<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>iPhone on ゆーすけべー日記</title>
    <link>https://yusukebe.com/tags/iphone/</link>
    <description>Recent content in iPhone on ゆーすけべー日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© Copyright yusukebe.com</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Jan 2012 20:41:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yusukebe.com/tags/iphone/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>スマホ時代の出会い系の実情</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0126114125/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 20:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0126114125/</guid>
      <description> 「スタビ」を知らない僕にとって出会い系で「正当に」出会えた試しが無いのはスマホ時代も同じなのだが、「出会い」に飢えてる方々にとって「変化球」が投げれるようになったのはいいことかもしれない。
「変化球」と表現したのは出会い方にバリエーションが増えたのである。これから紹介するいくつかのアプリを使っていわばアクシデント的に異性と接触することがキッカケになり、もう皆さんおなじみであるLINEやカカオトークといった1対1もしくは複数チャットアプリを利用してコミュニケーションをとっていく。そういった手法が確立されつつあるのを実験的にアプリを使用してみて、垣間見た。そしてその上にビジネスも成り立ちつつあるのでそれらを紹介する。
おごりんの罠 おごりんというアプリがある。iPhoneのGPS機能を巧みに使い、女性が近場の男性におごって貰うためのアプリを謳っている。女性、男性ともに近くで使用したユーザーの顔写真が一覧で出るため、気に入る人を見つけるのも楽である。女性にとってはイケメンにおごって貰えればラッキーというところなのか、自分は男なのでよく分からないが結構登録者が多い。もちろんサクラの可能性があるがとりあえず信じてみよう。男としては飯代出しても出会いたいという人はいるだろうし、飯だけじゃなくてもっと肉体的なことも得られるかもしれないとやる気は満々になる。
ところがこのおごりん。少なくとも男性はポイント制になっていてインストール当時は普通にプロフィールの閲覧やメッセージの送信ができるのが、突然「ポイントがなくなった」ということでできなくなる。そして促されるのがポイントの購入である。開発者なら直感的にうまいことアプリ内課金を出会い系モデルとして利用していることが分かるわけだ。まぁ、イケメンならばポイントを払らわなくてもほいほいとおごる相手が見つかるかもしれないが僕はよくわからない。少なくとも長いこと使っていると出会い系のごとくアプリ内課金されるので注意である。もちろん、おごる相手が「安く」見つかるかもしれないので続けたい人には止めませんよ。
ああ、忘れたけど、女子高生をはじめ、結構若い子が使ってるのがちょっと驚きました。
結構無難なボトルメールサービス達 ボトルメールとは、Wikipediaによるとこういうことらしい。
見知らぬ誰かが拾って読み、返事をくれることを期待して、瓶に入れて密封、川や海などに流された手紙のこと。 Wikipediaより
 これをiPhoneアプリで実現しようってのが、MagicalMailやドキドキ郵便箱。おごりんと同じく若いユーザーが多い印象。これが登録しておくと、勝手にメールが飛んできたり、自分から「誰か」にメールを送ることができる。メールが届いた時に返信して続くときがあれば、全く無視されることもある。たまーに面白いやりとりがあるが、僕はかなり適当にやってるので長くて数時間のやりとりで終わってしまう。うまくやれば、LINEやカカオの2ショット状態に持ち込むことはできるんじゃないかな。特にイケメンは。あと年が若いといいかもね。俺なんて30になったばっかりだがオッサン扱いだわｗ
ボトルメールサービスのさらに変化球といえばらくがきライブ。見知らぬ人とお絵かきオンリーでコミュニケーションできる。これは単純に面白いんだけど出会い系として利用しようという輩はいるだろうね。テクニシャン向けですな。
まぁ、総括するとボトルメールサービスは無料アプリがほとんどだし、結構無難かも。
Facebook、Twitterを利用する まぁ大本命はこれかもね。特に書くことはないけど、上記した通り、LINEやカカオトークといったアプリで2ショット状態に持ち込むのがコツなのかな。最近ではストーカー的な被害を最近でも女性からよく聞くのでいろいろと注意が必要ですなぁ。
カカオトーク、LINEの友達を探すためのアプリも存在する LINEやカカオトークの友達をみつけるという目的のためのアプリも存在します。プロフィールありの掲示板機能をアプリに移植したようなものでだいたい無料で手に入る。観察していると「オナ見せて」とかモロなことを書く人がいれば、かわいい女子高生もいたりとカオスってます。荒れることも多々あってあんま使えないんじゃねっていう印象。でも需要はあるものだなぁ。
老舗出会い系サイトもスマホ対応してる 老舗というか携帯時代の出会い系サイト、ワクワクとかイククルとかですね、もスマホにだいぶ対応しました。iPhone買った当初はi.softbankのメアドが使えなかったり、そもそもサイトにアクセス出来なかったりだったのですが、今じゃだいたいのサイトはかっこいいスマホ向けサイトを作っている。これらはまさしく「出会い系」なわけで僕は出会えたことないわけですが、イケメンなら速攻かもしれませんね。
まとめ 上記で出てきたFacebookやTwitterだって出会い系と言えば出会い系なわけであって、「まさしく出会い系」なものやら「出会い系っぽい」ものもちょろっと使ってみれば何かしらのヒントがあるかもしれませんね。また、出会いを求めている人にとっては変化球が投げれるスマホの時代です。三振取れるか分かりませんが、試してみるといいかもです。
 イケてない男たちへ キミでもヤれるナンパの本 (ワニの本)posted with amazlet at 12.01.26  鍵 英之 ベストセラーズ 売り上げランキング: 6992
 Amazon.co.jp で詳細を見る    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhoneアプリ公開1ヶ月経って「からの」箇条書き</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0119092221/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 18:22:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0119092221/</guid>
      <description>ListTubeという自分にとっての初iPhoneアプリリリースから1ヶ月が経ちいろんな事が分かったり、頭の中で整理されたりしたので箇条書きしてみる。ほんとざっくばらんですが、今まで知らなかった気づきが多数あったので興味深い。
 Objective-Cという言語自体は難しくない むしろ動画扱ったりしたのでプログラミングの基礎体力が問われた Mac一つあれば開発できるのは素敵すぎる（実機で動かすにはちょろっとお金かかる） けど、実機で動かした時の感動度は高い UIKitのFrameworkがほんとよく出来てる っていうかiTunes connectへの登録、つまりApple Storeへ出品するための準備まで一貫してXCodeでできるのもすごい とはいえ正規表現がめんどくさすぎる IDE使いたくなかったけどXCodeなら使えたぉ 3G回線を使った実機の検証がめんどくさい 海外というか英語圏のアプリによいインターフェースのものが多い そういうことからか、何か分からないことがあってググるとStack Overflowが必ず引っかかる 英語の勉強になった UIに関してはスケッチなども重要だけど機能とディスプレイ領域とのバランスを考えていろいろ妄想するとよさそう（次のバージョンに活かす） 一番役に立った書籍は「iOS開発におけるパターンによるオートマティズム」。素晴らしい本だと思う Storyboardは諸事情あってまだ使わない方がよさげ 「pod」っていう名前を付けたアプリはAppleに怒られる（当初はListpodという名前だった） それ以外でrejectされることは無かった 売り上げ状況を見るとテンション上がる 売れないとテンションだだ下がり レビューで叩かれるとさらにテンションだだ下がり ただし、Amebaピグとかのブログのコメント見ると「あーもっと叩かれてる人いるんだなー」と勇気づけられて立ち直る 友達に使って使ってもらうと嬉しい Twitterとかで知らない人から褒められると嬉しい 1か5のレビューをもらえるような（やらせじゃなくて）アプリを作りたい（もちろん5多めで） UI変えなきゃなーと細かいアイコン作り出す 次のバージョン頑張る←今ココ  ということで、ListTubeは現在時期バージョンへ向けて開発を開始してます。もちろん現状のバージョンが「悪い」とは思っていないので気になる人はチェックしてみてください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「ListTube」リリースと初iPhoneアプリの感想とか</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2011/1214035949/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2011 12:59:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2011/1214035949/</guid>
      <description>初iPhoneアプリ公開になりますが、「ListTube」というアプリをiTunesストアにてリリースしました。YouTube動画をiPhone内のプレイリストにしてシンプルなインターフェースで楽しむというのがコンセプトのアプリです。
使い方はいたって簡単。
 プレイリストを名前を付けて作る YouTube動画を探す ワンタップでプレイリストに追加 プレイリスト内の動画を連続再生   
以下のような特徴があります。
 サジェスト機能でYouTube動画を探せる シンプルなインターフェース 動画のキャッシュ機能、キャッシュされた動画はオフラインでも見れる！ バックグラウンド状態でも音声再生 リスト内の動画の並び替えも自由自在  アプリの値段をどうするか迷いましたが現在のところクリスマスセールということで「85円」にて販売中です。iOS5+iPhone4では今のところ快適に使えて、普通に便利なのでよろしければお試し＆レビュー評価お願いします！
 紹介ページ ListTube on iTunes Store  iPhoneアプリ開発に当たって LLというか主にPerlやJSの開発者である自分ですが、iPhoneアプリって難しいという印象がありました。が、今回はObjective-C+Xcodeによるコーディングを行いリリースまでこぎ着けたので「そんな難しいものではないかな」という印象です。当初はTitaniumによる開発を考えて、いろいろ試してみましたが以下の点で却下とさせていただきました。
 Titaniumは実機でのデバグが非常に遅い。iTunes経由なので？ 今回は、AV Foundation Frameworkを直接いじりたかったので。  Objective-C+Xcodeでプログラミングをしてみた感想は「非常によくできたフレームワークが揃っている」というものでした。GUIを扱うプログラムはFlashを以前使ったことがあるのですが、それ以上に作りやすいと思います。nibや今回は使わなかったStoryboardとプログラムを繋ぐOutletなどの概念や、UIKit Frameworkの洗練度がたまらないです。
ということで今回のListTubeは使い勝手が煩雑な同種のアプリと対抗するために、極力Frameworkデフォルトの機能を利用しUIを構築するという戦略で作りました。
よいiPhoneアプリを作るための感想として、まずはUIKitベースでアプリを構築していくのは悪くないのではないかと思います。
iPhoneアプリというビジネスについて 今回のListTubeも課金しているからにはビジネスについて少しは考えました。まだ売れたというフィードバックを見れていないものなので、なんとも言えませんが、個人にとって面白いビジネスだと思います。僕が感じているポイントは、以下です。
 課金モデルがビジネスモデルとしてシンプル UIで勝負できる 価格競争もできる スタンドアローンのアプリならば運用がいらない  もちろんこれらの項目に加えて「アイデア勝負ができる」というのもありますが、それはどの分野でも共通だと思います。よって上記の4点がiPhoneアプリ特有のビジネス的な項目ですね。
今回リリースしたListTubeの様子を見て、iPhoneアプリという世界にも切り込んでいきたいと思っています。
まとめ ということでiPhoneアプリ開発は面白い＆ListTubeをよろしくお願いします。
ListTube - Wadit Inc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>