<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Podcast on ゆーすけべー日記</title>
    <link>https://yusukebe.com/tags/podcast/</link>
    <description>Recent content in Podcast on ゆーすけべー日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© Copyright yusukebe.com</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Jan 2016 09:53:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yusukebe.com/tags/podcast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Rebuildメソッド Early 2016</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2016/0114095355/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 09:53:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2016/0114095355/</guid>
      <description> いつの間にかmiyagawaさんとの間でRebuildメソッドという言葉が産まれたのでその紹介。これは決してRebuildを聴いている人向けの話じゃなくって、彼や僕みたいにPodcastをやる側の人向けのメソッドなんだけど！
以下の記事にあるように、PCやラップトップが無いような環境など状況によって、miyagawaさんは「Zoom H5」といういっかついハンディレコーダーを使っている。
 Tatsuhiko Miyagawa&#39;s blog — Podcasting Setup 2016  Rebuildミートアップっていうオフ会みたいなイベントでの公開収録の時に実物を見て
なるほど！こうやって使うんだ。ゴツくてカッコいい！
 って思った数日後には手元にその「Zoom H5」を入手してしまい、Rebuildメソッドを実践することになった次第。

Rebuildメソッドを語るには「Zoom H5」の据え付けのマイクをそのまま使うのは、なんかソレ（Rebuildメソッド）っぽく無くって、H5に付いているXLR端子に外部マイクを繋ぐのがよりソレ（Rebuildメソッド）っぽい...感じがするｗ
だんごゆっけの平和な話を収録する時、そのように外部マイクを2本繋げてその様子をシェアしたら、miyagawaさんとこんなやりとりがあって「Rebuildメソッド」なるワードが誕生した経緯。
www.instagram.com
@yusukebe rebuildメソッドだ
— Tatsuhiko Miyagawa (@miyagawa) 2015, 11月 25   ちなみにwada.fmでも最近ではこんな機材構成（外部マイク＋iPadからのポン出し音を外部入力）でやってるので「Rebuidメソッドの応用」。

また、こうしたH5を含む機材はオフライン用の要素が強いので持ち運びをするわけだけど、その際に「amazon basics」のポーチに入れるとよりRebuildメソッド（miyagawaさんも同じポーチ使ってるっぽいからｗ）。

最後にもう一つ。Zoom H5は取り回しを優先する際、単3電池2本で稼働させるが、それでなくっても、USBポートからの電源供給が出来る。よってAnkerとかのポータブルバッテリーを継いじゃえば電池ナシでかつ「かなり持つ」ように電源供給出来る。これもRebuildメソッドらしいｗ
www.instagram.com
@yusukebe そうそう。でもケーブル増えるというデメリット #rebuildfm
— Tatsuhiko Miyagawa (@miyagawa) 2016, 1月 14    ってことでRebuildのようにステキなPodcastを目指したい場合に、Rebuildメソッドってのがあるってことを知っておくといいと思いました。そして他にもRebuildメソッドがあるはずなので積極的に発掘？していきたいです！

ZOOM ズーム リニアPCM/ICハンディレコーダー H5
  出版社/メーカー: ZOOM(ズーム)  発売日: 2014/06/21  メディア: エレクトロニクス この商品を含むブログを見る     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SoundCloudでPodcastを配信する #wadafm</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2015/1122104734/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 10:47:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2015/1122104734/</guid>
      <description> 僕の独り語りPodcast「wada.fm」の配信をSoundCloudから行なうように変更しました！まだ実験段階とも言えますがSoundCloudを使ってPodcastを配信する件について軽く書いてみようと思います。
 お願い - wada.fmを購読していた方へ 以前までの各エピソードのPermalinkもしくは音声URLが今回の移行が原因でズレてしまいました。よってiTunesなどのPodcastクライアントで購読していた場合、いきなり旧エピソードがダウンロードされたり、重複したりしましちゃいます＞＜

#wadafm の未聴が 44 とかなってわわわーってなってる。
— mattn (@mattn_jp) November 21, 2015   ひえーすいませんすいません。特にエピソードが重複する場合はPodcast自体を登録し直すなどしていただけると直るかと思われます。お手数おかけしてすいません。wada.fm自体実験的な側面があるのでご協力お願いします。
 SoundCloudは今年の4月からPodcastに対応 インディー？ミュージックの共有サイトとしては大手のSoundCloudですが、試験運用していたPodcast機能を今年の4月に正式にリリースしました。
jp.techcrunch.com
上の記事に書かれている通り、料金形態は
 無料プラン - 月に「3時間」までの音声ファイルアップロードが可能 Proプラン - 月に「6時間」までで年額55ドル。割高になるが月別払いも可能 無制限プラン - 無制限で年額135ドル  となっています。毎月1エピソードくらいのペースだったら無料プランでいいじゃね？ってくらいお得な料金設定ですね。ちなみにこの料金プランは特別Podcastに限ったコースがあるわけではなく、SoundCloud全サービスに一貫して用いられているものです。なので、Podcast以外にも音楽の曲をアップロードして公開する際にも適応されます。
SoundCloudのPodcast機能 肝心のPodcast機能はどのようなものになっているかと言うと... 箇条書きで書くとこんな感じです。
 設定の「RSS Feed」のところで取得出来るRSSのURLがPodcastフィードとなる そこでは最低限のメタ情報を編集することが出来る SoundCloudにPodcastエピソードの音声ファイルをアップロードして... RSSフィードにアップしたサウンドを関連付けるか設定する するとenclosureの中にSoundCloudがホストする.mp3ファイルが関連付けらたエントリーがRSSに生まれる PermalinkはSoundCloudのページURLが指定される  ま、つまりRSSの設定が出来て、あとは普通にSoundCloudへファイルをアップしていくだけです。なので、以下のようにSoundCloud上でも視聴可能なプロフィールページが出来ていきます。

これなら独自ドメインをわざわざ取る必要もなく、自分でWebサーバを起てる必要もなく音声ファイルからRSSフィードの配信まで出来ちゃうので始めやすいですね！当然iTunesのPodcastディレクトリへの登録も出来ます（SoundCloudのRSSフィードをそのまま使うじゃなくてもっと工夫したいという場合は後述）。
Statistics機能が便利 SoundCloudではどの曲、この場合ではどのPodcastエピソードがいつどれだけ聴かれたか？などを把握出来る統計機能を備えています。これが便利！っぽい。

項目によっては反映に時間がかかったり、タイムゾーンがUTCオンリーみたい気がするのが若干不満ですが、今までのWebサーバからの配信スタイルだと自前でこうした分析システムをつくるのが面倒でつくってなかったのですが、楽ちんです。
embedプレイヤーが各種プラットフォームに対応している SoundCloudで配信した場合、Podcastを専用プレイヤーで聴いてもらう以外にも裾野が広がる感はあるかなーって思っています。というのもSoundCloudのWebやモバイルアプリで聴けるのはもちろん、embedプレイヤーが充実しているからです。試しにwada.fmの現時点で最新号を以下に貼り付けてみます。embedされて即時聴くことが出来ますよ〜
soundcloud.com
 更に、TwitterやFacebookでSoundCloudのURLがシェアされても、Twitter CardやOGPにウマいこと対応されているので、クライントソフトによってはすぐに視聴可能。これはなかなかおもしろいです。
 
 SoundCloudの吐くRSSでは不十分な場合 SoundCloudではPodcastに対応したRSSフィードを吐いてくれるわけですが、記載出来るPodcastのメタ情報が最低限すぎると僕は判断しているので、その場合はFeedBurnerやFeedPressと言ったフィード変換サービスを利用するといいでしょう。僕の場合はFeedPressを以前から利用していたので、ソースとなるRSSをSoundCloudのものに変更しました。すると（辛うじて）PodcastフィードのURLだけは変わらずにすみました。
Blogサイトで参照情報などを掲載する SoundCloudは音声を公開することだけに特化しているサービスです。ただ、Podcastの配信によってはいわゆる「Show Note」などを記載したい場合があります。Rebuildでもそうですし、wada.fmでも途中から番組内で言及したことに関するURLをPodcastフィードのdescriptionに含めたり、Webサイトなどで補完したりしています。SoundCloudでは各エピソードのdescriptionを書けるのですが、プレーンテキストのみでHTML表記に対応してないのでリンクを掲載するには向いていません。そこで今回は「Pro契約」しているはてなBlogにShow Note参照用のWebサイトをつくりました。独自ドメインをアサインする際に「CNAMEのみ」にしか対応しないのでURLは「http://wada.fm/」ではなく「http://www.wada.fm/」になりました。
www.wada.fm
これでPodcastを聴いて、気になったことがあれば「wada.fm」でGoogle検索してもらってリンクを辿ってもらう、という動線が確保出来ればいいかなって思います。
SoundCloudを使った完全無料コース 僕に限って言えば各種サービスに課金していたりするんですがｗ SoundCloud等をウマく使う、かつ更新頻度が高くなければ、Podcastを始める完全無料コースも実現できます。
 月3時間までのエピソードをSoundCloud無料プランでPodcastフィード配信 FeedburnerでRSSを加工 参照サイトをTumblrなりはてなBlogでつくる 独自ドメインを取得すると維持費かかるけどその場合は安いドメインで  とかどうでしょうかね〜
まとめ ってことでwada.fmをSoundCloud+はてなブログへ移行させました。これで以前まで配信等に使っていた「さくらVPS」は必要なくなりますな！ちょっとこの変更で「よりプラットフォームに依存する」形になりましたが、それはそれで利便性があるので、しばらく様子を見てみますね。引き続きwada.fmをよろしくお願いします。
おまけ 収録に使い出したZOOM H5。ゴツカッコいい。

ZOOM ズーム リニアPCM/ICハンディレコーダー H5
  出版社/メーカー: ZOOM(ズーム)  発売日: 2014/06/21  メディア: エレクトロニクス この商品を含むブログを見る     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ありがとう！ #yapcasia</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2015/0824103531/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 10:35:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2015/0824103531/</guid>
      <description>8月20日〜22日までの3日間、東京ビックサイトにて開催された「YAPC::Asia Tokyo 2015」に「参加＆トーク」してきました。

昨今のYAPC運営母体である「Japan Perl Association」が主催する「YAPC::Asia」は今回が最後となります。 YAPC::Asiaは今回でちょうど10周年目、会場が東京ビックサイト、そしてラスト。 主催の @lestrrat さんが「大花火を上げるぞ！」と 言っていた通り「ドでかいYAPC」でしたね。@lestrrat さんをはじめ、スタッフの方々、参加者の方々、スピーカーの方々お疲れ様でした！
#yapcasia 僕はYAPC::Asiaには2008年から参加したのですが、 その当時からYAPC::Asia関連について、Twitterでは#yapcasiaのタグをつけてツイート、また、その他Flickr、YouTube、はてブなどでもこのyapcasiaというタグが付けることが推奨されていました。 特にTwitterの検索を駆使すると、YAPC当日にはトークの感想がリアルタイムに流れているのを見ることができ、YAPC終了後には感想ブログ記事を追うことが可能です。

今現在もものすっごい量のツイートがバンバン上がってるので、熱量感じますねぇ〜 普段からオンラインのツールに強い属性の人たちが参加するオフラインのミーティングってことでTwittr etcも含めて楽しめるってのがなんつーかYAPC::Asiaの特徴かと思いました。
ちなみに
yapcasia OR &#34;yapc lang:ja&#34;
 を僕はTwitterクライントの検索窓に入れてずっとツイートを追ってます。
さらに今年はtogetterさんがスポンサーだったのでこうしたツイートをトークセッションごとにリアルタイムにまとめてくれて、発表が終わったらもう「まとめ」が出来てる状態になってて めっちゃいいな、って思いました。
Podcastを支える技術、エンジニアのためのWebメディア、そしてCPAN 
僕は21日YAPC本編1日目に60分の枠で「Podcastを支える技術、エンジニアのためのWebメディア、そしてCPAN」という題名でトークさせていただきました。
Podcastを支える技術、エンジニアのためのWebメディア、そしてCPAN - YAPC::Asia Tokyo 2015yapcasia.org
60分という尺の発表は初めてなのですが準備していくと
 言えることは以外と少ない とはいえ時間が長めなので疲れる  ということが発覚。「エンジニアでもコンテンツ発信したいよね！」ってことに関してもっと話したかったところをシュリンクさせて「Podcast」に照準を絞って話させてもらいました。
   Podcastを支える技術、エンジニアのためのWebメディア、そしてCPAN  from Yusuke Wada  上記した通りtoggeterでもまとめてもらってます。
一人収録は孤独との戦い…！yusukebeさんが語るPodcast収録の裏側 #yapcasia #yapcasiaEtogetter.com
「Podcast」とニッチなテーマになりましたが、実際やッてみたい！と思ってくれる方が意外や多くて良かったです。

Podcastやりたくなるｗ #yapcasia #yapcasiaE
— 高木 翔太 (@0su43) 2015, 8月 21   
podcastやってみたい #yapcasiaE
— Fat fat fat!@Niigata (@dictav) 2015, 8月 21     PodCast を始めるためのツール、意外を自分には揃ってるじゃないか！  というコトに気がつけたのが良かったです。
『ニート』だけど YAPC::Asia Tokyo 2015 に参加してきました！ - カラクリサイクル
 あ、あと、ひたすら僕が使っている機材を生々しく販売価格付きで紹介するコーナーがあったのですが、それによって「Podcastお金かかるんじゃないの...」という印象を持たれちゃったかもで、反省してるのですが、最小限でやればOKだと思います。例えばの構成ですが</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>