<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ボケて on ゆーすけべー日記</title>
    <link>https://yusukebe.com/tags/%E3%83%9C%E3%82%B1%E3%81%A6/</link>
    <description>Recent content in ボケて on ゆーすけべー日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© Copyright yusukebe.com</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Mar 2013 12:14:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yusukebe.com/tags/%E3%83%9C%E3%82%B1%E3%81%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ボケての本が発売中です！</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0304031456/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2013 12:14:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0304031456/</guid>
      <description>先日の土曜日3月2日、コアマガジンより「ボケて」の本が発売されました！ 実は2009年にコンビニ本として同じくコアマガジンから同じような趣旨の本を販売していたので、「ボケて本」としては第2弾となります。今回は一般書店にも置かれるような単行本に仕上がっています。

ボケてのサイト内にある優秀？なボケから243作品をピックアップして収録しています。 装丁は表紙がマットな感じだったり、カラーページもあったりで出来がよいです。 税込みで1,200円という値段ですが、内容と装丁を考えるとなかなかお買い得感はあるかもしれませんね！

このボケて本出版にあたり出版社の中の人がかなり頑張ってくれて、ボケのピックアップからそれに対するコメントまで全て担当してくれました。逆にどんなボケが収録されるのか？を手に入れるまで把握していなくて、ゲットして初めて分かったという具合です。過去人気で埋もれてしまったボケも入ってるので個人的には懐かしさと面白さとそして単行本になったという嬉しさ混じりの気分でございます。
「ボケて本置いてあるかな〜」と書店を徘徊したのですが、刷っている数が少ないせいか一般的な本屋には数冊しか入荷されていない、もしくは小さいところだと無いケースがありますね。ただ友達からの報告だととある「ビレッジバンガード」ではPOP付きで「最強の便所本」wと紹介されたり、八重洲のブックセンターではいい位置に置かれていたりするらしいです。ちなみに書店内では「サブカルチャー」の棚に入ってることがほとんどだと思います。
ただいまも絶賛開発中であるボケてですが、今回のボケて本出版にあたり、面白いボケを生み出している職人さんに感謝しつつ、より良いシステムをつくっていきたい次第です。ボケて本。笑えるものバカリなので是非お手に取っていただき、周りの空気を和ませる！という意味で会社や家庭に一冊置いてもらえると嬉しいですね。
 写真で一言 ボケてposted with amazlet at 13.03.04  コアマガジン 売り上げランキング: 1,653
 Amazon.co.jpで詳細を見る    
 
余談 土曜日にちょうど大学の恩師である奥出直人教授にお会いする機会があったので、 発売ホヤホヤのボケて本を手渡しで献本したら楽しそうにページをめくってて嬉しかった！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ボケて（bokete）iPhoneアプリをリリースしました</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/1010014131/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 10:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/1010014131/</guid>
      <description> 鎌団子さんとの会社「オモロキ」でほぼ二人でつくって運用している「ボケて」。 ユーザーが投稿した写真で一言ボケれるお笑いサービスです。 最近になってアクセスが急増して、それに耐えうるシステムをつくったりしていたのですが、 それと同時に以前から要望があった、モバイル向けのアプリ作成、公開の準備をしていました。 僕もiPhoneアプリの制作の経験があるのですが、リソースの問題や効率などを考えて、 今回は他社との協業でiPhoneアプリはオモロキの範疇外としてつくりました。 そして今日リリースを無事迎えた次第です。
 ボケて(bokete) ～面白写真で一言ボケるお笑いアプリ  
アプリの主要な機能はこんな感じです。
 ランキングを見る（注目、人気、殿堂入り） 新着ボケをひたすら見る ログインしていたらボケへの評価が出来る 自分の過去に評価したボケを見れる  で、実際 iPhone でこうした機能を使うとWeb版とは違う楽しみがあって面白いんですよね。
例えば、新着のボケって玉石混合なわけですが、iPhoneで見ると、Web版では「刺さらない」 はずのボケまで面白く見えたります。なんというか手元で操っているということが、 「自分に近い」状態をつくるので「より刺さる」んじゃないんでしょうかね。
また、自分が評価をしたお気に入りのボケをiPhoneアプリという形で持ち歩くことが出来るので、 人に見せびらかすことが出来て「笑いのツボ」が合うかみたいな遊びが出来てすごいいいですね。 ちなみに、鎌団子さんと僕は仲が良いですが、笑いのツボが全く違いますw

さて、今回は他社との協業ということで、プロモーションも含めた全体統括を「HALO」 モバイルアプリ開発として「BraveSoft」と一緒にやらせてもらいました。 オモロキはボケてのコンテンツ提供のためにHTTPのAPIを用意する形です。 協業ってボケてに関わらず以前にもやろうという提案があったのですが、 なかなかうまくいかないケースがほとんど だと思っていました。が、今回の場合はうまくいきそうです。 この3社。社長がみんな1981年世代なんすよね。で、みんな「ボケて」というサービスを 愛しているってのがいい要因だと思います。チームのノリが合うっていい！
アプリの機能は初期のリリースなので、ボケやお題の投稿が出来なくなっていますが、 今後のアップデートで追加される可能性があります。
無料アプリなんで気になったら是非気軽にインストールしてみたください！
 ボケて(bokete) ～面白写真で一言ボケるお笑いアプリ  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「ボケて」のスケールアップとスケールアウト</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0821084404/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2012 17:44:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0821084404/</guid>
      <description>オモロキで鎌団子さんと二人で開発している写真で一言ボケるWebサービス「ボケて」。 バックエンドの改修作業、それに伴うバグ等の修正を施し、やっと落ち着いて来たので、 そのことについて書いておこうと思います。
ボケてとは？ 改修作業の詳細に入る前に「ボケて」とは、を紹介します。 ボケては「お題」と呼ばれる「写真」に一言「ボケ」を加えて笑いをつくりだせるWebサービスです。

ユーザーはお題写真のアップロードやそうした写真に対するボケのテキストを入力でき、 最新のものや評価されたお題とボケを見ていくことができます。 評価の高いものはやっぱり面白くて見てると吹き出しちゃうものもたくさんあります（当社比）。
開発は上記した通り鎌団子さんと二人でやっていて、 鎌団子さんがデザインやHTML絡み、 僕がバックエンドやシステム周りを行っています。
5月13日、爆発 さて、そのボケてですが、今年の「5月13日」にアクセスが急増します。 2chまとめサイトもしくはNAVERまとめに掲載されたのが主な原因だと思われます。 そのPVは今までと比べておよそ10倍弱。 いわゆる「スラッシュドット効果」が起こり、 その時点でのスペックのサーバでは捌ききれなくなってしまいます。 しかも、このPVの増加は一時的なものではなく、常に高いまま... 監視ツールで「アクセスして30秒経ったらタイムアウトエラー」と見なし、アラートをメールさせる設定にしていたのですが、それがiPhoneに飛びまくり... サーバ側のアプリケーションやDBをそのアクセスに対応できるよう改善しようとしたところ...
フレームワークの変更とリライト アクセスが増加した当時のボケては3年前に書かれたシステムだったのですが、 それがPerlのフレームワークCatalystでつくられてたんですよね。 で、そのソースを手元の環境に持ってきて立ち上げようとしたんですが、 モジュールのバージョンの差やPluginモジュールを多様して依存したために、 「動かない」んですよ、これがまた。
動かないってことは当然アプリケーション側を書き換えなくていけないわけですが、 その量が大きくなってしまいそうな予感。さらには最近僕は個人的にCatalystを触っておらず、 Mojoliciousばかり。WAFにCatalystほど重厚なものはいらないと思いだしていました。 てことで「いっちょ頑張るか」という具合でフレームワークをCatalystからMojoliciousへと変更させたボケてのアプリをつくることにしました。
Controller部分はもちろん全部書き換えて、さらに内部で使っているAPI部分もかなり変更して、 コーディングすること1ヶ月ほどでした。
スケールアウトしやすい構成と実装 その際、アクセスが増加している状態に耐えうるような設計にしました。 後述するキャッシュの利用ももちろんですが、以下のような項目です。
 DBのレプリケーション構成 DBの参照系は生DBIを使った、更新系はDBIx::Skinnyを現在使用中 DBはMySQL InnoDBで KVS等の技術は使わず、使い慣れているMySQL+Memcachedで フロントサーバとアプリケーションサーバを物理的に分ける  また、Mojoliciousをうまいこと使って、Controllerから内部APIやModelを呼び出すときには、
 my ($bokes, $pager) = $self-&amp;gt;model(&#39;Boke&#39;)-&amp;gt;get_recent_entries();  と直感的な記述で行えるようにしました。Validationの処理もFormの定義をしておけば、こんな感じでできます。
 if($self-&amp;gt;form(&#39;Boke&#39;)-&amp;gt;has_error) { return $self-&amp;gt;render_fill(&#39;/boke/post&#39;); }  キャッシュ戦略 参照されるものを種類に分けてmemcachedで一定時間キャッシュさせています。 まぁありきたりなことですが、これによりDBサーバへの負荷を低減できます。
で、参照系は生のDBIを使って参照させてるのですが、簡単なラッパーをつくってその生DBIを使いやすくしてます。O/R Mapperは結果をオブジェクトを返しますが、そのラッパーはハッシュレフで返してくれます。以下の例だと「$self-&amp;gt;dbx」がそれなんですが、「search」メソッドはこのように使います。
 $bokes = $self-&amp;gt;dbx-&amp;gt;search( &#39;boke&#39;, [ $cond ], [ { -desc =&amp;gt; &#39;id&#39; } ], { limit =&amp;gt; $limit, offset =&amp;gt; $offset, expire =&amp;gt; 60 * 60, } );  条件にあう、最新のボケ一覧を取得していますが、「expire」という引数を与えると自動的にクエリーからキーを生成してそのキーに結果をキャッシュするという仕組みになっています。強制的にキーを組み立てて、そのキーに当てはまるキャッシュを強制的に削除するメソッドも用意しているので、場合によってキャッシュのコントロールができるわけです。
また、オブジェクトやオブジェクト全体のキャッシュだけではなく、右側のサイドバーのHTMLをキャッシュさせるなどの工夫もしております。
デルタ版リリース ってことでスケールアップしたサーバを用意してそこへデプロイ。「ボケてデルタ版」を7月19日にリリースしました。うまいこと割とサクサクに動くようになりました。ただ、案の定漏れていたバグが多数あり、都度都度対応しました。テストが少ないのも原因なのでこの辺はしっかりさせたいところです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>