<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Work on ゆーすけべー日記</title>
    <link>https://yusukebe.com/tags/work/</link>
    <description>Recent content in Work on ゆーすけべー日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© Copyright yusukebe.com</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 31 May 2013 12:13:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yusukebe.com/tags/work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>YouTubeの再生リストをMetro UIで検索視聴出来る「Melodie」が出来た</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0531031337/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2013 12:13:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0531031337/</guid>
      <description>明日から9日間USへ旅に出るのでその準備をしてたら、いつの間にか全く関係ないJavaScriptを書いていて結果的にこんなのが出来た... YouTubeの再生リストを検索して選ぶと連続再生で動画を見れるWebページ「 Melodie 」です。機能的にはYouTubeオフィシャルサイトで全く同じことが出来ちゃうんでまさに「車輪の再発明」なんだけど、 metro-bootstrap って言うWindows 8で取り入れられているMetro UIを実現するCSS/JSフレームワークを使ってみたりしたら、印象とか使い勝手が結構違って面白い。

君のラジオと同じようにWeb上のYouTube Playerとして使えるかと思います。動的な部分はJSオンリーで動かしているのでgithub pagesに置きました。気になる人は使って見てください！以下がページへのリンクになってます。
 Melodie  ちなみにmetro-bootstrapはTwitterのBootsrapをラップしてて「あーこういう使い方はありだなー」って気づきましたよ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>フォト★レポにアドバイザーとして参加してリリースしたよ</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/1030062429/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2012 15:24:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/1030062429/</guid>
      <description> ひょんな事から「初心者だけどWebサービスをつくりたい！」という人達＝チームのアドバイザーをやることになり、「折角アドバイスするなら」と割とガチで毎週の打ち合わせとかに参加してつくったWebサービスがリリースされたよ！その名も「フォト★レポ」。簡単に言えば、「行ってきたレポート」を楽につくれて共有できるサービスです。

僕らは「行って来たレポート」を複数の写真とそれぞれの写真に対する一言コメントによって構成される、 体験記と定義しています。例えば YAPC::Asia の運営等でいつもお世話になっている「くしいさん」のBlogにはよくそのような構成で会社訪問の様子を分かりやすく臨場感たっぷりに紹介されています。
 941::blog  ただ... 僕もこのBlogで似たようなことをやっていたり、やろうとしていたりするのですが、写真が大量になったりするとアップロードがだるかったり、並び順を意識しなくてはいけなかったりで、よい記事を書くには、敷居が高いのですよね...
そこでこの「フォト★レポ」の登場です。複数枚の写真のアップロードが気軽にできて、さらに並べ替えやコメント挿入も楽ちんです。例えば、以前北海道のHTBという放送局に行った時のレポートはこんな感じでつくれます。
 水曜どうでしょうで有名なHTBに行ってきた！ | フォト★レポ  さらに、このような行ってきたレポートが溜まってくると、近場のレポートを見れたり、タグ別で閲覧したりが可能なので、楽しいのではないでしょうかね。
このフォト★レポ、自分で投稿してみるとサクサクできて面白いので興味ある方は是非投稿してみてください！
 フォト★レポ   
開発の裏話的な何か ひょんな事からサービス開発に携わることになったと言いましたが、こんな経緯でした。
 Twitterで @maeharin（前原君） と絡む（2月くらいだった気がする）  UT Startup Gym に僕が興味を持ち参加する それがチーム組んでサービス開発という趣旨だった @maeharin にアドバイザーを頼まれたので軽い気持ちでOKした はたから見るとずいぶんとヌルくやってたのでカツを入れた カツを入れたからには自分も参加せねばと毎週の打ち合わせに行く やはり、企画の部分でつまずくことが多いので、そこは積極的にアドバイスしたり自分でアイデアを出した ただ、@maeharinの要望によりコードは一切書かなかった（彼らの勉強のため） このチームやサービスに愛着が出てきた！ ようやくリリース←今ここ  僕としてはWebサービスの本を書いたりしている手前、初学者にとって「どんなことが分からないか」がよく分かって面白かったですね。またチームビルディングも結果的にうまくいったのですが、それを客観的に見てうまくいった要因を探ったりできました。
ちなみに、@maeharin をはじめ、メンバーのみんなの多くはサラリーマンで空いた時間に開発をしてました。 そうした環境の中でも「いいサービスをつくりたい」「何が何でもつくる」という意思を強く持っていてここまで持っていくことができて素晴らしいと思いました。リリースしたばかりで効果も測定できてませんが、これからも頑張ってもらいたいし、僕もいいアドバイザー？でありたいと思います。
@maeharin 視線のより詳しい記事が以下にあるので関心のある方は見てみるといいかもです！
 Webサービスを作ってみた！僕の10ステップ - maeharinの日記  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海外エロサイトのページを串刺し検索するサイトを速攻で作ったwww</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0406101902/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 19:19:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0406101902/</guid>
      <description>Googleのカスタム検索っての使って海外のエロサイトを串刺し検索するサイト作ったwww 速攻でできたwww
とりあえず「eroken」って名付けた。


どんなサイトに対応しているの？ 海外10個以上のサイトに対応している。xvideos、tube8、empflix、tnaflix、spankwireとかだいたい網羅したと思う。fc2入れようと思ったけど日本語サイトなんでやっぱりやめた。
なにエロ動画これ検索できんの？ 正確に言うとエロ動画サイトの動画ページが検索できる。 一部日本語にも対応しててAV女優名を入れるとそこそこの精度で動画出てくるよ。 おまけとして「エロ動画検索として役に立つかもしれないエロ英単語」を左側に付けたから活用してね。
検索するとサムネイルも出るじゃん！ Google側で最近動画っぽいサムネイルを表示してくれるみたい。 CSSで無理矢理拡大してるから見やすいと思う！ ちなみに、オートコンプリートって言って検索のための補助語を出してくれる機能もつけた。 AV女優の名前一覧をぶっこんだから名前っぽい文字いれても保管されるwww
どうやって作ったの？ Googleカスタム検索のページ行って、対応させるサイトを入れたりして設定。 あとは簡単なJavaScriptのドキュメント読んでページに読み込ませた。簡単。
masturbationで検索したら男のちんこができたんだけどwww それ俺もやったwww
 
ということでGoogleカスタム検索で作ったエロサイト検索は使えるかな！？ eroken、気になった人は見てみてください！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XVIDEOSをiPhoneで快適に見られる「jVideos」を作ってみた</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0114115524/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2012 20:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0114115524/</guid>
      <description> YourFileHostやTube8と言った海外のエロ動画&#34;ほぼ&#34;専門共有サイトの一つに「XVIDEOS」というものがあります。ここ最近日本人出演の動画が他のサイトに比べて多数アップロードされていると思っていたら面白いデータが見つかりました。
GoogleトレンドでのTube8とXVIDEOSとの検索結果の遷移です。去年の後半から一気にTube8を超しています。
そしていつの間にかこのXVIDEOS、iPhone等のスマホ動画再生に対応対応しているじゃないかー！何だってー！
しかし、XVIDEOSは日本語の検索はおろか、タイトルすら日本語で付けられていない。そこでAV女優の辞書とエロブログをリソースとして（YourAVHostメソッド）日本人向けにiPhoneサイトを作ってみた。iPhone等用、日本人好みのXVIDEOS。その名も「jVideos（18禁）」です。

多少間違いはありますが、女優別、プレイタイプ別で動画が探せます。作ってみた感触としては、やはりTube8よりXVIDEOSの方が多く素材が集まる気がしますね。女優一覧とかタグ一覧とかはヤッツケ感がただようのでもう少し改善したいところ。大人な方々でスマホユーザーの方はお試しあれ。
  jVideos - iPhoneで日本人好みのXVIDEOS    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「ListTube」リリースと初iPhoneアプリの感想とか</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2011/1214035949/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2011 12:59:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2011/1214035949/</guid>
      <description>初iPhoneアプリ公開になりますが、「ListTube」というアプリをiTunesストアにてリリースしました。YouTube動画をiPhone内のプレイリストにしてシンプルなインターフェースで楽しむというのがコンセプトのアプリです。
使い方はいたって簡単。
 プレイリストを名前を付けて作る YouTube動画を探す ワンタップでプレイリストに追加 プレイリスト内の動画を連続再生   
以下のような特徴があります。
 サジェスト機能でYouTube動画を探せる シンプルなインターフェース 動画のキャッシュ機能、キャッシュされた動画はオフラインでも見れる！ バックグラウンド状態でも音声再生 リスト内の動画の並び替えも自由自在  アプリの値段をどうするか迷いましたが現在のところクリスマスセールということで「85円」にて販売中です。iOS5+iPhone4では今のところ快適に使えて、普通に便利なのでよろしければお試し＆レビュー評価お願いします！
 紹介ページ ListTube on iTunes Store  iPhoneアプリ開発に当たって LLというか主にPerlやJSの開発者である自分ですが、iPhoneアプリって難しいという印象がありました。が、今回はObjective-C+Xcodeによるコーディングを行いリリースまでこぎ着けたので「そんな難しいものではないかな」という印象です。当初はTitaniumによる開発を考えて、いろいろ試してみましたが以下の点で却下とさせていただきました。
 Titaniumは実機でのデバグが非常に遅い。iTunes経由なので？ 今回は、AV Foundation Frameworkを直接いじりたかったので。  Objective-C+Xcodeでプログラミングをしてみた感想は「非常によくできたフレームワークが揃っている」というものでした。GUIを扱うプログラムはFlashを以前使ったことがあるのですが、それ以上に作りやすいと思います。nibや今回は使わなかったStoryboardとプログラムを繋ぐOutletなどの概念や、UIKit Frameworkの洗練度がたまらないです。
ということで今回のListTubeは使い勝手が煩雑な同種のアプリと対抗するために、極力Frameworkデフォルトの機能を利用しUIを構築するという戦略で作りました。
よいiPhoneアプリを作るための感想として、まずはUIKitベースでアプリを構築していくのは悪くないのではないかと思います。
iPhoneアプリというビジネスについて 今回のListTubeも課金しているからにはビジネスについて少しは考えました。まだ売れたというフィードバックを見れていないものなので、なんとも言えませんが、個人にとって面白いビジネスだと思います。僕が感じているポイントは、以下です。
 課金モデルがビジネスモデルとしてシンプル UIで勝負できる 価格競争もできる スタンドアローンのアプリならば運用がいらない  もちろんこれらの項目に加えて「アイデア勝負ができる」というのもありますが、それはどの分野でも共通だと思います。よって上記の4点がiPhoneアプリ特有のビジネス的な項目ですね。
今回リリースしたListTubeの様子を見て、iPhoneアプリという世界にも切り込んでいきたいと思っています。
まとめ ということでiPhoneアプリ開発は面白い＆ListTubeをよろしくお願いします。
ListTube - Wadit Inc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>カカオトーク掲示板を作ってみた</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2011/1022015311/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2011 10:53:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2011/1022015311/</guid>
      <description> iPhoneやAndroidなどスマートフォンで1対1チャットやグループチャットができちゃう「カカオトーク」。皆さん、使ってますか？僕は使ってません^^;
ただ、このカカオトーク、ご存じかも知れませんが、相手のカカオトークIDさえ知ることができれば電話番号などを晒すことなくチャットすることができちゃうってところが結構面白いんです。というか、この仕組みによって起こってるユーザーの行為が面白い。
というのはApp Storeなどのレビュー欄を見れば一目瞭然。アプリのレビューをするはずのレビュー欄ですが、自己紹介＋自分のカカオトークIDを晒す人が続出してます。で、ボーと眺める分には笑えるんですが、そもそもレビュー欄の使い方として間違っているわけで、そのための代替となる自己紹介できるなにか仕組みが欲しいところ。
「カカオトーク 掲示板」でググるともう既にそのたぐいはあるのですが、なんとなく作る対象として興味深いこともあり、僕もカカオトークIDを晒せて自己紹介ができる掲示板を作ってみました。その名もずばり「カカオトーク掲示板」です。

シンプルなんで見てもらえば、とりわけ解説するところはないと思います。今回はSEO的に「カカオトーク 掲示板」でググられることを想定し、どう対策すればどのくらい順位アップするのか？という点と、投稿型なのでどのくらい投稿数が増えていくかを試していきます。
今のところ訪問者を集めるためやSEOのための対策はこんな感じです。
 サイト名をひっかけたいキーワードにものすごく近い「カカオトーク掲示板」とした エロサイト4つからリンクを張った、1つはPC向けのサイト、残りはスマホ向け 掲示板だけじゃなくて「About」ページを用意し、「カカオトーク」っていうキーワードを結構入れた  まぁそんな感じでガツガツしたことはしてません。現時点での結果なんですが、こんな模様です。
 Googleで「カカオトーク 掲示板」と検索すると1ページ目の最後くらいに出てくる 書き込みが1日2〜4個付くようになった 検索エンジン経由のユーザーが100人弱来るようになった  この検索エンジン経由のユーザーってのが、そもそもカカオトークユーザーとしてパイがどのくらいあるのかって問題もありますが、とにかく多くさえすればユーザーの書き込みが必然的に挙がると思われます。また、サイトの機能的な充実をしていけばユーザーの満足度は上がるわけで書き込みを多くなりますねー。なんかループしていることを言ってますが、コンテンツも充実すればSEO的なランクも上がります。
てなわけで、最終的には目的とするキーワードの検索結果で一位をとりたいわけですが、そのための工夫をちょくちょくしていきたいと思います。うまくいったあかつきには11月11日（金）に開催されると言われてるGXEBという勉強会とかで発表したいと思いますよ。
 カカオトーク掲示板  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>