<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>News on ゆーすけべー日記</title>
    <link>https://yusukebe.com/tags/news/</link>
    <description>Recent content in News on ゆーすけべー日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© Copyright yusukebe.com</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2013 15:24:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yusukebe.com/tags/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ハチイチ忘年会#07 開催のお知らせ</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/1106062424/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 15:24:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/1106062424/</guid>
      <description> 新しいBlog が出来てそっちでも告知しましたが、そもそも「新しいBlog」が存在していること自体を知らない人もいるかもしれないんで、こちらでも。毎年恒例でやってるハチイチ忘年会を今年も開催します。12月7日、これが第7回目です。ハチイチと言っても1981年生まれに限ることは特にしておらず、単に幹事がハチイチってだけで、どんな世代の方もウェルカムです。たぶん！楽しいので少しでも行きたいと思った方は是非以下のATNDページでご登録を！
 ハチイチ忘年会#07 #1981s : ATND  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>＊ゆーすけべー日記 v2 に移行します</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/1013003659/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2013 09:36:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/1013003659/</guid>
      <description>新しいBlog「ゆーすけべー日記 v2」を立ち上げたので、今後のコンテンツはそちらに書くことにします。移行と言っても過去のコンテンツを正確に移すのは苦労しそうなんで、この「yusukebe.com」は生かしたままです。フィードもリダイレクトしたりもしないので、リーダーに登録する方は新しく追加してもらえると嬉しいっす。BlogのURL及びRSSのURLはこちらです。
 http://yusuke.be/ http://yusuke.be/rss  ガチなBlog要素で使えるし、テンプレートたくさんあるって理由でTumblr使ってます。ではよろしく！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>あたりまえについて考える「WebSig1日学校」で講師をします</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0929235516/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2013 08:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0929235516/</guid>
      <description>今週末10月5日(土) に開催されるWebSig1日学校というイベントで「講師」をつとめます！14時35分から45分間の「個別授業」という枠です。
WebSig1日学校は「未来」を大テーマに、近視眼的なTIPSやHow Toではなく、本質的な視点で考える、オトナのための1日学校で、2010年から開催し第4回目を迎えます。 「学校」というシチュエーションを活かしたユニークな授業で、インターネット/Webの未来、参加される皆さんの未来に活かせるモノの見方・考え方の発見になればと考えています。
 公式サイトより引用。以下イベント概要です。
 WebSig1日学校2013 〜未来のあなたとWebを変える1日〜 2013年10月5日(土) 9時30分より受付開始 デジタルハリウッド大学八王子制作スタジオ http://1ds.websig247.jp/2013/  こうした授業っぽい形で先生役を担うのは去年宮城大の特別講師をした以来の2回目です。 ただ今回のイベントは社会人がメインターゲット、場所はデジハリが所有している廃校になった学校施設ということである程度ラフに、かつ、僕が一方的に教えるという形式ではなく 皆さんと一緒に考えましょう って感じのスタンスで進めていこうかと思います。授業の題名は【そのWebサービスは本当に「あたりまえ」 だったのか？】になります。

今回のテーマが「Re-design：あたりまえになったWebを考えなおす」なのでその中でも「 あたりまえ 」という言葉に注目してみたいと思います。あたりまえにあたりまえという単語を日々使っていますが、そもそもあたりまえってなんだ？と考えてみると結構面白いですね。で、特徴的なのは、昔珍しかったり、異端だと一般的に思われていることが今ではあたりまえになっている現象って多々あって、特にWebやITの世界だと変化のスピードが速いのでそれが顕著です。
真っ先に例としてあげているのがiPhoneやスマートフォン端末で
あの カマボコ板 みたいなので電話するの！？ダサくない！？
 って以前思っていた事を今ではあたりまえに受け止めている自分がいます。さらには手元に収まるデバイスとして、今では電話だけじゃなく、その他アプリケーションの利用頻度がだいぶ高まっています。iPhoneという名前を改めてみると果たしてそれが「 Phone 」で良いのか？という疑問が湧いて来て、Appleが次出す時は「Phoneじゃない iなんちゃら」になるんじゃないか？とか妄想出来て楽しいです。
以上を踏まえ、あたりまえは時間軸と共に変化すると仮定し、WebやITのテクノロジーや文化の過去、現在、未来を一緒に振り返ったり考えれればいいなと、ざっくばらんな講義の準備をしています。簡単に授業のポイントをまとめるとこうでしょう。
 あたりまえになるには、テクノロジーを進歩させる「だけ」では叶えられない？ ここ最近のSNSでは「What you see is not what I see」である件 ユビキタスという言葉に代表されるような夢物語と現在の妥協点 目指すべきことはある程度物理的でかつ「道具性」のあるプロダクト？ あたりまえは変わるが変わってほしくないもの  
有料イベントでかつ場所が八王子なので障壁が高いかもしれませんが、ご興味あればご参加ください！ 僕の思い出話と妄想と現実を具体例にあげつつ楽しい講義を目指します。 チケットが売り切れ気味ではありますが、 まだ残っているので今がチャンス？どうやら制服着ると割引があるらしいので皆さん コスプレ しましょう！
 http://1ds.websig247.jp/2013/  よろしく！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大人のYAPC、参加募集はじめます</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0909005936/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 09:59:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0909005936/</guid>
      <description> 10日後に前夜祭が行われるYAPC::Asia 2013。盛り上がって参りました。 さてそのYAPC::Asiaで「あくまで非公式」として開催される「大人のYAPC」の参加者応募がはじまりました。 参加にあたっての注意事項をよく読んだ上、希望者の方は参加登録をしてください。 本編1日目、20日の19時から21時までのイベントです。
＊懇親会が18時からあるので「懇親会か大人のYAPCか？どっちとるの？」を考慮してもらい、本イベントに参加する方は、極力、懇親会の予約等をキャンセルしていただけると幸いです。
 大人のYAPC - YAPC for Grown-ups | PeaTiX  登壇者もだいぶ決まりつつあり、特に僕を除いた二人の方による一般発表は目玉です。
 キーノート 30min by yusukebe 一般発表 30min by サイジョウさん 一般発表 30min by damele0n LT 5min by shokai LT 5min by ytnobody LT 5min by pon_87  また、5分間の短いLTを若干名まだ募集しているので発表希望の方は @yusukebe までTwitterでメンション飛ばしてくれるとありがたいです。
これだけの情報だと発表の内容が謎かと思いますが、あえて言うならば「エロに関する工夫」が動画やデバイスにおいて行われているのが分かる！感じ＋ブラック？な話、と言うのが現時点での的確なものだと思います。 ちなみにPerlの話というよりか言語を横断したテクノロジーの話題になるでしょう。 会の趣旨や会場の都合上マックス50人で募集をかけていて早いもの勝ちなので、参加したい方はお早めにご登録ください！
 大人のYAPC - YAPC for Grown-ups | PeaTiX  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perl徹底攻略とWeb開発の基礎徹底攻略が出ます</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0718220836/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2013 07:08:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0718220836/</guid>
      <description>WEB+DB PRESS plusのムック本として
 Perl徹底攻略 Web開発の基礎徹底攻略  の2冊がいつもお世話になっている技術評論社さんから来週火曜日23日あたりに出ます。どちらとも以前WEB+DB PRESSに寄稿した僕の記事が一部もしくはだいぶ修正して掲載されています。著者として献本いただき昨日手に入れましたよ。

僕が関係している記事は Perl徹底攻略 だと、
 Part.3 応用と実践 第1章「YouTube Data APIから学ぶWeb APIのキホン」 Pert.6 小飼弾のPerlハッカーに逢いたい♥「和田 裕介（ゆーすけべー）」  Web開発の基礎徹底攻略 は
 一般記事「Twitter時代の技術者コミュニケーション術」  です。特に「YouTube Data APIから学ぶWeb APIのキホン」の場合、初出の記事ではTwitter Search APIを題材にしていたのですがいかんせんAPIがVersion 1.1へ移行した関係上、OAuthの認証が必要になり、それを解説していたら本質から外れてしまうと思い、YouTubeのAPIを利用した解説記事に全面リニューアルしました。
ざーっと眺めてみたんですが、2つの関連記事が掲載されていることもありPerl徹底攻略の方はだいぶ思い入れというか、オーガナイズしてくれているYappoさんの巻頭記事とか読んでいるとここまでまとまった形で出版できて皆さんよかった！！と 熱いものが混み上がる 感じです。ってか個人的には表紙のこの並びがヤバい。

ちょw ラリー、宮川さん、そして、俺とかwww
 さて、肝心の内容、Perl徹底攻略 に関しては一部気になるモノを列挙すると
 冒頭にらくだ本の訳者である近藤嘉雪さんの伝家の宝刀的、丁寧なリファレンス入門があり初心者も取っ付きやすい ikasam_aさんによるCarton &amp;amp; cpanmの記事はおそらく中でも最新の記事でホットトピックス。個人的にCarton便利やわーって使いだした身なので読んでもらいたい 「Amon2によるWebアプリケーションの高速開発」とか「Xslate」の記事は中の人が書いてあるので分かりやすいし、モジュールのコンセプトが分かる naoyaさんによる書き下ろしの「モダンPerlリファクタリング」はテストとCIを使ってコードをリファクタリングしている様子をmd2inaoという技術評論社さん入校向けのプログラムを題材にして解説してあってすごくいい パフォーマンス改善、ロギングなども網羅してある Perlで音ならすとかAcmeモジュールの話もある  って感じで凝縮感たまらないっす。
Web開発徹底攻略 の方はぶっちゃけあんままだ読んでないのですが、これからWeb開発をはじめるぞーって人向けにかなり優しくトピックが設定されてます。
自分がまさに Perlで / Web開発 を行っているので献本もらっていなかったら即買いな2冊であり、興味がある方だったら手に取ってみたり、ポチってみたりするといいんではないでしょうかね！
 Perl徹底攻略 (WEB+DB PRESS plus)posted with amazlet at 13.07.18  大沢 和宏 cho45(さとう) 小林 篤 和田 裕介 嶋田 裕二(xaicron) 牧 大輔(lestrrat) 奥 一穂 広木 大地 伊藤 直也 長野 雅広 藤原 俊一郎 伊藤 智章 まかまか般若波羅蜜 小飼 弾 近藤 嘉雪 中川 勝樹 宮川 達彦 tokuhirom 藤 吾郎(gfx) 村瀬 大輔 技術評論社 売り上げランキング: 132</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「Webサービスのつくり方」Kindle版発売とアップデートすべき項目</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0715010453/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2013 10:04:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0715010453/</guid>
      <description>去年の11月20日に発売した拙作「Webサービスのつくり方」の Amazon Kindle版 が出ましたー！ 出版社である技術評論社さんに頑張ってもらいました次第。

お値段が紙の本よりほんの少々安いくらいなのですが、Kindle読める端末で持ち歩けるのでよろしければどうぞ〜
と推したいところで、書いたからには推すのですが、実は紙の書籍はもちろん、このKindle版にも「アップデートすべき項目」がいくつかあがって来ました。というのもTwitter APIを使った数カ所のコードサンプルが現状では動かなくなっているのです... 出版社さんとは相談しつつ改訂や公式のサポートページでフォローしていきますが、まずはこちらの記事でざっくりと項目と修正案を紹介したいと思います。
 
「ぐだぐだ言ってないでコードを書けよ、ハゲ」で出てくるスクリプト 短いコードをサクっと書くことで検証も出来るよ〜という例でTwitter Search APIを使っているのですが、そのAPIが「1.1」というバージョンへ完全移行してしまったために以下のように掲載されているコードが動きません。
今書くならば「Net::Twitter::Lite」というモジュールを使ってこのようになります。
 use Net::Twitter::Lite::WithAPIv1_1; use Config::Pit; use Encode; use utf8; binmode STDOUT, &#39;:utf8&#39;; my $config = pit_get(&#39;twitter-api&#39;); my $nt = Net::Twitter::Lite::WithAPIv1_1-&amp;gt;new( consumer_key =&amp;gt; $config-&amp;gt;{consumer_key}, consumer_secret =&amp;gt; $config-&amp;gt;{consumer_secret}, access_token =&amp;gt; $config-&amp;gt;{token}, access_token_secret =&amp;gt; $config-&amp;gt;{token_secret} ); my $result = $nt-&amp;gt;search( { q =&amp;gt; &#39;おはよう&#39;, lang =&amp;gt; &#39;ja&#39; } ); for my $tweet ( @{ $result-&amp;gt;{statuses} } ) { print &#34;$tweet-&amp;gt;{text}\n&#34;; print &#34;----------------------------------------\n&#34;; }  検証用のスクリプトなら既存の便利なCPANモジュールに頼っちゃった方がいいっすね。

「30分、JavaScriptでつくるWebサービスの動くモック」に出てくるJS Instagramの写真検索サービスをJavaScriptだけでつくっちゃえ、しかも30分で。という節です。 これまた古いTwitter Search APIを使っているので認証かまさないと動きません。一旦Twitterから離れて似たように面白いサービスがつくれないか？を考えていますが、なかなか思いつかないので、TopsyというTwitterと連動する検索サービスのAPIを利用して同じ挙動を実装してみます。
TopsyのAPIを利用するには、APIキーが必要なので、以下のページから申請をします。
 http://manage.topsy.com/app  ちなみに無料での利用は7,000リクエストまでとなっておりそれ以上はTopsy側とご相談みたいです。モックアップをつくるレベルでは無料のお試しである程度十分だと思います。
このあたりのコードを以下のように修正するとTopsy APIでInstagram検索が叶えられます。
 $(document).ready(function(){ var apikey = &#39;&#39;; $(&#39;#form&#39;).submit(function(){ var query = $(this).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>miyagawaさんPodcast ep7に出演しました</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0403064135/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2013 15:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0403064135/</guid>
      <description> miyagawaさんに声をかけていただき、彼のPodcast番組にゲストとして出演させていただきました。
 ep7 ゲスト: ゆーすけべー (yusukebe) - Tatsuhiko Miyagawa&#39;s Podcast  「ゲスト呼ばれたいな〜」と思っていたのですごく嬉しい反面、Podcast番組が始まった当初から前回までそうそうたるメンツが出ていたので軽く恐縮しつつ、でも、楽しいトークでした。内容はウマい事miyagawaさんが編集して40分にまとまっているので聴いていただけばよかと思います。ここでは本編に盛り込めなかったトピックごとの詳細や個人的なエピソードを簡単に紹介します。
 
ノマドワーキングの話題もありましたが、基本Perlのライトな話が中心になりました。miyagawaさんのPodcastだからかもしれませんが、そこで出てきたPerlの話題ってのが、ほとんど、彼が関わっているプロダクトだったり概念だったりして面白いです。4つほど紹介しましょう。
Blog Hacks miyagawaさんが伊藤直也さんと共著で出して、今や絶版になっている書籍。

番組内で触れている通り、Perlの小ネタがBlogといういじりやすいツールを対象に書かれているので、 初学の時分だいぶ楽しく読んだ記憶があります。 著者の二人以外にも寄稿している人が多数いてHackがバラエティに飛んでるのも良かった。 Blogってのは書く楽しみもあるんだけど、いじる楽しみもあるんだなーってことで、 MovableTypeをごにょごにょして動画をアップロードすると自動的にエンコードしてくれるオレオレYouTubeみたいなPluginも延長線上でつくった気がします。
Plagger miyagawaさんがつくった「プラガブルなフィードアグリゲーター」。 色んなところで「Plaggerがキッカケで本格的にPerlプログラミングを始めた」って言っているんだけど、 改めて学習できるという面でもいいプロダクトだと思います。 Filter::EntryFullTextの話で正規表現を覚えていったと語ってますが、 他にも色々なPluginを使って最終的には満足がいかなくなってソースコードを覗いたりして勉強させてもらったなー。この「ソースコードを覗く」っていう行為が自分にとって自然に出来るようになったのはPlaggerのおかげです。
Plack/PSGI WebアプリケーションとWebサーバーとをつなぐ取り決め＝PSGI、そのための実装＝Plack。 miyagawaさんとtokuhiromを中心に仕様決定と開発がなされ2009年のYAPC::Asiaではホットトピックスでした。僕はその開発の瞬間をIRC等で生で見ていたのでその素早さとOpennessに感動しましたね。 Plackが出てきて面白かったのは、本来ならばWeb Application Framework＝WAFを使わなくてはいけないところを車輪の発明的にオレオレWAFを何個かつくった件。Plack::RequestとかPlack::Utilとか使いやすいし、Router::SimpleやText::Xslateなんかも出てきたので組み合わせでだいたい出来ちゃう。今はMojoliciousをメインのWAFとして使うのに落ち着いたけど、回り道的にオレオレWAFをつくったのは勉強になったし楽しかった。
PerlCasual これも2009年のYAPC::Asiaが終わったあとのお話。その時に気づいた事を「Where are &#34;Casual Perlers&#34; ?」としてBlog記事に書いたら、 miyagawaさんが「On module writers and users」なるタイトルでレスポンス記事を投稿してくれた。そこがキッカケで「PerlをCasualにつかおう」っていう概念を打ち立て「PerlCasual」のイベントをやったりしてます。今日のmiyagawaさんとの話で海外のYAPCではモジュールを使ったアプリケーション事例みたいなトークが割合として多いということを聴いて興味深かったですね。
 
僕にとって大きな影響を与えている4つの事柄について、全てmiyagawaさんが関わっているのがやっぱすげーって感じですし、そんなmiyagawaさんから声をかけてもらって改めて嬉しかったです。
さてPodcast番組の方、自分で聴いてみると相づちで「そうですね」「そうっすね」ってフレーズが頻出してますw 寝る前に聴く方は数えてみるとよく寝れるかもしれません！またなんとなくオチがついているのでそれにも期待して聴いていただけると幸いですー。
 ep7 ゲスト: ゆーすけべー (yusukebe) - Tatsuhiko Miyagawa&#39;s Podcast  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kindle本「Perlについて語ろう」を出版しました</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0315014846/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2013 10:48:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0315014846/</guid>
      <description>プログラミング言語「Perl」の入門書「Perlについて語ろう」をKindle向け電子書籍として出版し販売を開始しました。

 Perlについて語ろうposted with amazlet at 13.03.15  和田裕介 (2013-03-13)
 Amazon.co.jpで詳細を見る    
本書は週刊で発行しているメルマガ「 ゆーすけべーラジオ」内の連載を原稿とし、加筆修正したものとなります。文字数はトータルで11万文字ちょい。紙媒体にして100ページ前後というボリュームで、480円という値付けにしてみました。Perl処女脱出から、基本的なデータ構造の解説、様々なCPANモジュールの紹介、Webアプリケーションフレームワークの使い方などを「サクっと」した文章とコードでまとめました。Perl初心者の方を対象に、読み終わった頃にはWebアプリ開発ができている！ところまで持っていくことを目標にした入門書です。以下目次になります。
 
 はじめに Perlとは？ 初めてのPerl 関数とスカラー、配列 Perlにおけるデータ表現 データを操作する CPANモジュールを使ってみよう おっぱいスクリプトを読み解く その1 おっぱいスクリプトを読み解く その2 おっぱいスクリプトを読み解く その3 Twitter Search API を使ってみよう まだまだあるぞ、CPANモジュール まだまだあるぞ、CPANモジュール その2 Webアプリを動かす環境 Mojolicious入門その1 Mojolicious入門その2 Mojolicious入門その3 O/R Mapper でデータベース操作 O/R Mapper でデータベース操作 その2 O/R Mapper でデータベース操作 その3 自作モジュールをつくる 入力値の妥当性をチェックする 一歩進んだPerlの環境つくり Instagram検索をPerlでつくる 運用環境にデプロイする ファイル操作のための便利なモジュール 実践「セッションについて」 イマドキのメール送信 終わりに   
Kindle Paperwhite に最適化していますので、Kindle端末では快適に読めるでしょう。その代わりiOSなどのKindleアプリだと少々プログラミングコードの部分が文字が大きく見えてしまったり、目次が対応してないなど使いにくい点ございます。その点、ご了承いただいて、アップデートを待っていただければと思います。端末での見た目はこのような具合です。
Kindle Paperwhite 
iPad mini 
 
今回の出版に当たっての経緯を簡単に紹介。以前からメルマガで連載していたPerl入門記事をまとめてKindle本化したいなーとちょこちょこ手元で電子書籍化してたりしたんですが、おととい、naoyaさんがChef Solo本をKindleで出したのを見て影響され、本腰を入れたという具合です。Kindleダイレクトパブリッシング＝KDPの仕組みを知るためにも、まず出してみようという意気込みだったのですが、案の定諸々と意図しないことが起こったり、また、上記した通りiOSのアプリでは表示がKindle端末と違ったりとバッドノウハウ的なことがありますね。原稿の電子書籍化の行程も含めて後ほど記事にしたいと思います。
さて、最後にもう一押し本書のアピールをさせていただきますと、メルマガの連載が元という性質上、一つ一つの「固まり」がそれぞれで完結している形になっていて、始めからちょっとずつ読んでコードを書いていくと自然とPerlに近づけるようになっています。学習の際に「キリ」がつけやすいって感じです。また、モジュールやWebアプリの紹介においては僕が楽しい！と思えるようなコード例を記載しているので、共感してもらえれば学習効率は高いでしょう。
えー、そんなわけでワンコインで読めちゃう「Perlについて語ろう」をぜひともよろしくお願いいたします！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ボケての本が発売中です！</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0304031456/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2013 12:14:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0304031456/</guid>
      <description>先日の土曜日3月2日、コアマガジンより「ボケて」の本が発売されました！ 実は2009年にコンビニ本として同じくコアマガジンから同じような趣旨の本を販売していたので、「ボケて本」としては第2弾となります。今回は一般書店にも置かれるような単行本に仕上がっています。

ボケてのサイト内にある優秀？なボケから243作品をピックアップして収録しています。 装丁は表紙がマットな感じだったり、カラーページもあったりで出来がよいです。 税込みで1,200円という値段ですが、内容と装丁を考えるとなかなかお買い得感はあるかもしれませんね！

このボケて本出版にあたり出版社の中の人がかなり頑張ってくれて、ボケのピックアップからそれに対するコメントまで全て担当してくれました。逆にどんなボケが収録されるのか？を手に入れるまで把握していなくて、ゲットして初めて分かったという具合です。過去人気で埋もれてしまったボケも入ってるので個人的には懐かしさと面白さとそして単行本になったという嬉しさ混じりの気分でございます。
「ボケて本置いてあるかな〜」と書店を徘徊したのですが、刷っている数が少ないせいか一般的な本屋には数冊しか入荷されていない、もしくは小さいところだと無いケースがありますね。ただ友達からの報告だととある「ビレッジバンガード」ではPOP付きで「最強の便所本」wと紹介されたり、八重洲のブックセンターではいい位置に置かれていたりするらしいです。ちなみに書店内では「サブカルチャー」の棚に入ってることがほとんどだと思います。
ただいまも絶賛開発中であるボケてですが、今回のボケて本出版にあたり、面白いボケを生み出している職人さんに感謝しつつ、より良いシステムをつくっていきたい次第です。ボケて本。笑えるものバカリなので是非お手に取っていただき、周りの空気を和ませる！という意味で会社や家庭に一冊置いてもらえると嬉しいですね。
 写真で一言 ボケてposted with amazlet at 13.03.04  コアマガジン 売り上げランキング: 1,653
 Amazon.co.jpで詳細を見る    
 
余談 土曜日にちょうど大学の恩師である奥出直人教授にお会いする機会があったので、 発売ホヤホヤのボケて本を手渡しで献本したら楽しそうにページをめくってて嬉しかった！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kansai.pm 2/23 (土) でトークしてきます！</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0215004028/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 09:40:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0215004028/</guid>
      <description>諸々な事情の結果、JPAさんのご支援でKansai.pmへ参加させてもらうことになりました。来週2月23日土曜日の「Kansai.pm 第15回ミーティング」です。ゲストスピーカーという扱いで40分間のトークをしてきます。色々話したい題目はあったのですが、@__papix__君というイキのいい好青年の要望を加味して、昨年末に出版した拙作「Webサービスのつくり方」の裏話的な内容にしました。タイトルは「『Webサービスのつくり方』のつくり方」です。
以下Twitterのツイートに収まるように書いた概要。
拙作の著書がどのような経緯で執筆を行ったかを脱線を挟みながらもプレゼン。Perl製ツールが大活躍した件。本書では書けなかったチームでのサービス開発、細かい実装話なども紹介する予定です
 本を書くというチャレンジをどのように楽しくこなして行ったか？を中心にその環境、使ったツール、個人的に立てた戦略などをお話します。また、本書で取り上げてない、よりPerlにツッコんだ事例や最近のボケて開発の実装・運用などの裏側、日々パートナーとどのようにPerlプログラマーとして仕事をしているか？も紹介したいと思います。... と言い出すと何でもありな感じですw まぁスライドはもちろん、まだ手をつけていないのでその時のノリで面白そうなネタを提供したいです。Kansai.pmにはスキル的にも興味的にも幅広い方が参加しそうなのでなるべく多くの人の関心をカバー出来るのではないでしょうかね！
本イベントの募集は
 Kansai.pm 第15回ミーティング on Zusaar  にて行っているようです。煽っておいてなんですが、今現在定員の35人ぴったり！ですがキャンセルとかでるかもなので、気になる＆大阪付近の方は是非お申し込みを！個人的にはKansai.pmの人とあまり絡みが無かった感があるのでこれをキッカケに仲良くなれたらいいなーと思っております。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【再告知】81（ハチイチ）忘年会は12月8日（土）渋谷にて！ #1981s</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/1201003341/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2012 09:33:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/1201003341/</guid>
      <description>年末になると行事が多くなる傾向の僕です。 昨日は先日発売した「Webサービスのつくり方」の販促イベントを秋葉原の書泉ブックタワーで 行いました。後ほど gihyo.jp さんのサイト上でまとめが掲載されると思います。 その際にnanapiの「けんすう」にゲストとして一緒に出演してもらいました。 以下、けんすうとのイベント終了後のツーショット！

けんすうはまぁ実績を引っこ抜いても話していて楽しい人で、イベントでは、 ものすごい「ナチュラルな話題の回し力」を発揮してくれました。
で、今回言いたいのは、けんすうとは同じ1981年生まれってことで、 仲が良いというかお互い意識している存在なんだけど、それって「81忘年会」というイベントの おかげかもね！ってことです。彼との馴れ初め的なエピソードは忘れてしまったんだけど、 たぶんそう。
81忘年会はある程度同世代でインターネットやWebで何かやらかしてやろうと思っている、 同じ方向を向いた人達が集まる面白い場所だなぁと思いつつ、告知！
もちろん81忘年会、今年もやります。もう来週に迫った12月8日（土）渋谷にて開催します。 1981年生まれ前後のWeb関係の仕事をしていたり、インターネットが趣味です！みたいな人が集まって、 みんなでガヤガヤする会です。上記で挙げたけんすう以外にも僕の場合、たくさんの仲間ができたという 意味で非常に有益かと思います。たぶん、初参加でも大丈夫。
概要含む、全ては以下の参加登録ページ（ATNDページ）に書いてあるので、 参加希望の方はご登録をお願いします。もう既に応募者が100人を超えていますが、まだ、もう少しキャパの 余裕はあります。
 http://atnd.org/events/33940  また、どうしてもキャンセル＞＜という方はキャンセルの手続きをしていただけると幸いです。 ということで、今年も81忘年会を楽しもー！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「Webサービスのつくり方」という本を書きました</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/1113001343/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2012 09:13:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/1113001343/</guid>
      <description>以前出版社の方から「本を書かないか？」というお話をいただいて早2年以上。 紆余曲折ありましたが、来る11月20日（火）に本を発売することになりました！ 本の名前はズバリ「Webサービスのつくり方」です。 Amazonでは既に予約可能な状態になっています。

 
どんな本なのか？を特徴と共に紹介しましょう。
1. Webサービスをつくるプロセスを網羅的に 僕は今まで大小合わせてWebサービスを何個もつくってきました。 「つぶして」しまって今では見れないものが多く申し訳ない点もありますが、 サービスをつくることは非常に楽しいことです。
僕の専門分野はおそらく「Webアプリケーションエンジニア」ではありますが、 特に小粒なサービスの場合においては企画をつくったり、プロモーションしたり とWebサービスをつくって運用する全ての行程＝プロセスを一人で踏んでいくことになります。 こうした網羅的なノウハウが一つの本にまとまるってことが、 一つ本書の価値であると思っています。 現にここまで全てをカバーする書籍は現在のところなさそうです。
最近では「スタートアップ」と呼ばれる少数の人で構成されたチームで 新しいサービスを生み出しビジネスへつなげようとすることが盛んに行われつつあります。 また、休日を利用して日曜大工的に自分なりのWebサービスをつくりたい という人もいます。こうした人達にとって本書が役に立てば幸いだなーと思います。
2. エッセイ形式  本書のサブタイトルは『「新しい」を生み出すための33のエッセイ』となっています。 体系的であるか？というよりか散文的であるのが本書の特徴です。 そもそも実はこのBlog「ゆーすけべー日記」の記事とメルマガ「ゆーすけべーラジオ」 で連載していたコンテンツをまとめたのが本書になります。 その都合上、結果的にエッセイっぽくなったとも言えますが、オライリーのHackシリーズ のように「どこから読んでもいい、自分の今に合った内容を読める」 という構成になっているのではないでしょうか。
エッセイと言えば、僕は村上春樹さんのエッセイがすごく好きなので、 ああいったノリでまとめられれば嬉しいなーと思っていたのは裏話ですね。
3. エンジニア目線 僕がやはりエンジニアであり、その周辺のカルチャーが好きだということで、 特に第1章の「心構えと下準備」ではその話題やエピソードが収録されています。 例えば dankogai さんや amachang との馴れ初め的な話や、 ライブラリのエコサイクルなどについても言及しています。 若干Webサービスをつくるという点からは離れ気味かな？と思われそうですが、 是非とも伝えたい部分です。
4. 普通の技術書とは違う体裁 いわゆる技術書からは逸脱して「よりポップに、だけども品のある」感じを目指して、 装丁等を組んでもらいました。 例えば、一般的な技術本だと、カバーのデザインをお任せするケースがよくあるらしいですが、 僕は積極的に意見を出して、デザイナーさんとも直接お話して決めていきました。 今のカバーには満足してますし、「手にとりやすい」デザインになったのではないでしょうか。

 
本書のコンテンツを紹介するにおいて一番分かりやすいのは、 どんな一区切りのエッセイが収録されているか を列挙することです。以下に記載します。
第1章 心構えと下準備  「ぐだぐだ言ってないでコードを書けよ、ハゲ」 Mac一つあれば... エディタという道具 なければつくる 言語習得にまつわるエピソード データ表現について分かった瞬間 僕がPerlを使うことから見る言語の選択 ブログの効用 勉強会に飛び込む ライブラリという文化  第2章 企画  実装までにつくる「企画」の全て アイデアの発想法 そこに潜むリスク  第3章 設計  ユースケースを書こう データベース設計 クールなURI? Webサービスを動かすための要素  第4章 開発  30分、JavaScriptでつくるWebサービスの動くモック 月額980円のさくらVPSを個人用に使い倒す Web APIで巨人の肩の上に立つ いかにして大量のおっぱい画像をダウンロードするか 全裸で学ぶMVC事始め MVCのMについて WAFあれこれ テストを書こう イカ娘でTwitter OAuth認証 CSS Frameworkを持つ  第5章 プロモーションと運用  Webサービス、最初の宣伝 「普通の」サーバ構成 運用してこそWebサービス Webアプリのパフォーマンスアップ作戦 キャッシュ、キャッシュ、キャッシュ サービスをスケールさせる時  いかがですかね？もし気になる事項があったら、発売後本屋さんで立ち読みしてみてください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012年もやります「81（ハチイチ）忘年会」 #1981s</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/1107025326/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2012 11:53:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/1107025326/</guid>
      <description> 毎年恒例になっている81忘年会、今年もやります。 去年は諸々の事情で行けず、nyontanに幹事をしていただきましたが、 今年は僕が幹事をやらせてもらいます！ とりあえず募集、応募ページはこちらです。
 1981年生忘年会#6 #1981s : ATND  元々は1981年生まれ前後のエンジニアが集まる会でしたが、 よりシナジーを生むために今回は非エンジニアの人にたくさん来てもらいたいなー！ また、もう6回目になるこの81忘年会では僕自身、たくさんの人と出会えて、 いい仲間が出来たのでそういう体験を多くの人にしてもらいたいとの願いもあります。
今回は、ちょっとした実験ってことで、参加者向けのシンプルなプロフィール登録 Webサービスを作りました。
 http://81.yusuke.be/  
肝は連番で振られた番号を伝えればすぐにその人のプロフィールを閲覧できるところです。 忘年会の参加者はいっても150人程度なので、最高3桁の数字でユーザーを管理できます。 当日の会場で、「僕のNo.はxxxです」と伝えればすぐにスマホ端末などからプロフィールを探せて、見れるので会話のキッカケ作りにはいいのではないでしょうかね！
毎年TENGAが飛び交うカオスな忘年会、今回はどうなるでしょう〜 今から楽しみです。再びになりますが、参加登録は以下のATNDからお願いします。
 1981年生忘年会#6 #1981s : ATND  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宮城大で一日だけ講師（270分）やります！ #myu2012</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/1026050339/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2012 14:03:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/1026050339/</guid>
      <description>突然ですが、宮城大学で一日だけ講師をつとめることになりました。 90分の授業3つ分なので、合計270分というロング授業をします。 日時は来月11月24日（土）12時50分から17時40分までです。 「プログラマーの仕事」というお題が振られてるのでそれに答える形の内容になります。
以前から YAPC::Asia などでお会いしていた Sendai.pm （仙台を中心に活動するPerl使い？の集まり） の後藤さんからお声をかけていただいたのが、キッカケです。 実はこの授業、特別講義という形態をとっていて他にも
 11/10 typesterさん 12/08 dankogaiさん  が僕と同じように270分の講義を彼らなりに行う予定です。概要が、 非常によくまとまっているサイトがあるので、そちらをご参照ください。 ちなみに大学院向け授業で、また、外部の人でも申し込みをすれば参加可能です！
 宮城大学大学院 情報デザイン特別講義 2012  担当する時間が果てしなく長く、未体験ゾーンなのでw 構成をどうしようか検討中です。
実のところ、僕はただいま「Webサービスのつくり方」という題名の書籍を出版、発売する作業をしています。 予定通りいけば講義の数日前に完成して書店に並ぶので、書籍の内容をベースとした、 Webサービス制作に当たるトータルな話をしようかなーと思っています。 YAPC::Asia 2012 で発表した内容のより詳細版とも捉えられるかもしれませんね。
また、「いつの間にか社長になっていた」的な起業の話や、 ワークスタイルの話も是非混ぜ込みたいですね。
個人的にはケータイをパクられたことのある仙台の悪い印象を払拭させるためにも、 また、最近の大学生の人達はどのようなものに興味があるのかを知りたいという好奇心のためにも 楽しみにしています。もちろん大学生以外の方も歓迎です。
宮城大の近くの方は是非ご参加していただけると盛り上がっていいのではないでしょうか！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ボケて（bokete）iPhoneアプリをリリースしました</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/1010014131/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 10:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/1010014131/</guid>
      <description> 鎌団子さんとの会社「オモロキ」でほぼ二人でつくって運用している「ボケて」。 ユーザーが投稿した写真で一言ボケれるお笑いサービスです。 最近になってアクセスが急増して、それに耐えうるシステムをつくったりしていたのですが、 それと同時に以前から要望があった、モバイル向けのアプリ作成、公開の準備をしていました。 僕もiPhoneアプリの制作の経験があるのですが、リソースの問題や効率などを考えて、 今回は他社との協業でiPhoneアプリはオモロキの範疇外としてつくりました。 そして今日リリースを無事迎えた次第です。
 ボケて(bokete) ～面白写真で一言ボケるお笑いアプリ  
アプリの主要な機能はこんな感じです。
 ランキングを見る（注目、人気、殿堂入り） 新着ボケをひたすら見る ログインしていたらボケへの評価が出来る 自分の過去に評価したボケを見れる  で、実際 iPhone でこうした機能を使うとWeb版とは違う楽しみがあって面白いんですよね。
例えば、新着のボケって玉石混合なわけですが、iPhoneで見ると、Web版では「刺さらない」 はずのボケまで面白く見えたります。なんというか手元で操っているということが、 「自分に近い」状態をつくるので「より刺さる」んじゃないんでしょうかね。
また、自分が評価をしたお気に入りのボケをiPhoneアプリという形で持ち歩くことが出来るので、 人に見せびらかすことが出来て「笑いのツボ」が合うかみたいな遊びが出来てすごいいいですね。 ちなみに、鎌団子さんと僕は仲が良いですが、笑いのツボが全く違いますw

さて、今回は他社との協業ということで、プロモーションも含めた全体統括を「HALO」 モバイルアプリ開発として「BraveSoft」と一緒にやらせてもらいました。 オモロキはボケてのコンテンツ提供のためにHTTPのAPIを用意する形です。 協業ってボケてに関わらず以前にもやろうという提案があったのですが、 なかなかうまくいかないケースがほとんど だと思っていました。が、今回の場合はうまくいきそうです。 この3社。社長がみんな1981年世代なんすよね。で、みんな「ボケて」というサービスを 愛しているってのがいい要因だと思います。チームのノリが合うっていい！
アプリの機能は初期のリリースなので、ボケやお題の投稿が出来なくなっていますが、 今後のアップデートで追加される可能性があります。
無料アプリなんで気になったら是非気軽にインストールしてみたください！
 ボケて(bokete) ～面白写真で一言ボケるお笑いアプリ  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YAPC::Asiaで発表＆ベストトーク賞1位をいただきましたー</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0930034412/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 12:44:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0930034412/</guid>
      <description>世界最大級のPerlの祭典「YAPC::Asia 2012」に参加＆トークして来ました。 そして参加者の投票で決まるベストトーク賞をいただきました！ 60個ほどのトークの中での1位です！ありがとうございます＞＜

どうやらベストトークの賞品が「YAPC::NA または YAPC::Europe へ派遣」ということで、 来年ヨーロッパもしくはアメリカのYAPCに行って発表してきます。 発表する際、エロ禁止って言われたので、 それ以外のネタを探りつつ、エロネタをなんとかごまかして喋れないかなーと策略をこれから 練ろうと思います。楽しみです。
ベストトーク賞は確か前々回のYAPC::Asiaで導入されました。 過去賞をもらった人たちを見て、僕も今年なんとかして取りたかったものです。 そこで割と狙いにいって1位になっちゃったんで、嬉しいという思いと、うまくいったという達成感と、驚きが、 混ざった気分にただいま浸っております。
肝心のトーク内容は以下のスライドを参照してください！
   「新しい」を生み出すためのWebアプリ開発とその周辺  from Yusuke Wada  さて今年のYAPCを振り返るとLTソンというサブイベントの導入やランチ企画等もあってか、 非常に濃いイベントでした。特にLTソンは好評だったようです。 LTソン主催のUzullaさん＆Hachioji.pmの皆さん、ありがとうございます！
941さんと牧さんをはじめとする運営陣の皆様も今までの経験からか、ものすごい安定感がありましたね。 会場が東大に変更されたことを考慮して、とてもスムーズにことが運んだ気がします。 本当にありがとうございます＆お疲れさまでした！
刺激をうけて思うところたくさんありますが、やっぱり来年もYAPC::Asiaがあると嬉しいなーと思いつつ、 YAPCを続けることへ何か貢献出来ることがあればやりたいなーという所存です。
いやー最高に楽しかった！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>メルマガでPerl初心者向けコンテンツを開始しました</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0627014541/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2012 10:45:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0627014541/</guid>
      <description> 宣伝エントリーです。僕が発行している有料メルマガ「ゆーすけべーラジオ」について。

 
2月から発行しだして5ヶ月程度立ったわけですが、なんだかんだ続いています。 途中読者の方（リスナーと読んでいます）からのお便りが届かなくてへこんだりしましたがw ここへ来て嬉しいメールをいただく機会が多くなりました。
メルマガ内では「Webサービスをつくるためのエッセイ」と題してWebサービス開発がらみの僕なりのTipsなり、 意見なり、理論なりを書いていました。その中でPerlのコードが出てくるのですが、どうもそれが、 読者の方の幾人かにとっては難解？らしく「Perlの初心者向けコンテンツが欲しい！」 というリクエストをいただきました。 ってことで早速先日の火曜日の号より「Perlについて語ろう」というセクションで初心者向け記事を書いています。
例えば一部を引用するとこんな具合です。
 避けては通れないというプログラミングをしましょう。Perl処女の方は、これが初めてのPerl プログラミングです。以下のコマンドをターミナルに向かって打ってみましょう。
 perl -e &#39;print &#34;Hello Perl!\n&#34;&#39;  打ったらエンターキーを押します。するとどうでしょう。「Hello Perl!」と表示されたのでは ないでしょうか！もし違う文字列、例えば
 Can&#39;t find string terminator &#39;&#34;&#39; anywhere before EOF at -e line 1.  と言うようなことが表示されたならば打ったコマンドが間違えている可能性があります。 ダブルクオーテーション、シングルクオーテーションの違いに気をつけて打ってみて ください。うまいこと「Hello Perl!」と出てくればPerl処女脱出です。
 ほんと基本的なことからやっています。 まだつかめてないですが「僕なりの」Perl伝授法を展開できればいいかと思います。
ということで、メルマガ「ゆーすけべーラジオ」は初心者向けPerlコンテンツを開始しましたので、 興味のある方はお試し購読をしていただければ幸いです。 このように読者の方のリクエストに柔軟に答えられるメルマガを目指しています！
 ゆーすけべーラジオ  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GXEB#5でエロサイトのアクセス分析について話します</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0619145612/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 23:56:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0619145612/</guid>
      <description> 久しぶりにまじめなエロい勉強会「GXEB」が行われます。
 GXEB 第5回 「じわじわくるエンジニアリング」
日常のふとした瞬間、ツボにはまってひとりで笑ってしまうことありませんか？今回のテーマは、そんな「じわじわくる」技術を考えてみたいと思います。例えば、Web業界を席巻した「ろくろ」ブーム。なぜ人は「ろくろ」とわかっていながら「ろくろ」を回してしまうのか。誰が始めたのか。気づいたら、ろくろ回さずには話ができなくなってしまっているのは、なぜか。今回は、そんなことを真剣にエンジニアリング的視点から考えることをやってみたいと思います。他にも、GPS情報をやたらとONにさせたがるアプリたち、オプトインとはいったい何か...などなど、すぐに結果が出なくてもじわじわと後から効いてくるような遅効性のエンジニアリングも大募集です。
 何回か発表させてもらいながら、他の人の発表を見るのも楽しみな勉強会です。 今回はNAVERからクックパッドへ会場を移しての開催ですが、 空気を読み切れるか！？ってことで頑張ってまたプレゼンさせていただきます。 タイトルは「エロサイトアナリティクス！（TV放送コード版）」と題し、運営しているエロサイトのアクセス分析について発表したいと思います。
ちょうど、h300というサイトのアクセス解析の記事を見て面白いなーと思い、 どんな差が出るのかとかやってみたかったからです！
 エロサイト「h300」のアクセス解析をしてわかった 6つの法則 - 彼女からは、おいちゃんと呼ばれています  以下発表予定の概要です。
 エロサイトアナリティクス！（TV放送コード版）
月間1000万PVのものをはじめいくつかのエロサイトを運用しています。 そこで、サイトの気になるアクセス解析から、ユーザーの動向をちょっとだけばらしちゃいます。 最近よく見られている人気のAV女優は？みんなが興味のあるジャンルは？ エロい県民、エロい時間、エロいブラウザは？そして、人は何分でイク！？
時間が余ればエロサイトとお金の話も盛り込むかもよっ！
 GXEB#5はまだ参加者受付中みたいだよ！ ってことでよろしくお願いいたします。
 GXEB #5「じわじわくるエンジニアリング」開催決定! | GXEB  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhoneアプリ「僕のラジオ」をリリースしました</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0309014143/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 10:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0309014143/</guid>
      <description> 僕の第2弾iPhoneアプリ「僕のラジオ」の「より安定板」な1.1.0が公開されたのでお知らせします！
  僕のラジオはiTunes Music Store内の音楽を楽しもう！ってことで作りました。 iTunes Storeでは楽曲ごとに30秒ごとの短いサンプルが用意されているのですが （最近だと90秒もありますが今回は使ってません）、それを快適に聴くことができるプレイヤーです。 サンプル音源をラジオのように流していくので「僕ラジオ」というネーミングにしました。
＊ なので、決して君のラジオのiPhone版というわけではないのですが、 これから述べるように「新しい音楽に出会う」という意味ではコンセプトの近いアプリになります。
聴くためのアクションは2通りあります。ひとつ目はランキングから選ぶ方法。 以下の17の項目から選んで1位から300位までの曲を連続で再生していくことができます。
 全てのジャンル J-POP R&amp;amp;B/ソウル アニメ エレクトロニック オルタナティブ クラシック サウンドトラック ジャズ ダンス ヒップホップ/ラップ ブルース ポップ レゲエ ロック ワールド 歌謡曲  ふたつ目の聴き方はアーティストごとの人気曲を聴いていく方法です。 最近ではかなりアーティストがiTunes Storeでカバーされているのでなかなか楽しめます。 以下がランキング→視聴の模様のスクリーンショットです。
 聴いている曲が気になった時は詳細を表示して、そのままiPhone内のiTunes Storeのアプリを立ち上げ、 曲を購入することも簡単にできます。 僕のラジオを開発しながら利用してみてランキングを垂れ流して聴いていると、 聴いたことないけど「いいな」って思う曲がたくさんあります。 実際「家入レオのサブリナ」買っちゃいましたよ！ 僕のラジオを通じて新しい音楽に出会うってことがある程度かなえられるのかなぁなんて思っています。
以下が機能を列挙したものです。当然ながらバックグランド再生にも対応しています。
 各種ジャンルを1位から300位まで連続再生 曲を指定しての再生も可能 曲の詳細情報表示 詳細表示からiTunes Storeへ飛び直接購入ができます アーティスト検索 ループ再生ON/OFF アーティスト閲覧履歴 バックグランド再生 ロック画面からの操作(STOP/PLAYのみ対応) ロック画面でのアートワーク表示  類似アプリはあるもの、上記以外にもちょっとしたコダワリをちりばめたつもりなので使いやすいと思います。 個人的には曲と曲のクロスフェードなつなぎが気に入っています。
値段は通常170円で売ろうかなーとざっくり考えているのですが、 3月31日までは85円の最安値で販売しております。よろしければ是非お試しください！ ご感想はレビュー欄もしくは@yusukebeまで！
 僕のラジオ  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ぼくのかんがえたさいきょうの執筆スタイル</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0229230036/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2012 08:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0229230036/</guid>
      <description> 2年前に「Perlの入門本を書くぞ！」と意気込んでみたものの、執筆が進まず企画はお蔵入り状態になっていました＞＜ とある出版社の編集の方と契約書みたいな（書籍の場合は契約書じゃなくて執筆依頼書だっけな...）の結んだのに！ ただどうしても本を出してみたいという欲望は僕の中にあるので、 状況を打開しようと先月から新たな試みをしています。 2年前からの反省を活かして、テーマの変更と執筆スタイルの改めを行って、 まぁ「これでいけそーかな！」って感じで進めてます。
まだ本が完成されたわけではないのでなんとも言えませんが、 自分にとって方針のまとめ的にそのテーマ変更についてと執筆スタイルを書いてみます。
 
Webサービス全般を網羅的に Perlの入門本というとオライリーの「初めてのPerl」「続・初めてのPerl」が思い浮かびます。
 初めてのPerl 第5版posted with amazlet at 12.03.01  Randal L. Schwartz Tom Phoenix brian d foy オライリージャパン 売り上げランキング: 18481
 Amazon.co.jp で詳細を見る    
ぶっちゃけ僕がそのテーマで書いたとしてこの2冊以上のクオリティを満たすのは不可能に近いなぁとか考えてました。 ならばいっそうテーマを変えてしまえと自分の得意な「Webサービスの企画から実装までのまとめ」を書くことに しました。 編集者さんも僕が苦戦しているのを見てか「ゆーすけべーさんの書きやすいテーマで書いてください」と言われてますし。 Webサービスのつくり方全般に関する本はAmazonで探しても出てこず、 とはいえ、はてなブックマーク等を見ているとそういったテーマのBlog記事はホットエントリーでしばしば見かけるので、 狙い目かなぁと思います。
エッセイ風にまとめる 目次の頭から連続的に埋めて行くというスタイルはある程度緻密な計画が必要なので取っ付きにくいです。 僕は村上春樹さんや向田邦子さんのエッセイが好きなのですが、 そんな気軽な感じでWebサービスのつくり方についてまとめられたらいいなぁと思って 「エッセイ風にまとめる」というスタイルを取っています。 これだとどこから書いてもいいので非常に書きやすいです。
Blogとメルマガで原稿の草案を書く 本Blogやメルマガを定期的に読んでくれている方はお気づきかと思いますが、 書籍の原稿の草案をバンバン載せてます。 文章を書いたらすぐに人に見せたくなるという僕の病気とも言える衝動を押さえることができないです... というのは本当なのですが、見ている人からのフィードバックをすぐに得られて書籍化に向けて修正材料にもなりますし、 ありかなーと。 上記したとおりエッセイ風に書いているのでひとまとまりである程度完結するから掲載しやすいのもいいですね。
Markdownで書く 技術評論社さんのWEB+DB PRESS等、結構な数の雑誌に寄稿した経験があるのですが、 最近ではMarkdownで原稿を提出するケースが多いですね。 今回もそれに習ってMarkdownで原稿書いてます。
Dropboxを利用した自作プレビュー環境 Markdownで書いたらどうしてもHTMLで見たくなりますし、編集者さんとその結果を共有したくなります。 Markdownファイル自体をDropboxの共有フォルダに入れるだけではなく、 今回は自作のプレビュー環境を構築しています。 作る模様は以前Blogに書いたのですが、このような仕組みです。
 Dropboxの共有フォルダに原稿をMarkdownで書いていく 僕と編集者さんだけが知っている自作プレビュー用Webサービスがある そこではDropbox内のMarkdownの文章を自動的にHTMLに変換し表示している readme.mkdnという目次ファイルから書いた分へリンクを張ってあるので状況と内容が逐一分かる！  プレビュー用のCSSを調整しているので奇麗に文章が見れて、かなりいいっすよこれ。
今後 今やりたいのはMarkdownの文章群をePubに変換して、Kindleでプレビューするってことです。 極力本に近い体裁に素早くコンバートして読んでみるってことはフィードバックを自分で得るために必要かと思います。
以上、今このようなスタイルで本を書いているよーというお話でした。 はてさて本は完成するのでしょうか。乞うご期待！
参考  メルマガ「ゆーすけべーラジオ」  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>メルマガ「ゆーすけべーラジオ」明日創刊</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0206030939/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 12:09:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0206030939/</guid>
      <description>まぐまぐ！での有料メルマガ「ゆーすけべーラジオ」を明日創刊させます。
 ゆーすけべーラジオ    既に配信の準備は整ったので、あとは時間が来るのを待つのみです。ちょっとドキドキ。
そもそもメルマガをはじめようとしたキッカケはまぐまぐ！の中の人からメールで声をかけられたからです。ちょうど、今年からiPhoneアプリを中心とした受託以外の事業に自分のビジネスを変革していこうと考えていた矢先のことでした。弊社のHPにも明記してある通り、情報発信というのも事業としてやりたいことの一つ。このBlogもその一環ですが、メルマガというビジネスもまぐまぐ！の中の人の話を聞くにあたって有りだなと思った次第です。そこで、試してみなきゃーわからないってもんでやってみようかと。
あ、値段設定の「月額840円」というのもまぐまぐ！の中の人のアドバイスで、ちょっと高めかなと思いますが、最初はこのくらいの方がいいと。確かに他の人のメルマガみると840円の設定が多いですね。
メルマガを書くにあたって、購読者を増やすことはもちろんですが、毎週1回の連載をいかに長く楽しく続けるかを多いに尊重することにしたいと思います。楽しく書いていることはいい書き物になると考えるからですし、連載がすぐ止まっては意味がありません。また、ゆーすけべー「ラジオ」という名前をつけたのもパーソナリティ＝自分がいかにラフなノリでかつ有益な情報や楽しい話題を提供できるかというチャレンジの意思表明であります。読者との近さも考慮したいと思います。
創刊号はこんな目次になりました。
 ごあいさつ 自己紹介〜僕の歩んできた道のり 起業奔走記 デザイン思考を学ぶ 最近のニュースから考える リスナーからのお便り 編集後記  ちなみに、本メルマガはたぶん日本初の「Markdown記法で書かれたメルマガ」になりますｗ（Markdownとか記法についてのお話はメルマガ内で後ほどします）
さて、お試しはまぐまぐ！のページで創刊準備号が読めるのですが、今回は創刊を記念して創刊号、つまり明日発行されるメルマガの一部を抜粋してみます。「4. デザイン思考を学ぶ」の一部です。  
...
なかなかうまく言いにくいんですが、見てくれだけじゃなくて、 見てくれも含んだ「モノの全体」が「モノの目的や意図」をしっかり 表現されているかがデザインのポイントになってくると考えています。 よって、かっこよくても「なんだこれ使いにくいな」「何のために使うんだ？」 と言ったプロダクトはいいデザインとは言えません。
逆に生活の中に溶け込んだ、使いやすいクリップだとかカッターは いいデザインと言えるかもしれません。僕は「OLFA」の小さいカッターが 好きで、机の上に常備しているのですが、たまに大活躍してくれます。 ご存じの通り「OLFA（オルファ）」っていう名前は 「折る刃（オルハ）」から来ていて、刃の切れ味が悪くなったら刃を ポキっと折ることで新刃にしていくことができる優れものです。 それでいて、僕は見た目も好きですねー。いいデザインです。
デザイン思考というのはこうした本質的な意味でのよいデザインの プロダクトやサービスを作り上げる究極の手法、もしくは心構えです。
今やiPhoneやスマホの原型とも言うべきPDA「Palm」やAppleの初期 マウスのプロトタイプを作ったIDEOというデザイン会社があります。 この会社は作ったモノで著名になったばかりでなく、書籍やワークショップ等で モノつくりの技法をさらけ出すことで有名になりました。 そしてその手法がデザイン思考と後ほど言われることになり、 多くの先進的な企業が参考にしだすのです。
参考 : 「発想する会社！」http://amzn.to/xI3IYv
 僕がこの本を知ったのは、というかデザイン思考をよく知っているのは、 恩師である大学の研究室の教授「奥出直人」氏のおかげです。 奥出先生のところにお世話になり（入り浸り）はじめたのは、 大学1年の秋頃から。当初、奥出先生もおそらく手探りでデザイン思考を 研究していたのではないかと思ってます。その時見せてもらったのは、 「Deep Dive」というABC放送局が特集で作ったテレビ番組のVTR。 IDEOがショッピングカートを再発明しようと、チームを結成し、 実際にスーパーを訪れ、ブレインストーミングをし、モックアップを 作るまでがドキュメントされていて非常に刺激的でした。 まさにデザイン思考の現場を見ている瞬間です。
実際に奥出先生はその後の研究室での成果を含めて、 デザイン思考についての本を執筆しています。
参考 : 「デザイン思考の道具箱」http://amzn.to/An0qO8
 僕の名前も「謝辞」の欄に載ってたりします （実は名前の漢字が間違っちゃっていますが^^;）。
IDEOでは、よいデザインを生むイノベーションには以下の5つが必要だと 説いています。
 理解 観察 視覚化 評価とブラッシュアップ 実現  一見当たり前のような気もしますが、IDEOのエクストリームなやり方は当たり前には 中々できないと感じます。この点について、連載では深く掘り下げて一緒にデザイン思考 を学んでいきたいと思います。
また、現在のネット事情、IDEOの本には載っていないようなデザイン思考的発想がある気もするので、一緒に考えていきましょう。

 
なんかこの創刊号の中でもハイライト的な部分を引用しちゃって申し訳ない気もしますが、創刊記念ということで既に読者の方はご勘弁！
ということでメルマガが明日から創刊しますので、読みたい方は是非、読者登録をお願いします！
 ゆーすけべーラジオ</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>