<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>YAPC on ゆーすけべー日記</title>
    <link>https://yusukebe.com/tags/yapc/</link>
    <description>Recent content in YAPC on ゆーすけべー日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© Copyright yusukebe.com</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Aug 2015 10:35:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yusukebe.com/tags/yapc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ありがとう！ #yapcasia</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2015/0824103531/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2015 10:35:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2015/0824103531/</guid>
      <description>8月20日〜22日までの3日間、東京ビックサイトにて開催された「YAPC::Asia Tokyo 2015」に「参加＆トーク」してきました。

昨今のYAPC運営母体である「Japan Perl Association」が主催する「YAPC::Asia」は今回が最後となります。 YAPC::Asiaは今回でちょうど10周年目、会場が東京ビックサイト、そしてラスト。 主催の @lestrrat さんが「大花火を上げるぞ！」と 言っていた通り「ドでかいYAPC」でしたね。@lestrrat さんをはじめ、スタッフの方々、参加者の方々、スピーカーの方々お疲れ様でした！
#yapcasia 僕はYAPC::Asiaには2008年から参加したのですが、 その当時からYAPC::Asia関連について、Twitterでは#yapcasiaのタグをつけてツイート、また、その他Flickr、YouTube、はてブなどでもこのyapcasiaというタグが付けることが推奨されていました。 特にTwitterの検索を駆使すると、YAPC当日にはトークの感想がリアルタイムに流れているのを見ることができ、YAPC終了後には感想ブログ記事を追うことが可能です。

今現在もものすっごい量のツイートがバンバン上がってるので、熱量感じますねぇ〜 普段からオンラインのツールに強い属性の人たちが参加するオフラインのミーティングってことでTwittr etcも含めて楽しめるってのがなんつーかYAPC::Asiaの特徴かと思いました。
ちなみに
yapcasia OR &#34;yapc lang:ja&#34;
 を僕はTwitterクライントの検索窓に入れてずっとツイートを追ってます。
さらに今年はtogetterさんがスポンサーだったのでこうしたツイートをトークセッションごとにリアルタイムにまとめてくれて、発表が終わったらもう「まとめ」が出来てる状態になってて めっちゃいいな、って思いました。
Podcastを支える技術、エンジニアのためのWebメディア、そしてCPAN 
僕は21日YAPC本編1日目に60分の枠で「Podcastを支える技術、エンジニアのためのWebメディア、そしてCPAN」という題名でトークさせていただきました。
Podcastを支える技術、エンジニアのためのWebメディア、そしてCPAN - YAPC::Asia Tokyo 2015yapcasia.org
60分という尺の発表は初めてなのですが準備していくと
 言えることは以外と少ない とはいえ時間が長めなので疲れる  ということが発覚。「エンジニアでもコンテンツ発信したいよね！」ってことに関してもっと話したかったところをシュリンクさせて「Podcast」に照準を絞って話させてもらいました。
   Podcastを支える技術、エンジニアのためのWebメディア、そしてCPAN  from Yusuke Wada  上記した通りtoggeterでもまとめてもらってます。
一人収録は孤独との戦い…！yusukebeさんが語るPodcast収録の裏側 #yapcasia #yapcasiaEtogetter.com
「Podcast」とニッチなテーマになりましたが、実際やッてみたい！と思ってくれる方が意外や多くて良かったです。

Podcastやりたくなるｗ #yapcasia #yapcasiaE
— 高木 翔太 (@0su43) 2015, 8月 21   
podcastやってみたい #yapcasiaE
— Fat fat fat!@Niigata (@dictav) 2015, 8月 21     PodCast を始めるためのツール、意外を自分には揃ってるじゃないか！  というコトに気がつけたのが良かったです。
『ニート』だけど YAPC::Asia Tokyo 2015 に参加してきました！ - カラクリサイクル
 あ、あと、ひたすら僕が使っている機材を生々しく販売価格付きで紹介するコーナーがあったのですが、それによって「Podcastお金かかるんじゃないの...」という印象を持たれちゃったかもで、反省してるのですが、最小限でやればOKだと思います。例えばの構成ですが</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Summer is Over, YAPC::Asia 2013</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0923233254/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2013 08:32:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0923233254/</guid>
      <description>好きな季節は？ と聞かれると花粉症の春、雨が降る梅雨を除いて... と消去的に考えがちですが、 とはいえ気分が高揚する熱い夏が好きだなーって結論になって大抵「 夏 」と答えます。 そんな夏がこのBlogエントリーを期に終わろうとしています。
毎年、プログラミング言語Perlの祭典である「 YAPC::Asia 」は季節の節目として存在していて、 大抵9月/10月の夏から涼しくなる時期に行われる開催されています。なので僕は
YAPCが終わるまで夏だ！
 なんて勝手に思い込んでいます。「YAPCの感想Blog記事を書くまでがYAPC」という素晴らしい スローガンがあるので、この記事をポストした時点で2013年の僕の夏は終わりますね。 実際、YAPCが終わってからここ数日はちょうど涼しくなって、それがまた、 一抹の寂しさと共に名残惜しさを感じています。

季節の節目としても僕の中にあるYAPC::Asiaですが、それが「 いつも存在している 」ことに対しての危機が 顕在化したのがクロージングでのYAPC運営トップである牧さんの発言でした。
YAPC::Asiaのキーマンである「牧さんとくしいさん」がその運営から引退するとのこと
 これはつまり「俺がYAPC::Asia 2014をやるぜ！」と言い出す人がいない限りは来年のYAPC::Asiaは 開催されず 、 当たり前に存在していた僕にとっての夏の終わりが不明瞭になることを意味します。 暑い夏のラストを飾るにふさわしい熱いイベントであるYAPC::Asiaが無くなることは非常に残念で、 ただ、自分のおかれている身としては「俺がやるぜ！」とも言いがたい状況でもあり、 モヤモヤした気分で一杯になります。
声を上げてくれる人がいるとしたらそれがベストで何か僕に助けられることがあればいくらでも 協力したいのですが、それもまた他人任せな気がするんで、ウマい方法を模索したいところですし、 一人で出来ないところをチームで解決出来るとしたらその一員として声をかけていただきたいと思っています。 夏のフィナーレを飾るイベントの灯火をこのまま消したくはありません。
 
さて、今年の夏の終わり「YAPC::Asia 2013」はどうだったか？相変わらずエキサイティングなイベントでした。 僕はなんだかんだ、非公式イベントも合わせて4つの発表をさせてもらいました。
 LTソン「サンフランシスコIT企業見学とその雑感」 本編 LT「YAPC::NAへ行って来た」 非公式イベント 大人のYAPC キーノート 本編 一般発表「Mojoliciousでつくる！Webアプリ入門」  発表前は落ち着かなかったり、発表後はやりきった感に満ち足りていたために他の個別トークはぶっちゃけ全然 聞いていないのですがw 前夜祭の夜に朝4時までとある方とサシのみをしたり、初めて会う方とお話出来たり、所属するオモロキでスポンサーをしたためにそのメンバーに雰囲気を体験してもらったりと様々な絡みがありました。
各トークセッションは俯瞰してみるとどうもWebアプリ開発の話とテストの話が多かったようで、世の中の関心具合が分かりますね。また、プレゼンが行われている会場を見ると、参加者の人がだいーぶ真面目にトークを聞きながらメモを取っていたりして、それはそれでいいのですが、hallway=廊下でのコミュニケーションがもっとあってもいいんじゃないかなーなんて思いました。
 
僕のトークで一番デカイのが一般発表で40分間の「Mojoliciousでつくる！Webアプリ入門」でした。 本来ならもう少しMojoliciousの奥深いところまで話したかったのですが、どうしても、ターゲットを初心者に 絞りたかったので導入の話題が多かったです。発表資料はこちらに貼付けるので、参考にしてください。
  Mojoliciousでつくる！ Webアプリ入門 from Yusuke Wada  なるたけ「表に現れていないビギナー層に向けて」という方針で噛み砕いて説明してみたのがよかったのが、 ありがたいことに「 ベストトーク賞1位 」をいただきました！なんと2年連続です。 若干すいません＞＜という感覚もありますが、発表するからには狙うために頑張りました。

嬉しかったです＆ありがとうございました。副賞が海外カンファレンスへの渡航費補助なので、 今度はYAPC::Europe行きたいなーなんてぼんやりと考えています。
また、Mojoliciousについて、Webアプリのつくり方について、深堀したいという要望を聞くので、 今後このBlogでも何かしらネタがあれば共有していきたいですね。
 
こうして、一年の節目に当然のごとくなっていたYAPC::Asiaはスタッフの方々に 支えられているのだなーと「失われつつあり」はじめて分かった感もあります。

本当に牧さん、くしいさんお疲れ様でした！そしてありがとうございます。 来年もYAPC::Asiaが行われますように。
Shut The Fuck Up And Write Some Code
 ではないですが、願うだけじゃなく、実際のアクションが出来ればいいですね。 ひとまず、ありがとうYAPC::Asia 2013！これで僕の夏が終わります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YAPCを最大限に楽しもう！/ GETTING THE MOST OUT OF YAPC</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0919041025/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 13:10:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0919041025/</guid>
      <description>今日はいよいよ YAPC::Asia 2013 の前夜祭！そして、明日あさってと本編ですね！ところで、6月に YAPC::NA 2013 に参加させてもらったのですが、その際に「YAPC BINGO」と書かれたカードが配られてました。

で、なんかその裏に書かれている「GETTING THE MOST OF YAPC」つまり「 YAPCを最大限に楽しもう！ 」っていう4つの項目が割と当たり前のことながら興味深く、今回の YAPC::Asia にも当てはまる気がしました。なので、超意訳で掲載させていただきますねー。
 
その1「Be Social」 YAPCはソーシャルカンファレンスなんだ！だから、プレゼンテーションを聴くだけってのは間違っているよ。会期中は hallway = 廊下 で初めて出会う人と交流をしよう！
その2「でも気になるトークを聴こう」 バラエティーに富んだプレゼンテーションがあるね。自分が知らないと事柄についてのトークであたらしい発見があるかもしれないね。例えば次世代のテクノロジーについてとか！
その3「LTはまだ間に合う」 もし、あなたがスピーカーになりたければ、まだ Lightning Talkの募集をしている から応募するんだ！それこそがリアルワールドで叶えられるよい経験になるよ。
その4「シェアしよう」 YAPCの経験をみんなと共有しよう。あなたのボスに体験や学んだ事を伝えたり、一緒に働いている同僚にYAPCで会ったグレイトな人々のことを話す、なんてーのもいいよね。
 
これから始まる YAPC::Asia でも通用するシンプルな楽しみ方だと思います。ってことでYAPCで会いましょう！あ、ちなみに、僕は21日土曜の朝一、大ホールにて「Mojoliciousでつくる！Webアプリ入門 」という題目で40分間のトークをさせていただきますので、よろしくお願いします！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大人のYAPC、参加募集はじめます</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0909005936/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 09:59:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0909005936/</guid>
      <description> 10日後に前夜祭が行われるYAPC::Asia 2013。盛り上がって参りました。 さてそのYAPC::Asiaで「あくまで非公式」として開催される「大人のYAPC」の参加者応募がはじまりました。 参加にあたっての注意事項をよく読んだ上、希望者の方は参加登録をしてください。 本編1日目、20日の19時から21時までのイベントです。
＊懇親会が18時からあるので「懇親会か大人のYAPCか？どっちとるの？」を考慮してもらい、本イベントに参加する方は、極力、懇親会の予約等をキャンセルしていただけると幸いです。
 大人のYAPC - YAPC for Grown-ups | PeaTiX  登壇者もだいぶ決まりつつあり、特に僕を除いた二人の方による一般発表は目玉です。
 キーノート 30min by yusukebe 一般発表 30min by サイジョウさん 一般発表 30min by damele0n LT 5min by shokai LT 5min by ytnobody LT 5min by pon_87  また、5分間の短いLTを若干名まだ募集しているので発表希望の方は @yusukebe までTwitterでメンション飛ばしてくれるとありがたいです。
これだけの情報だと発表の内容が謎かと思いますが、あえて言うならば「エロに関する工夫」が動画やデバイスにおいて行われているのが分かる！感じ＋ブラック？な話、と言うのが現時点での的確なものだと思います。 ちなみにPerlの話というよりか言語を横断したテクノロジーの話題になるでしょう。 会の趣旨や会場の都合上マックス50人で募集をかけていて早いもの勝ちなので、参加したい方はお早めにご登録ください！
 大人のYAPC - YAPC for Grown-ups | PeaTiX  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YAPC::Asia 2013 でMojoliciousについてのトークをします #yapcasia</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0808023035/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2013 11:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0808023035/</guid>
      <description> Perlだけじゃない？エンジニアの祭典「 YAPC::Asia 2013 」が9月に行われます。
 9月19日(木) 前夜祭 9月20日(金) 本編1日目 9月21日(土) 本編2日目  YAPCというイベントは2008年から参加していて... ってことを今思い出すと僕にとっては今年が5年目のYAPC体験なんですね。スーツ率が異常に低いカジュアルな雰囲気があり、憧れのギークの話が聞けたり、たっぷりの熱気が充満していて、かつ自由に過ごせる個人的にはベストなイベントです。

初参加した時を思い出すと、トークの内容が分からなくても「なんかすごい！」「あの人カッコいい」と刺激をもらえる場所です。Perl初心者な方にもオススメなんで、興味ある方はチケット買って参加してみるとよいでしょう！締め切りが11日(日) と迫っています。
 http://yapcasia.org/2013/tickets/  さて、僕は以前から「 Mojoliciousでつくる！Webアプリ入門 」というタイトルで40分のトークを応募していたのですが、おかげさまで採択されまして発表させていただきます。去年のYAPC::Asiaでは「ベストスピーカー賞」をいただいたのですが、今回の発表もその時と同じ「土曜日の朝一」「大ホール」という条件です！！
内容はタイトルから分かる通り「Mojolicious」というPerlのフレームワークを取り扱うのですが、結果的にMojoliciousを使わないにしろ、Webアプリケーションの実装項目を網羅的に把握出来るような内容、チュートリアルになるかもです。以下、予定しているトピックのリスト。たっぷりなので全部は取り扱えないと思われますが参考にしてください。
 
 Web Applicationをつくろう！ Web Application Framework = WAFって？ MVCフレームワーク概要 Mojoliciousの紹介 Mojolicious::Liteを使った第一歩 VCオンリーな件 柔軟なルーティング シンプルなコントローラ記述 Perlが書けるテンプレート CPANモジュールを組み合わせて使う FormValidator::Liteを使った入力値の検証 Mouseを使ったクラス作成 Tengを使ったDB操作 実用的なアプリをつくる Twitterログインによる「gist」モドキ セッションの管理と応用 フックについて デプロイ構成例 PSGIによる起動 Cartonを使ったモジュール管理 今後へ まとめ   
またMojoliciousの発表だけではなく、LTにも応募しようとしていますし！「大人のYAPC」と呼ばれる非公式のイベントでも話す予定です！気になった方は是非。重要なのでもう一度言いますが、チケットの発売は11日(日) までですよ！
 http://yapcasia.org/2013/tickets/  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YAPC::NA 2013に行って来た</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0609222915/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 07:29:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0609222915/</guid>
      <description>Perlの祭典とも言うべきイベントYet Another Perl Conference = YAPC 。去年はYAPC::Asiaでベストスピーカー賞をいただきまして、その副賞が「YAPC::NA または YAPC::Europe へ派遣」というモノでした。YAPC::Europeは今年キエフでの開催でちょいと行くのが大変。なので、アメリカはオースティンで開催されるYAPC::NAへ行かせてもらえることになりました。ぶっちゃけ究極ネガティブに捉えると「俺英語出来ないし、オースティン遠いし、これなんて罰ゲーム？」みたいな感じですが、勇気を振り絞って（というか、いただいたからには行く流れになったのですがw）、先日の YAPC::NA 2013へ参加してみたら、ものすごい楽しかった！！

せっかくUSへ行くのだからと、経由するサンフランシスコにも帰りに2泊してWeb関係の有名企業を見学したりしつつ、日本から来ている知り合いにも会ったりして、充実した日々になりました。実は帰国したのが昨日の昼間なので、熱が冷めないうちに6月1日から9日までの旅の様子や感想を綴りたいと思います。ちなみに、一緒に行った tokuhirom が既に彼のBlogで感想エントリーを上げているのでそちらも参考にするといいかもです。なので彼の記事とは被る点もありますがそこはお見逃しを。
 Future Perl - YAPC::NA 2013 に参加して - tokuhirom&#39;s blog.  YAPC::NA 2013 in オースティン YAPC::NA の NAは「 North America 」の意味。今年はテキサス州 オースティン のテキサス大学で 6月3日から5日 をメインに開催されました。

会場は大学内の2カ所の建物を使っていて、平行で走る4トラックのうち3つが教室のようなところ、1つがメインホールでこれが1,000人弱のキャパを誇ります。

そういえば、オースティンに行くまでにトラブルで1日半くらいかかったんだけど、この話、悲壮感漂うだけで別に面白くないので割愛します。とにかくオースティンは40度近くの気温で暑い。多分今の俺を見たら
プログラミングのカンファレンスに行ったのになんで日焼けしてるの？
 ってくらい太陽が照りつけてました。諸々の裏工作的な何かのおかげで20分のトークがアクセプトされたので、僕は3日目にプレゼンテーションをすることになってます。ではトピックをピックアップして紹介していきましょう。
英語でも「たくさん絡んだ」感 このYAPC::NAでは Social って言うキーワードが出てきます。それは日本に置けるSNS的な感覚の意味合いとは微妙に違っていて、ようは「 この場で人と絡もうぜ 」って趣旨っぽい。実際に会場での配布物には「Be Social. YAPC is a social conference.」って明確に書かれています。当然ながら、日本語よりもディスアドバンテージのある英語でのコミュニケーションになるんだけど、話せる機会そして人が非常に多くて「たくさん絡んだ感」がすごくある。

例えば、廊下にtokuhirom曰く「 無限コーヒー 」が設置されていて、これが実は美味いのですが、いいキッカケになっていました。

例えば自分のプレゼン終わった後に廊下でコーヒー飲んでるとすっごい気さくに
Good presentation !
 と言ってくれたりして、すっごい嬉しいし、みんな笑顔で声をかけてくれる。逆にこちらから声をかけてもしっかり対応してくれるし、話をよく聞いてくれるのがいいですね。個人的に、日本人としては「ドモリ」って感じで聞こえる理解が非常に難しい英語を喋る mst に声をかけたのが印象的でした。彼のプレゼン手法、Mooについて、イギリス出身だけどサッカーは苦手な件について話しましたね。アメリカって性質上、特にPerlについての話題だけじゃなくて「どこから来たの？」で会話がはじめられるのもよかった。アメリカといえども広いですから、各地から来てる人が多いのです。
以下の写真は「pm-uninstall uninstall pm-uninstall」っていうNAでも鉄板なネタを見せた xaicron がまさに絡んでいる様子。

また無限コーヒー＋廊下だけではなくて、2日目夜の懇親会や3日目のSpeaker&#39;s Dinnerというようにバー/レストランを（一部）貸し切りにして自由にコミュニケーション出来るのも充実してました。

そういえば、英語で会話ってどうなの？って件ですが、1日目、2日目、3日目と頑張って人と絡んでると結構出来るようになりますね。いや、出来るようになるというか「何を聞かれるかが予想出来る」ってのと「度胸がつく」ってのが大きいっすね。なんとかなります！
Perl6に関する話題多め、みんなプレゼンの表現がウマい 廊下でのコミュニケーションもありながら、興味のあるトークを適当に見てたのですが、全体的に「Perl6」もしくは「Perlそのもの」に関するトークが多かったですね。それはこうした開発者がUSに多いからでしょう。逆に日本で多いWebの運用話なんかはほとんど、いや、全くと言っていいほど無かったみたい。辛うじて聞くWebの構築系の話ではCatalyst+DBICという構成がメインっぽいですね。
内容よりも気になってしまったのは先ほどの mst のキーノートをはじめとして、皆さん 身振り手振りを加えた表現の力が非常に高い ことですね。例えば、Asynchronous programming FTW!  というトークは初心者向けのAnyEvent入門だったのですが、クイズ大会があって面白かった。
これから見せるコードを実行したらどうなるか。分かるヤツは手を上げて答えろ！
 みたいなノリw またLightning Talksの最終にダンスを見る事も出来た。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YAPC::Asiaで発表＆ベストトーク賞1位をいただきましたー</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0930034412/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 12:44:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0930034412/</guid>
      <description>世界最大級のPerlの祭典「YAPC::Asia 2012」に参加＆トークして来ました。 そして参加者の投票で決まるベストトーク賞をいただきました！ 60個ほどのトークの中での1位です！ありがとうございます＞＜

どうやらベストトークの賞品が「YAPC::NA または YAPC::Europe へ派遣」ということで、 来年ヨーロッパもしくはアメリカのYAPCに行って発表してきます。 発表する際、エロ禁止って言われたので、 それ以外のネタを探りつつ、エロネタをなんとかごまかして喋れないかなーと策略をこれから 練ろうと思います。楽しみです。
ベストトーク賞は確か前々回のYAPC::Asiaで導入されました。 過去賞をもらった人たちを見て、僕も今年なんとかして取りたかったものです。 そこで割と狙いにいって1位になっちゃったんで、嬉しいという思いと、うまくいったという達成感と、驚きが、 混ざった気分にただいま浸っております。
肝心のトーク内容は以下のスライドを参照してください！
   「新しい」を生み出すためのWebアプリ開発とその周辺  from Yusuke Wada  さて今年のYAPCを振り返るとLTソンというサブイベントの導入やランチ企画等もあってか、 非常に濃いイベントでした。特にLTソンは好評だったようです。 LTソン主催のUzullaさん＆Hachioji.pmの皆さん、ありがとうございます！
941さんと牧さんをはじめとする運営陣の皆様も今までの経験からか、ものすごい安定感がありましたね。 会場が東大に変更されたことを考慮して、とてもスムーズにことが運んだ気がします。 本当にありがとうございます＆お疲れさまでした！
刺激をうけて思うところたくさんありますが、やっぱり来年もYAPC::Asiaがあると嬉しいなーと思いつつ、 YAPCを続けることへ何か貢献出来ることがあればやりたいなーという所存です。
いやー最高に楽しかった！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YAPC::Asia 2012 で小規模開発とか「ボケて」について話します！</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0807002158/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2012 09:21:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0807002158/</guid>
      <description> 世界最大級のPerlの祭典「YAPC::Asia 2012」。

YAPC::Asia Tokyo 2012 (Japan Perl Association) / CC BY-NC 2.1  
 
トークも出来てチケット代が無料になる！というモチベーションで発表のサブミットをしていましたが、 昨日、僕のネタが採択されたようです。
「新しい」を生み出すためのWebアプリ開発とその周辺
 わーい。日程的には2日目（9月29日土曜日）のしょっぱな、10時30分から40分間です。 裏番組にkazeburoさんや「らくだ本」の訳者の近藤さんがいるので、色々と負けないようにしたいです。
さて肝心のトークの内容は新たにスタートアップとしてWebアプリケーションを作ろうという方向けの 内容にしたいと思います。技術的な話も当然出てきますが、Webディレクターっぽいポジションの人も 楽しめる内容を目指します。また、2部構成っぽくしようかと思っていて、冒頭に理論や考え方、 次に「ボケて（bokete.jp）」という僕がシステムを担当しているサイトをスケールさせた事例を紹介したいと思います。
箇条書きに内容を列挙するとこんな具合です。
 
スモールスタートのための開発とその周辺  対象は小規模から1000万PV/月くらいのアプリケーション 企画から実装、PRまでスタートアップのWebサービス開発について 設計やFrameworkの選定、環境の話なども Mojolicious+DBIx::Skinny+Mouseでの開発方法 本当に検証したい点だけを考慮してモックを作る スケールする時には... ＞ボケての例   事例 ボケて「デルタ版」そのスケールについて 前提  株式会社オモロキで「鎌団子」さんと二人での開発/運営 少ないサーバリソースでもさばけていた 4年ほど前から続けている 5月13日にいわゆる「スラド効果」発生 だが、一時的なものではなく、アクセスのピークは下がらず  デルタ版  スケールアップ/スケールアウト フレームワークの変更、それに伴うソースコードの書き換え 全面的にキャッシュを利用した高速化 レプリケーション構成の導入 SSLの導入 ソーシャルボタンの設置 対象の写真とボケを一つにまとめた画像生成機能 広告の掲載 非公開APIの作成    
なんかてんこ盛り感ありますが、うまいこと調整します。 トークを見たい人は是非YAPC::Asia 2日目（9月29日）の朝、会場へお越し下さい！
 YAPC::Asia 2012 チケットについて 9月29日のトークスケジュール  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>勉強会・カンファレンスに行こう〜YAPC::Asia特集</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0602001839/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2012 09:18:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0602001839/</guid>
      <description> IT、特にWeb系の人達は勉強会が大好き！今回は勉強会やカンファレンスに行った事がない人向けに、 勉強会とはなんぞや？を説き、少しでも「行ってみたいな」と思わせ、 YAPC::Asia 2012というイベントに誘導するという一人ステルスマーケティングな記事を書いてみたいと思います。

＊注意＊ YAPC::Asia主催であるJPAさんから決して何かもらってるわけではありませんw！ むしろ僕が所属する（株）ワディットがスポンサーしてるくらいですから！
勉強会、カンファレンスとは？ 読んで字のごとくみんなで集まって勉強する会、に代わりはないのですが、IT系の勉強会には特定の形式があります。
まずは 発表型 。参加者のうちスピーカーが決められた時間発表を行い、残りの参加者が話を聞きます。 発表時間はYAPC::Asiaの場合、20分と40分があります。大抵質疑応答も含みます。 また、後述するLightning Talksという5分間の矢継ぎ早な発表を連続で行うなんて枠もあります。 次に ワークショップ型 。場合によってはもくもく会とも呼ばれる感じになって、みんなで一カ所に集まって作業を行うものです。 YAPC::Asiaでは形式ばってそういう時間は設けられませんが、よく小規模の勉強会で取り入られる形式です。 ハッカソンと呼ばれるものもその一つで、何か目的を持って行われる場合があります。

小さなものから100人規模、また、会場によっては 無料で開催されるものが多い です。 YAPC::Asiaのような大規模なカンファレンスとなると色々と大人な事情からでしょうね、 参加費がかかります。が！、YAPC::Asiaの場合は参加費がかかっても一日券ならば一日中ずっと開催されているのに参加できるので値段に対する納得感はあると思います。
募集は小規模の場合なら ATND というサイトで行われていることが多いです。
Lightning Talks 技術者の勉強会の風習で「LT」というLightning Talksの略である枠が設けられることが多いです。 LTでは5人から10人ほどの参加者が短い5分という時間で矢継ぎ早に発表していきます。 5分は厳密に計られ、プレゼンの途中でも5分が来たらドラがなって交代というのが楽しい仕掛けでもあります。

この短い時間制限により、もし自分と関係ないテーマの発表があっても、それを数十分も聴く必要がなくなります。つまり退屈ではないのです。また、ネタ的な発表が多く、僕が最近一番ツボったのは「w」だけでプログラミングする言語「werl」という発表でしたw
どの勉強会に参加すればいいの？ 自分が気になる分野の勉強会名がついたイベントに参加すればいいでしょう。特に参加資格があるわけではない、というのが多いからビビらないでください。といってもどうやって探すのか？ってことですが、以下の「IT勉強会カレンダー」がすごい網羅されてて便利です。
 IT 勉強会カレンダー  少しでもWebアプリ開発や運用などに興味のある方なら、YAPC::Asia 2012をオススメします。 9月27日が前夜祭、28、29日が本編とちょっと先ですが、もう既にチケットが発売されています。
 YAPC::Asia Tokyo 2012チケット発売と個人スポンサー受付開始のお知らせ | YAPC::Asia Tokyo 2012  また、自分の興味のある分野で、勉強会を主催しそうな人 のBlogを購読していたりすると情報が入ってきやすくていいかもしれません。 最初はとにかく行ってみることが肝心です。
勉強会で人生変わる！？ これは僕の話なんですが、勉強会に行って人生変わった なんて経験が何度かあります。
例えば、2008年のデブサミっていうカンファレンス。 とあるセッションで何やらイケメンがものすごい情熱でJavaScriptの分かりやすい解説をしていると感動しちゃいました。「こんな生き生きと堂々と大勢の人の前で熱く語れるものなんだ」と。そんで、当のスピーカーは、「イケメン」「JavaScript」でピンと来た方もいるかもしれませんが、 Blog「IT戦記」で有名な「あまちゃん」だったのです。
帰宅後「あまちゃんすげー」という興奮状態になっていたので、すぐさま彼のプロフィールを調べると、なんと僕と同じ学年なことが発覚。同じ年齢でこんな奴がいるのか！とすごく刺激になった覚えがあります。その後、ひょんなことからあまちゃんと仲良くなり、同じ1981年生まれ世代を集めて大規模な忘年会をやったり、たまにあっては「最近どーよ」と言うような仲になりました。こうした勉強会で会う仲間に総じて言えることですが、普段はBlogやTwitterで見かけながらも、たまに会うからこそ今でもいい具合に刺激を受けるいい関係になっています。それにしてもあの時のあまちゃんみたいな発表をしてみたいなーと日々思っていたりします。
勉強会には出会いがあって、出会いがあるからこそ人生が変わる瞬間が多々起こると思うのです。
YAPC::Asiaとは？ 勉強会・カンファレンスは楽しいぜ！ってことで YAPC::Asia の紹介に移ります。 Perlの世界規模のカンファレンス、そのAsia版が東京で開催されるってことなんですが、 まぁ、お祭りと考えてください。実際、前夜祭が存在しますし。あ、規模はだいたい500人から600人規模の参加者です。 今年は会場が新しい場所になるのでなんとも言えませんが、去年までは 芝生でビール飲みながら餃子食っている感じ でした。 ほんと自由な雰囲気です。とはいえ各々の発表は真面目で為になる話ばかりです。 何気に楽しいのは世界の miyagawa と言われるような彼がキリっとした顔でMacBookをタイピングしていたり、 Perlの生みの親 ラリーウォール が気さくにサインくれたりと、憧れの人とかなり近い位置で会えることだったりします。

勉強会・カンファレンスに行こう！ 最近になってなかなか機会が無くて勉強会には行けてない自分ですが、 もしそれ以前に一度も勉強会に行った事がない！という方は是非行ってみてください。 人生変わるかもしれませんょ！
PS. YAPC::Asia 2012で発表するためにトークを申し込みました！詳細はこちら。採択されたら頑張ります。
 「新しい」を生み出すためのWebアプリ開発とその周辺   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YAPC::Asia 2011ととある高校生との出会い</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2011/1018235352/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 08:53:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2011/1018235352/</guid>
      <description>今年もPerlの祭典「YAPC::Asia 2011」に行ってきました＆発表してきました。来場者数やスタッフ、トークの数などで過去最大と言ってもいいYAPCとなったようです。たしかに女性スタッフや参加者の数は例年より多かったですね！

YAPCの最大の楽しみは、たくさんのセッションからプロフェッショナルなトークが聴けるということよりも個人的にはそうしたネタをつまみにしつつ、たくさんのPerl Monger達と出会えることになると思っています。まぁ「Perl 出会い系」です。そこで、印象に残ったケースを紹介。
今年の2月に北海道のPerlコミュニティ「Hokkaido.pm」が主催する「Hokkaido.pm #4」にゲストとして参加させていただいた際に一人の高校生の方と出会いました。akiym君です。「Perlを志す高校生にちょっくらライブコーディングでも見せてやるかいっ」と懇親会の会場でMacbook開いて簡単なコードを見せたら、「あら、意外にもわかってる様子。。。ってかコイツできるな！！」という印象。別れ際に「なんで、Perlやってるの？」って尋ねてみると、意味深な笑顔。「コイツ、なにかあるな！！」とすっごく気になる感じのakiym君だったのです。
そんな彼がHokkaido.pmの支援を受け、Perl Mongerが集うYAPC::Asiaに今年初参加！さらには20分間のトークをするじゃーないですか！しかも題名は「なぜ、高校生がPerlを使うのか？」という俺が彼に質問した答えがそこにありそう！と、一番楽しみにして見に行きました。
Perlを触る前に小学生の時にHTMLを書き、ホームページを開設してたけど先生に怒られて... というような話から始まり、掲示板を作りたいからKE○TなCGIを参考にPerlを始めるも、通称「らくだ本」と言われるプログラミングPerlが分厚すぎて挫折したとか興味深い話が進んでいきます。そしていよいよ、彼が「こういうことにPerlを使えば楽しいのか！」と思うキッカケを知ることができます。と思ったら、なんか某ゆーすけべー日記という文字がwww 曰く「ゆーすけべー日記というブログのXXXという記事を見させてもらい」www
えーといろいろな事情で、どの記事を見たかを明記するのはいたしませんが、どうやら俺が現在16歳の彼に夢を与えたらしいwww 発表が終わり、質疑応答では彼が挫折したプログラミングPerlの訳者の近藤嘉雪さん本人が手を挙げて質問したり面白かったなー。
ということで、akiym君にもいっかい会えたのも嬉しかったし、同じようなケースで「ゆーすけべーさんの影響でYAPC来ちゃいました（うふっ」みたいな人が結構いたので、ブログを書くとかイベント開催するとか発表するとか、そもそもPerl書きまくるとか重要だなーって思いました。
ちなみに、俺の発表の「画像Hacks」の資料はSlideShareにアップしてあるので、以下に貼り付けて置きます。
画像Hacks  View more presentations from Yusuke Wada   以上、今年も楽しかったYAPC::Asiaでしたー。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>There&amp;#39;s more than one way to enjoy YAPC ! / YAPC::Asia 2010</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2010/1018023730/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 11:37:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2010/1018023730/</guid>
      <description>  14日の前夜祭から始まり、15日-16日と東京工業大学で行われた YAPC::Asia 2010。 みなさんお疲れさまでした！  さて最初にgihyo.jpの素晴らしいレポートにも書かれていない事実を紹介。 僕は、自分の発表「perl-casual特別企画 Twitter解析サービス(20min)」が始まる前に、 時間が余ったので適当に会場の皆さんのアンケートを取っていました。 その際に「YAPC初参加の人、手を挙げてください」と伺ったところ、 8割以上の人が手を挙げていて目を疑ったほどでした。 会場のキャパが80人くらい？でそのくらいの人数の方は、少なくとも「初YAPC」だったわけです。 ということで今回、YAPC::Asia 初参加の人が非常に多かった気がしたし、 事実だと思います。 で、さらに言うと「PerlCasualのイベントに参加したことのある人？」と聞くと、 だいたい6割だったので、もしかするとPerlCasualのイベントをキッカケにYAPC来てくれた方がいるかもしれないですね。  色々考慮すると今回のYAPC::Asiaの副題が「Welcome, Perl」なのは非常に意味を持つことだと思いました。 そもそもこの「Welcome, Perl」という言葉を聞いて「初心者の俺も行っていいんだ」と思ったという意見を懇親会で聞きました。 また、「perl-causual」枠を設けたことによって聞く側も話す側もレベルでのターゲッティングができた気がします。 「地方.pm」の対談があったことも地方Perlerを盛り上げていくキッカケになっていたようです。  こうしたYAPC初参加の人と話したり、感想のTwitter/Blogを見るとみんな感じてるのは、 「YAPCにおける自由さ」だと思います。 これを今回ゲストで来日したラリーの言葉に置き換えるとこうでしょうか。  「There&#39;s more than one way to enjoy YAPC !」   Perlはよく知られている通り、問題を解決するためには「やり方は一つじゃない」書き方ができる言語です。 これはPerl ConferenceのYAPCにも言えて、「YAPCを楽しむやり方は一つじゃない」んですよね。 いわゆる技術系のセミナーだと、決まりきった偉いさんの講演をじっと聞くってのが結構あります。 しかし、YAPC::Asiaは違います。 まず、自分が望めば発表者になれます。応募制なんで主催者側がアブストラクトを読んで面白いと判断されれば、 トークすることができます。 また、スタッフとして参加することももちろんできます。 当日では、講演会場が3つにわかれているので好きなトークを自由に行き来すればいいし、 逆に講演自体を聞かなくてもいいです。 Perl仲間と東工大の芝生で餃子くってもいいし、トークやっている会場のすぐ外のソファーでビール飲んでもいいし、 僕みたいに飯食いながら、韓国から来たPerl Mongerと片言の英語同士でお互いの国のPerlコミュニティについて話してもいいし。 今回そういう意味で印象的だったのは、 通常用意するはずの発表資料なしで「速いhttp clientが欲しくて、それがPerl Mongersの力があればできると思っている」とトークした tokuhiromがベストスピーカー賞をもらったことでした( 実際tokuhiromのトークで受賞対象になったのはシラフの方だけどね )。 そして、各自好きなことやっているようで、miyagawaさんのキーノートでは一致団結してみんな聞き入っているところが素敵でした。 ということで、いろんなやり方で楽しむことができたYAPC::Asiaだっと思います。  個人的にはこうしたYAPCの自由さ以外に、 myfinderさん、makamakaさん、刺身さんとかに「PerlCasualのおかげで今回プレゼンする気になりましたよ」的なこと言われて、 ちょー嬉しかったです。PerlCasualのイベントは年明けにやりたいと思います。  さて、前夜祭にゲストとしてお越し頂いた岡田有花さん、 スピーカーの皆さん、参加者の皆さん、スタッフの皆さん、 全体を指揮してくれた牧さん、くしいさん。お疲れ様でした！！  最後に、僕の方のトーク「Twitter解析サービス(20min)」のプレゼン資料を貼っておきます。 MongoDBの話あんまできなくてすいません。 とりあえず触ってみるにはMongoDB面白いし、CPANも「MongoDB」モジュールもO/R Mapperを少しでも使ったことあれば、 取っ付きやすいのでオススメです、と付け加えておきましょう。 YAPC::Asia 2010 Twitter解析サービスView more presentations from yusukebe.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&amp;quot;Bridging the gap between writers and users.&amp;quot;</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2009/0914053140/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2009 14:31:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2009/0914053140/</guid>
      <description>おととい投稿した「Where are Casual Perlers ?」という記事の続編的な扱いで 今回の YAPC での印象的な経験を交えて簡単に綴ろうと思います。 そして、これを持ってして YAPC::Asia 2009 関連の記事の締めとしたい。  ---  私が投稿した記事のリアクションとして宮川さんが、 「On module writers and users」 という題名でエントリーを投稿しました。素晴らしい記事なので、まだ読んでいない方は是非読んでみてください。  私の「カジュアルなPerl Mongersはどこにいる？」という疑問と、 宮川さんのエントリーを読んでいると、しっかりと考えなくてはいけないもう一つのことがあるのに気づきました。 それは「ライターとユーザーとの関係、もしくは溝」です。 今回 YAPC::Asia 会期中にその関係について溝が埋まっていくように思えた瞬間があったので、 そのことについて簡単に紹介します。  私にとって YAPC::Asia 2009での大きな収穫の一つに「rafl」との出会いがあります。 rafl は現在 Catalyst のメインメンテナで、ドイツからやってきた若干23歳の長髪の青年です。  彼と出会ったのは前夜祭が終わって喫煙所で一服をしている時でした。 YAPC のゲストとしてやってきた海外の方であることはわかっていました。 発表が終わった高揚感もあり、英語ですんなりとしゃべりかけることができました。 最初、私は彼のID「rafl」を聞いても、すぐに Catalyst のメンテナのもので オンラインでもよく目にすることに気づきませんでした。 家に返って彼の CPAN などで使われているアイコンを見るなり、 「ああー、この人かー！」と驚いたのです。  喫煙所での話に戻ります。 「Catalyst を使っているか？」という話題になった時に、私は 「5.7 (現在より古いバージョン) を好んで使っているよ」 と答えました。その時はまだ彼が Catalyst のメンテナであることを知りませんでした。 すると彼はいいました。 「Catmooseを使ってくれ (5.8 Catalyst 内で Moose を使っていることからそのように呼ばれている)」 と。また、5.7 から移行した場合にバグがでると思うから、その時にはレポートを送ってくれと。 彼はそのバグを直しよりよいものにしていくから、ということを論理立てて言ってくれました。 「ライターはユーザーの意見を求めている」。 そう感じたのが、この瞬間でした。 そして、バグを恐れず「5.8 を使ってみよう」と思いました。  「ライターとユーザー」その間には大小なり溝があると考えています。 しかし、今回 rafl と出会い、拙い英語でも頑張って話すことにより その溝はかなり埋まり、ライターとしての彼といい関係ができたのではないかと思っています。 宮川さんの記事で、「CPANエコシステム」という単語が出てきます。 モジュールのバグレポートを出すことは通常、勇気が必要になる作業です。 しかし、上記のような出会いがあればそのハードルは低くなり、 CPANエコシステムがうまく循環すると今回感じたのです。  前回の記事での私の主な主張は「カジュアルな Perl Monger として存在感を高めよう」というものでした。 それに加えて今感じるのは、 ライターも カジュアルな Perl Mongers を含んだユーザーも、 積極的に双方に話しかける努力をしようというものです。 カジュアルな Perl Mongers にとって便利でクールなライブラリを開発しているライターは 神のような存在に思えます。 しかし、「神」だからといって話しかけてはいけないとは決してありません。 むしろ「神」と扱うものではありません。なぜならあなたがライブラリとしてのいいアイデアがあれば、 CPAN オーサー つまりライターにはいつでもなれるからです。 そんなライターの方に対して、最初はとても緊張しますが、ユーザーの方は積極的に声をかけるべきかもしれません。 また、ライターの方はユーザーに対してもっと開かれた雰囲気を持つ必要があるかもしれません。 そのことが CPANエコシステムをよりよい方向に持っていく可能性があるのです。  まずはライターもユーザーも個性を含んだ存在感を示すことが大事です。 そして、その次は今回のテーマである「ライターとユーザーとの関係」をうまく築いていくことがテーマとなると思います。 そのための場所はたくさんあります。 YAPC や Shibuya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Where are &amp;quot;Casual Perlers&amp;quot; ?</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2009/0912030113/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2009 12:01:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2009/0912030113/</guid>
      <description>  俺は「思想」というものを記事にするのはあまり好きじゃない。 けれどもそのポリシーを捨ててでも書きたいと思ったので書いてみる。 問題提起なのでちょっと偏ったものになっていると思うが、 その辺りは加味してもらい意見を頂ければ幸いである。では以下を拝見してもらいたい。 ちなみにYAPC::Asia 2009全体の感想は別で書く。  ---  追記(2009/09/13/01:31 JST)
とりあえず、「Casual Perler」の交流場所として IRC チャンネル perl-casual@freenode を開設しました。お気軽に join してみてくださいね。  ---  YAPC::Asia 2009 は非常に楽しいひとときでした。 今回気づいた「ひとつのこと」を、簡単な問題提起として今回エントリーします。  それは「カジュアルなPerl Mongersはどこにいる？」という疑問です。  私は CPAN Author ではありますが、どちらかというと モジュールを利用する側のアプリケーション開発者です。 それを確認したのはこの YAPC の少し前でした。  YAPCが始まる前に Plack/PSGI というモジュールの開発が急にすごいスピードで始まりました。 私はあるIRCチャンネルを眺めてその状況を把握していました。 自分でも使ってみたいと思い github からソースを取得して POD にあるサンプルなどを動かしていました。 そこで、Plack に関する疑問があったので、発案者の宮川さんに Plack 内部の実装について簡単な質問をしました。 私が期待する答えが返ってきたのですが、そのときに宮川さんにこう言われました。 「一応いっておくけど、Plack 内部の実装についてアプリケーション開発者は気にする必要はないよ」 そこで私は気づいたのです。 私は「アプリケーション開発者なのだな」と。そして私は「アプリケーション開発者でいいんだな」と。  私は今回のYAPC::Asiaで4つのトークをしました。 振り返ると面白いことに一つも「自分が作ったモジュール」の話はありません。 全て「ライブラリの利用」の話でした。 改めて、全体のトークをみてみると「自分が作ったモジュール」もしくは「モジュールの紹介」の話が非常に多いことは確かです。 それは事前にもわかっていて、自分がトークの応募をする時に自分でライブラリを作っていないことに 関して少しのコンプレックスを持っていたのも事実です。 もちろんライブラリ開発者は尊敬されるべきですし、私も尊敬しています。 トークももっと聞いてみたいと思います。 しかし、ここで思うのはライブラリの面白い利用の仕方や事例についてより多くのトーク、 とりわけ企業内でのものではなく個人レベルのものを聞きたいということです。 もしくは、トークでなくてもよいと思っています。 オフラインミーティングの場でもよいでしょう。  私はおかげさまで、多くのPerl Mongersと知り合いになることができました。 しかし、存在感が大きい人の大半はライブラリ開発者です。 私は思います。もっと「カジュアルに」Perl を利用するユーザと知り合いになりたい、話したいと。  Perlは日曜大工の道具としてはもってこいの言語だと私は思います。 多くのCPANライブラリを利用して、少ないコード量で多くのことが実現できます。 現に私がライトニングトークで話したスクリプトは30行程度で書かれています。 面白いアイデアがあれば30行でも新しい価値を生み出すことができるのです。  こうしたライブラリの利用をしている人、つまり「カジュアルなPerler」が多いのか少ないのかはわかりません。 ただ、表に出てきていないことは確かです。  ライブラリはユーザーがいてこそのライブラリです。 それは先ほどの宮川さんの言葉にもあわれています。 つまり、宮川さんはアプリケーション開発者のことを思って PSGI/Plack の開発を行っているのです。 我々ライブラリ利用者はより多くの意見やその利用事例をオンライン/オフラインかまわず 発言することで開発者の方々を助け、また、その改善された効果を得ることができます。  だから、我々はもっと存在感を高めないといけません。恐れる必要はありません。 もっと受け入れられるアイデアを考えて、ライブラリを面白く利用しなくてはいけません。 さらに、そのことにより Perl を知らなかった人々に、Perlの素晴らしさを伝えることができるかもしれません。 なぜなら、Perl を学ぶのにいきなりライブラリは書きません。 ライブラリの利用を通して Perl を学び、面白さに気づくのです。  「カジュアルなPerl Mongersはどこにいる？」 それを私は見つけたいと思います。そして、カジュアルなPerl Mongersがいるとしたら、 もっと存在感を見せつけましょう。  もし、この記事に共感をしていただけたなら、 ソーシャルブックマークやメールなどを通してご意見をいただきたいと思います。 その様子によって、 オフラインミーティングやオンラインでのコミュニケーションの場を作って交流をしていくことは可能です。  Perlは決して難しい言語ではありません。 よりカジュアルにPerlを楽しみましょう。そして、あなたのアイデアについて語りましょう。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>