<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Outdoor on ゆーすけべー日記</title>
    <link>https://yusukebe.com/tags/outdoor/</link>
    <description>Recent content in Outdoor on ゆーすけべー日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© Copyright yusukebe.com</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Feb 2012 09:34:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yusukebe.com/tags/outdoor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>これだけは持って行く山登りの装備10個</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0213003446/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 09:34:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0213003446/</guid>
      <description>昔から山登りは年2回くらいしていて、 それに必要な装備品＝ ギアの機能性とスタイルが好き でよくアウトドアショップを徘徊などしています。 今月号のワンダーフォーゲルという雑誌の特集は山初心者向けのQ&amp;amp;Aになっていて、 僕にとってはある程度分かりきっていたことが多かったけれど、いいまとめ具合です。 装備品についても「おさらい」ができました。
 ワンダーフォーゲル 2012年 02月号 [雑誌]posted with amazlet at 12.02.13  山と溪谷社 (2012-01-10)
 Amazon.co.jp で詳細を見る    
山登りに持って行く装備って日常生活にも役に立つことがあって、 部屋の角っこに落ちた物を拾う時に暗くてみにくいからってヘッドランプをつけることもあるし、 十徳ナイフ一個おいておけばいざという時に役に立つし、 いつも使っている腕時計はアウトドア用のやつだったりします。 そこで、ワンダーフォーゲルの特集と自分が持っているギアを照らし合わせてみると、 10個プラスアルファほどに絞られたのでまとめます。それぞれオススメのブランドとかも紹介します。 もうすぐすると山シーズン到来だしね！
 
1. バックパック バックパック、俗にいうリュックサックは最近ポケットなどが十分考慮されているものが多く、 全体的に軽量化してますね。迷うのが大きさなんだけど日帰り〜1泊程度なら、 30〜40リットル前後がいいですね。テント泊するなら60〜70リットル、これがかなり大きいです。 僕はカナダのブランド「Arcteryx（アークテリクス）」ってところのバックを愛用してます。 Arcteryxは機能性はもちろんデザインが優れていて、アースカラーの配色が実にかっこいい！ その代わりバックパックで5万円超えとかすっごいお高いんですけどね。
 ARCTERYX(アークテリクス) アクシオス35男性用 7351posted with amazlet at 12.02.13  売り上げランキング: 63545
 Amazon.co.jp で詳細を見る    
2. シューズ シューズは登山用の靴下を履いて試着してから買います。靴下は、たいていショップで貸してくれます。 普通の山登りだったら背の高いハイカットタイプでよいです。 僕は、買う時に意気込んで小さめのサイズを選んでしまいがちなんで、 店員さんのアドバイスのもと多少ゆとりを持つように心がけます。 今は水を通さないGORETEX素材のシューズが1.5万円くらいから手に入るのでよいっすねー。
montbellのこれは安くてよさげ。
 [モンベル] mont-bell GORE-TEX ツオロミーブーツ Men&#39;sposted with amazlet at 12.02.13  mont-bell(モンベル) 売り上げランキング: 5527
 Amazon.co.jp で詳細を見る    
3. ウェア さて、着るものですが、上着に関して レイヤリングと言って複数のそれぞれ違う機能を持つウェアを重ね着するのが、 主流です。脱いで温度調節等できますからね。一番外側から
 雨風を防ぐハードシェル 保湿性もあり単一でも活躍するソフトシェル 汗を吸収し保湿するインナー  って具合で持っています。ハードシェルは防水のズボンを追加で買って組み合わせれば、 レインウェアになります。ソフトシェルってのが馴染みないと思いますが、 簡単に言えば「すっごい高性能なジャージ」です。ストレッチ性に優れていてとにかく自在に伸びます。 中は起毛していて暖かく、外は若干の撥水性があって、かつ発汗もしてくれたりします。 僕はインナーのシャツの上にこのソフトシェルを羽織って歩くパターンが多いっすね。 インナーは普通の綿のT-shirtsは絶対だめで、ポリエステル素材が無難。 ぶっちゃけこれに関しては最初ユニクロでいいと思います。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>