<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Column on ゆーすけべー日記</title>
    <link>https://yusukebe.com/tags/column/</link>
    <description>Recent content in Column on ゆーすけべー日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© Copyright yusukebe.com</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2013 13:10:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yusukebe.com/tags/column/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>YAPCを最大限に楽しもう！/ GETTING THE MOST OUT OF YAPC</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0919041025/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2013 13:10:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0919041025/</guid>
      <description>今日はいよいよ YAPC::Asia 2013 の前夜祭！そして、明日あさってと本編ですね！ところで、6月に YAPC::NA 2013 に参加させてもらったのですが、その際に「YAPC BINGO」と書かれたカードが配られてました。

で、なんかその裏に書かれている「GETTING THE MOST OF YAPC」つまり「 YAPCを最大限に楽しもう！ 」っていう4つの項目が割と当たり前のことながら興味深く、今回の YAPC::Asia にも当てはまる気がしました。なので、超意訳で掲載させていただきますねー。
 
その1「Be Social」 YAPCはソーシャルカンファレンスなんだ！だから、プレゼンテーションを聴くだけってのは間違っているよ。会期中は hallway = 廊下 で初めて出会う人と交流をしよう！
その2「でも気になるトークを聴こう」 バラエティーに富んだプレゼンテーションがあるね。自分が知らないと事柄についてのトークであたらしい発見があるかもしれないね。例えば次世代のテクノロジーについてとか！
その3「LTはまだ間に合う」 もし、あなたがスピーカーになりたければ、まだ Lightning Talkの募集をしている から応募するんだ！それこそがリアルワールドで叶えられるよい経験になるよ。
その4「シェアしよう」 YAPCの経験をみんなと共有しよう。あなたのボスに体験や学んだ事を伝えたり、一緒に働いている同僚にYAPCで会ったグレイトな人々のことを話す、なんてーのもいいよね。
 
これから始まる YAPC::Asia でも通用するシンプルな楽しみ方だと思います。ってことでYAPCで会いましょう！あ、ちなみに、僕は21日土曜の朝一、大ホールにて「Mojoliciousでつくる！Webアプリ入門 」という題目で40分間のトークをさせていただきますので、よろしくお願いします！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>これしかない？ iPad miniの3つの使い方</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0620004547/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2013 09:45:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0620004547/</guid>
      <description> iPad miniを購入して、当然Retinaディスプレイであって欲しいというのは置いておき、モノとしてのサイズやデザインに非常に満足しています。ただ、手元にMacBook ProとiPhone5を持っていて、かつ、普段はリュックにそれらを持ち運んでいる身としては使いどころがなかなか無いのです。とはいえ、要所要所で「あると便利やわ〜」みたいなシチュエーションも出て来ています。その使い方は3つ。そんなの言われなくても分かってるぜ！っていう範囲内かもしれませんが、紹介してみます。
Kindle本を読む 先日のUS出張でのフライト中の暇つぶしに、事前にKindle本を購入しておいて、それをKindleアプリで読んだりしました。

Kindle PaperWhiteなどの専用端末の方が目に優しい感じですが、iPad miniの方が他のこともオールインワンなんでiPad miniだけ手荷物で運んでます。移動中に読むにはエッセイなど節ごとに完結するようなライトなものがいいですね。最近よかったのは「 モテない男のための逆襲ナンパ術 」っていう本で、エリートサラリーマンがナンパ師になって、そこで得たTipsをまとめたもの。
 モテない男のための逆襲ナンパ術posted with amazlet at 13.06.20  アドレナライズ (2013-03-01)
売り上げランキング: 2,702
 Amazon.co.jpで詳細を見る    
花束を持っている女が狙いめだ！とか、終電前に電話をかけている子は狙うな！とか割と当たり前のことっぽいですが、毎回作者のエピソードが掲載されていて説得力があります。彼曰く「俺がナンパはすることで、その子が変なやからに絡まれることから救済している、それがナンパだ」と言う強引な哲学もなんか好きw 途中飽きるかもですが、オススメ。
iTunes Storeの映画を見る これは長い時間の移動の時に発揮されるユースケース。iPad miniに正規のカバーをかけているので、それをウマい事調整してテーブルに置いて、イヤホンで音を聞けるようにすると飛行機のエコノミー席でも立派なシアターになります。当然事前にiTunes Storeで購入またはレンタル後、動画をダウンロードしなくてはいけません。ちなみに、映画を見るようになると僕が持っている16GBモデルでは容量カツカツなんで、今度同じようなタブレットデバイスを手に入れる時には大容量のものを選びたいですね。
以前からiTunes Storeの映画はチェックしていたのですが、US出張の時に見た「 言の葉の庭 」はすごく良かった。45分という尺の中でクライマックスまでしっかり持っていったので、飛行機の中で泣きそうになりましたw
もう少しiTunes Storeのレパートリーが豊富になるといいなーと思いつつ、昔から好きだった「スワロウテイル」があったので旅先でダウンロードして、帰りのフライトではそちらを見てましたね。
時計代わり 引っ越したばかりで目に付くところに欲しい「 時計 」が無いんですよ。壁掛け用のものだったら、別に高額なものでもないので買えばいいのですが、はっと気がついてiPad miniを時計代わりに使いだしました。コレはいい。

Alerm Clock HD Freeというアプリを使っているのですが、オシャレで見やすいし、設定によってオートロックがかからないように出来るので重宝します。基本机で作業していることが多いので、これもカバーを調整して、座っている場所から見やすいところに置けばすぐに時刻を確認出来ます。無料版でもそこまで広告がうざったくないっすね。
 
ってことで今のところこの3つの使い方しかしてないiPad miniですが、長い目で見ると購入しただけの価値が出だしたのではないかと思ってます。Kindle本のことを考えると、今度はRetinaディスプレイ版に期待しちゃいますね。
 iPad mini 16GB Wi-Fiモデル ブラック＆スレート MD528J/Aposted with amazlet at 13.06.20  アップル 売り上げランキング: 736
 Amazon.co.jpで詳細を見る    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>コメダ珈琲の魅力を綴る</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0406025012/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2013 11:50:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0406025012/</guid>
      <description>コメダ珈琲って知ってる？名古屋発の喫茶店チェーンです。最近ネット上でも話題になったりして著名になりつつあるのでご存知の方も多いと思います。僕は学生時代、通っていたキャンパスの近くにコメダがあったり、最近では実家の近くに出来たりと結構馴染みありますし、毎日通っている時期がありました。コメダは「喫茶店チェーン」でありながら初めて行くと度肝を抜かれる所がいくつかあって非常に面白い喫茶店です。

そこで僕のお気に入りの場所「コメダ珈琲」の魅力を10個にわけて紹介してみたいと思います。決してステマ依頼されてるわけではなくネタとして面白いので書きますね。
 
1. 席がソファーでゆったり まずは施設面。席つまり椅子とか机とか周りの内装がなかなかいい感じです。外見も含めてログハウスっぽいつくりになっていて、テーブルは木目が奇麗に出ています。そして何より椅子がほどよい固さのソファーになっていてゆったり出来ます。僕はオフィスを持っていない所謂「ノマドワーカー」なのでコーヒー飲みながらMacBookを開いて仕事をさせてもらうこともあります。落ち着いているので結構捗ります。店に迷惑をかけない程度ならば長居が出来るよいスポットだと思います。
2. 豊富なメニュー ドリンクからフードまでメニューが豊富です！これから紹介するものだけではなく、結構通ってると自負する僕が未開拓なドリンクやフードもまだまだあります。金額的にはお高い印象を受けますが、ボリュームがあるので結果的にコスパがいいかもです。
3. アイスコーヒーのデフォルト甘み さて僕はアイスコーヒーをよく飲むのでそれを頼むと店員さんにこう聞かれます。
アイスコーヒーには甘みが付いておりますがよろしいでしょうか？
 そうコメダのアイスコーヒーにはデフォルトでシロップが入っているのです。もちろん抜いてもらうことや、ガムシロップだけ別で持ってきてもらうことが出来ますが、個人的にはデフォルト通り「甘み付き」が好きです。他の喫茶店のアイスコーヒーに後からガムシロップを入れるのとは違う、濃い甘さがいい具合に混ざり合っていて美味しいのです。よっぽど甘いのが苦手でなければ「甘み付き」を最初オーダーしてみてはいかがでしょうか。
4. 豆菓子のサービス ドリンクメニューを頼むとサービスで豆菓子が付いてきます。

ちょっとしたおつまみみたいな感じですが、なんか嬉しいです。
5. やっぱりシロノワール コメダで有名なのは「シロノワール」というデザート。クロワッサンみたいな円形のパンの上にソフトクリームがどかんとのっていて、それにメープルシロップをかけて食べる。パンが暖かいから冷たいソフトクリームが解けてきて混ざり合う具合が美味しい。

「普通の」シロノワールを頼むとボリュームがかなりあるので、二人以上で食べるのオススメしつつ、ミニシロノワールのってのもあるので一人で食べたければそちらがいいでしょう。
6. たっぷりドリンクがお得 アイスコーヒーなどのドリンクには普通の量に比べて追加で100円高い「たっぷりアイスコーヒー」みたいなのが存在します。量が1.5倍あるらしいのでお得ですね。僕はいつもそれを頼んでます。
7. ジュースもウマい 喫茶店と言うとコーヒー or 紅茶とメニューが限られますが、コメダの場合はジュースも取り扱ってて、それがウマい。ミックスジュースとかミルクセーキなんてのはドロドロとこってりして味わい深いです。個人的オススメはサッパリ系のサマージュース。柑橘系のつぶつぶが入っていて美味しいです。ちなみにヘンテコな容器に入ってくるのでそれも見物。
8. フードはボリューム満点 夕食としても成り立つほどフードがボリュームあって種類もたくさんあります。例えば僕は味噌カツが好きなのでよく「味噌カツサンド」を頼むのですがこれがでかい！3つ切り分けられているのですが、その一つ分だけでも結構腹が膨れます。

プレートメニューってのもあって大量のトンカツやエビフライ、コロッケなどが堪能出来てサラダとパンが添えてあります。ちょうど昨日「ミニカツ」というメニューを頼んだんだけど「ミニで」小さなカツが3つ。それでもだいぶ満足感あります。ちなみに「ミニ」じゃない場合は5つカツが付いてきます。

9. モーニングがお得 朝11時までに行くとモーニングサービスをうけることが出来ます。飲み物を頼むとそれに無料でトーストとゆで卵がついてくるのです。僕の場合はしっかり朝食食べたいな！ってことでそれにサラダを追加したりします。

「たっぷりアイスコーヒー＋無料のモーニング＋サラダ」で700円となります。
10. コメダ破産に注意 最後にこれは魅力じゃないですがw 上記した通りモーニングでも張り切ると700円という値段になります。まぁこういう喫茶店は居心地の良さとか付加価値にペイしてる部分もあるのでなんとも言えませんが、調子に乗っていろいろ頼みがちになるのであとで会計してビックリなんてことにならないようにしましょう。
 
以上、コメダ珈琲の魅力、楽しさについて10件紹介してみました。関東でも郊外にドンドン出店しているので、行った事がない方は近場のコメダに行ってみるといいかもです。また、「俺はこんなメニューが好きぜ！」っていうオススメがあれば教えてください！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>順応するな。意図を持て</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0403085531/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2013 17:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0403085531/</guid>
      <description>最近親父と話した事をまとめる。よって、これは時期的に捉われがちな、新入生、新社会人に向けたアドバイスというわけではない。ただの仮説である。まぁもし役に立てば幸い。
話は簡単なことだ。「希望する環境を手にしたければ、環境に順応せずに、向かいたい方向への意図を持ち続けるとなんとかなるかもしれない」と言うこと。ここで言う環境と言うのは仕事をする組織だったり人付き合いだったり、ワークスタイルなども含まれるし、仕事以外のことにも当てはまる。うん、簡単で当然のようなことだ。
そもそも僕の場合は大きな会社組織に属したことが無いのでこれもまた仮説なレベルなわけだが、例えば会社という枠組にフィット出来ないことで自分を責めたり、そこで起きていることが全てだと思い込むと危うい。個人的な話をすると、6年前に父親と会社を立ち上げた時にはそれがベストな環境ではないと考えていて「親子二人で起業なんていいですね」と言われる度に苦笑いをする感じだった。親父と僕がフリーになるタイミングがカチ合って半ば強引に起業をしたからだ。その代わり「こういう風に仕事をしたいなぁ」という薄らとした望みを持っていた。そしてその希望を潜在させつつ親父と共に受託の開発などを請け負ったり、個人でWebサービスをつくったり、がむしゃらにやった。
すると不思議なもので、なんとなく「こうありたい」と思っていたことが叶う、つまり環境が変わっていた。凄腕の人達と仕事を一緒にすることも出来たし、技術コミュニティで面識を持てたり、飲み会仲間も出来たし... それは自ら発信、アクションを起こしたからっていう理由が非常に大きいかもしれないが、たぶん、当初から抱いていた「薄らとした意図」がそうさせているんだろうし、仕事を始めた当初の環境に迎合的では無かったからだと思う。さらに最近では僕が所属するもう一つの会社で事業が回りだし、最高のチームメイトに恵まれている。うん。これはいい環境であり、昔から望んでいたものと近いかもしれないぞ。
注意したいのは、望んでいる環境が欲しいからと言って「環境そのもの」から変えようとしだすと、案外よろしくないのかもしれないと感じてる。例えば今一緒にやっている仲間を何も無い状態から組織するってのは想像出来ないし、盛り上がらなそうでもある。共通で信じられる事業があったり、同じ方向を向いているのがお互い分かってからパートナーシップを結んだ方が安パイだし、意図さえあれば自然とそうなる。
最近の「ノマドワーキング」という言葉もその傾向があって、僕は喫茶店で仕事したいからしているわけじゃなくて「オフィスが無いからコーヒー飲むついでに仕事してる」感覚。付け加えると一緒にやってるメンバーは流動的に働いているのでその方が都合がよいのだ。それに対して、いきなりノマドを目指すのは、つまり上記した環境を最初から求めることになり、そこに意図が無ければ、仕事の内容は変わらず本質的な環境はそのまま...なんてこともありそう。
当然の事ながら人にはタイプがあって環境に順応することで能力を発揮する人もたくさんいるので、そういう人には全く持って参考にならないかもしれない。ただ、この「環境に順応しないで意図を持つ」というアプローチが結果的に環境を変えることになるって話は仮説として結構いい確度にいってるんじゃないかと思い書いた次第。それは昔の僕だけではなく今の僕のも言えるので、この環境に甘えることなく、次はこうありたい！という意図を持ち続けたいですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webアプリエンジニアとしてのデザインとブリッジ</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0321014424/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 10:44:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0321014424/</guid>
      <description>自分はまさに「アプリケーション」をつくることに特化したエンジニアもしくはクリエータだと思っているんだけど、 その件で考えていることを散文的に書いてみる。
最近では複数のメンバーやパートナーの方と仕事をすることが多いんだけど、その時に自分にとって有効として働くのはデザイン力である。デザインというのは広義の意味で使っていて、決して「Webページの見栄えをつくる」ようなデザインとはちと違う。Wikipediaの解説が的を射ているので紹介しよう。
 デザインの語源はデッサン(dessin)と同じく、&#34;計画を記号に表す&#34;という意味のラテン語designareである。 つまりデザインとは、ある問題を解決するために思考・概念の組み立てを行い、それを様々な媒体に応じて表現することと解される。
デザイン - Wikipedia より一部引用。
 例えば、みんなで話していて「これがやりたい！」とアイデアが生まれた時に、それを実際のWebアプリの仕様に落とし込む作業や思考をめぐらせる行為を僕はデザインと呼んでいる。仕様ってのは堅苦しい書類じゃなくてもよく、データやクラスの構造とかUIの方針だったりする。まぁ、コーディングへ向かう手間に必要な想像力である。先日のAmazon Web Service（AWS）関係のイベントで考えたんだけど、インフラの構成をどう組むか？もデザインの対象になる。AWSを使う場合だったら「KVSが必要だ！SimpleDBじゃなくて速度が求められるのでDynamoDBを使おう」と言った具合。様々なAWSのサービスをどのように構成するかのパターン集が「CDP＝クラウドデザインパターン」と名付けられていて、まさに今取り上げているデザイン行為を助けるための「デザインパターン」なわけである。
このデザインをするという行為は経験を積まないと難しく、経験が浅いと遅いものになる。自分の場合は大学生の頃からモノづくりの研究室にいたり、小さいWebアプリをたくさんつくってきたので、そこそこ速くデザインにおける思案が出来るようになってきた気がする。もちろんまだまだ精進が足りない点が多々あるし、深堀してない領域があるんだけど、ようはアイデアからデザインを行う「瞬発力」みたいなものが大事かと感じている。
さてデザインがなんで大事かってことだけど、そもそもそれが無いとアプリがつくれないし、工数的な意味で見積もりが現実的なものになるかを決定付けるものだし、デザイン力があるとモノが速くつくれる。この辺りは自明なんだけど、人とコミュニケーションする時に役に立つかも、と最近では思いだしている。例えば企画側から指示が出た場合に即座にアプリケーションのデザインが出来れば会話がスムーズに動くかもしれない。インフラまで想像力が働けばDevOpsのような考え方にも通じるだろう。
今一緒にプロジェクトを動かしている非エンジニアなメンバーはそれぞれ専門分野の能力だけではなく、理解力がある人ばかりなので、エンジニアとしてはデザイン力を働かせて彼らに負けないようにやり取りのスピードを上げることで貢献をしたい。
デザインと共に取り上げたいのは「ブリッジ能力」と個人的に呼んでるもので上記したコミュニケーションも含まれるんだけど、これもまた開発者として付加価値を付けるのに重要でもある。とあるスマホアプリの中国人のブリッジ・エンジニアの方は現地の人に的確な指示を出し、企画の要望やバックエンドの仕様を把握している。すると、彼を評価する軸はコードが書けるか？という部分は内包しつつも、そのブリッジ能力となるのである。
勝手な私感でもあるがオフショアが盛んになるとエンジニアにとってのプログラミングスキル以外の価値が問われることになる。また、オフショアどうこう関係なく、一人の個性としても、今回取り上げたデザイン力とブリッジ能力は身につけたいことである。
体現しつつトレーニングをしている事柄、デザインとブリッジについて書いてみたがまだフワフワと説明するしか出来ないのでこの辺りを体系だって解釈したいと考えている今日この頃。繰り返しになりますが、こうした能力をつけつつ、コーディングレベルも上げたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学生時代の思い出とトークイベント</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0219065525/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 15:55:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0219065525/</guid>
      <description> 大学の時分、研究室の先輩だったクロさんのお誘いで就活中の学生向けのトークイベントに出演することになりました。詳細、応募ページは以下です。
 「Webサービスの作り方」和田 裕介×NTT Com新卒担当トーク＆LTイベント参加者募集！ : ATND  おそらくそのクロさんとディスカッションということになりそうなんだけど、個人的におさらいってな感じで学生時代、特に研究室での出来事をポツポツと思い出してみます。
 
研究室に所属する経緯 俺が入った慶應のSFCっていうキャンパスは一部を除き何年生でも研究室に入れた。 入学したて1年の春は、受講したドキュメンタリー作品をグループワークでつくりあげる授業があって、 それに随分と労力を費やした。残留と言って学校に泊まりながら課題をすることが許されているので、1週間家に帰らないで、今では扱い方を忘れてしまったPremiereを使い編集作業をするなんて日々が続いた。 まぁそんなこんなやってたら優秀作品的な立ち位置に選ばれて授業が終わった。
1年の秋にその授業の担当教授だった奥出直人先生からお声をかけてもらい、プロジェクトの手伝いをしたりしてるうちにいつの間にか研究室に居座るようになったというのが研究室に入る経緯だ。
研究テーマ 研究のテーマはまぁぶっちゃけどーでもいいんだけど、一応紹介しておくと、 その分野では「インタラクション」とか「メディアアート」に近い部類。 ユビキタスって言葉が使われなくなっちゃったけど、いたる所にコンピュータが偏在している世の中で、 どのようなメディアやツールが産まれるのかを自分たちで考えてデモまで持っていくということをやっていた。
大学院の時には moo-pong というおもちゃみたいなデバイスをつくって、 2005年の SIGGRAPH Emerging Technologies っていう割とハクがつく学会の展示に通った。
「映像の万華鏡」になっていてデモを見れば一発で分かるんだけど、なかなか説明するのが難しい。 老若男女万人にウケてデジタルアートフェスティバル東京というデモ展示会で人気投票一位になったりもした。 トロフィーを受け取った時には嬉しかった。

地獄研究室 と、結果的に残った（残した）功績を紹介すると印象はいいのかもしれないが、 実際にはこの研究室「地獄研究室」と裏では言われているほど厳しいものだった。 簡単に言うと本をたくさん読まされ、毎週プレゼン資料つくらされ、挙げ句の果てには教授に全否定される なんて感じ。まさに外道。
おかげさまで鍛えられました...
DNPハウス 研究室の物理的な居場所は「DNP」が出資して立てたログハウスのような建物で「DNPハウス」と呼ばれていた。 木目が生でそのまま出てるようなつくりで、しかもキャンパスのはじっこ、森の中にあるので 「ここなんて軽井沢？」って感じですw
ここで残留した夜も含めて、仲間と過ごした日々が面白かった。
メンバーの誕生日を盛大に祝うことは序の口で、過激なこともした。ロケット花火を股間から発射するやつもいたなー。
俺が卒業する時なんて、わざわざ子供用プール用意してまで、ビールかけさせられたし！
そうそう、その卒業の時の打ち上げで勢い余って、俺が
映画をつくりたい！
 って言ったらみんなが協力してくれて、一晩で感動ドキュメンタリーが出来た。ザイーガにも取り上げられたりと割と評判がいい。
 
 
振り返って 色んな事に一生懸命だったなーと研究室にいた時の事を振り返って思います。 前述した通り奥出教授は厳しいものの、研究室を通してものづくりの楽しさ、また、院時代には文章の書き方や英語の読み方の基礎を学んだ気がします。
そんな研究室で一緒だったクロさんとのトークなんで、こうした思い出と共に、社会人となりどのような歩みをしていったか？を中心に、夢のある話と苦労した話を混ぜながら就活中の方に何かしらを届けたいと思います。ってことでもう一度イベントの詳細のURL。定員が少なめなので登録はお早めに〜
 「Webサービスの作り方」和田 裕介×NTT Com新卒担当トーク＆LTイベント参加者募集！ : ATND  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>コレだけ鞄に入れれば仕事ができる5つの道具</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0118024957/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2013 11:49:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0118024957/</guid>
      <description>僕個人の仕事柄、Web系のエンジニアといえども、普段から自室と喫茶店で作業をしています。 基本朝起きて自室で作業して、もし集中力が切れたらブレイクも兼ねて近場の喫茶店へ。 その後、パソコンを開いて仕事を再会。なんてケースが最近多いです。

遊牧民という意味を素直に受け止める意味では「ノマドワーキング」と言えるかもしれません。 こうしたスタイルを1年前から進めてきました。 すると、「コレだけあれば十分仕事できるじゃん！」という道具が5つだけ明確になってきます。 しかも今使っているリュックにすっぽりと収まるんですよね。 改めて考えてみると、コレだけの少ないアイテムだけで仕事が出来ちゃう、という驚きがあります。 そこで、実践している人は特に目新しくもなく、むしろ当然だろ！とツッコミたくなるものばかりですが、 僕が使ってる5つを紹介してみます。
 
1. MacBook Pro 13インチ 以前、家ではMac miniに27インチのモニターをつないでメイン機にしていたのですが、 移動が多くなって、自然とサブだったMacBookが主役になってきました。 去年の夏頃に Macbook Pro 13インチを購入して今はそればかり使っています。
10年くらい前と比べるとMac OSやその周辺の環境の出来がよくなっているので、 Webサービスの開発や運用作業などもほぼ全てこのマシン一台でやれちゃいます。 OSXで嬉しいのは、OS自体がUNIX系で動いている件。 特に開発用のマシンやVMを立ち上げずとも、 コードを書くことから、作ったWebアプリを立ち上げてブラウザで閲覧という流れがOSX上で簡単に出来ます。 「コレ一台でやれちゃう感」がすごい！画面サイズも27インチ使ってた頃と比べて小さいですが、 慣れちゃえば13インチで十分です。
2. e-mobil Pocket Wifi 端末 うちの中でも、外出先でもインターネットをするのに「e-mobile Pocket Wifi」を使っています。

最新の端末なのでLTEの電波が入ります。対応エリアがだんだんと拡大しているっぽくて、 今作業している自室でもLTEが使えたり、首都圏の駅の近くの喫茶店なら通信速度は速いです。
次に紹介するiPhone5のテザリング機能を使えば、こうした通信専用の端末は一時的にいらないのですが、 通信量が莫大に増えることやバッテリー消化の配分などを考えて、Pocket Wifiを持ち歩いています。
3. iPhone 5 iPhone 5 の出来がすごいイイのですよ。 軽くて薄いに加えてスペックが高いので、理想的な形でアプリを使える。 特に仕事という観点から言えば、Gmailのアプリが非常に使いやすいです。 Google公式であることから、当然検索が早く、スレッドわけもWeb版と同じく賢くやってくれます。 さらに最近では実験で、Gmailでメールの新着が来た時に通知を出すようにしています。 こうすることで、返信はしなくとも、いつでもコミュニケーションしている状況が分かり、 仕事の進捗を追うことが出来ます。
また、上記で挙げた通信端末のバッテリーが無くなったとか、 e-mobilの電波入らないって時の緊急時にテザリングが出来るのも安心感ありますね。
4. eneloop モバイルブースター等 USB対応充電器 最近売ってるの見ないですが、 USBが刺さる大容量バッテリー「eneloop モバイルブースター」ってのを常備しています。 もちろん同様の製品でもOKですね。

特にiPhone5の充電が無くなると色々怖いので、鞄を持たない時でもジャケットの内ポケットに入れたりします。 e-mobile Pocket Wifi も先っちょがUSBなんで充電出来ます。
家に返った時はこのバッテリーを付属のACアダプターで充電するっていう習慣を付けると、 いつでもフルな状態で出かけることになりますね。
5. ケーブル類 当然ながら、iPhoneやPocket Wifiを充電する時には、 MacBookや充電器に指すためのケーブルが必要となりますね。 例えばiPhone5ならば、Lightning ケーブルを2つ所持しておいて、一つを家用、もう一つを鞄の中に 忍ばせておくと忘れることがないかな。

番外編. リーガルパッド 上記の5つで事足りるのですが、最近はPC作業をしながら、メモ書きをしていてその時に 使っているのがリーガルパッドですね。伊東屋でカバーも含めて購入しました。

サイズがiPad miniなんで「もう一つのiPad mini」と呼んでいるのですがw MacBook の傍らに置くにはちょうどいいサイズです。
 
以上、5つ、番外編含めて6つのアイテムを紹介しました。 個々の道具がどーこーというよりか、「コレだけで事足りる！」って点が重要な気がします。 今のところ自分がうまい事、どこでもいつでも仕事できる環境にあるので、 これらの道具を使って頑張っていきたいです！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神奈川県あるある</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0118003353/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2013 09:33:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0118003353/</guid>
      <description>幼少の頃から横浜、鎌倉と住んで、生粋の神奈川県人と呼べるのでは？と豪語する自分であります。 色んな人と話していると、同じ東京周辺の郊外県である千葉や埼玉と比べても「神奈川県人らしさ」 というのがあって面白いなーと思っています。
そこで、「神奈川県人の実態」や「神奈川県あるある」として思い当たる節があるので、 順不同で10個まとめてみました。 僕の見地なので色んな人の神奈川県人っぽさを知りたかったりします（多分人によって違うのでたくさん出てくるはずw）。ではどーぞー。
 
1. どこから来た？と言われると「神奈川」もしくは「横浜」と答える 観光とかで遠くに行った時に「どこから来たのですか？」と言われると自身を持って「神奈川です」 とか「横浜です」と答えます。大きく捉えて「関東」とか、ちょっと嘘をついて「東京」とは言わないですね。
2. 横浜が聖地 小中高の学生だった時は横浜が聖地でしたね。 特にショッピングビル「ビブレ」に行くのがステータスであったりするw
3. 相模川より西は「川向こう」と呼ぶ 神奈川県内でも内部抗争的に馬鹿にし合う感はあって、 県の中央、縦に流れる相模川から西を「川向こう」と呼んだりします。 例えば、藤沢とかに住んでる人にとっては平塚人は「川向こう」なわけです。
4. 湘南に住んでいてもサーフィンはしたことがない 僕が「鎌倉に住んでて、海が近いよー」って言うと、よく「じゃあ、サーフィンとかやるんだね」 って言われます。が、サーフィンなんて全くしたことないですw 「XXXに住んでるからXXXだね」に当てはまらない人多いと思う...
5. 最近まで野古墳があったようなところまで横浜 今、例えば、IKEAとかがある横浜港北地区に昔住んでたことがあるのですが、 20年ほど前はそーとー田舎でしたね。 あの辺り小さな「野放しの」古墳が結構あって、小学生だった僕は宿題で古墳の調査をしたりしました。 新興勢力である港北地区は、横浜駅から距離があるのですが、あの辺りも一応「横浜」なのです。
6. 中居君の喋り方が湘南弁 SMAPの中居君って「だべ」と語尾に付けますが、あれ、湘南弁らしい。 ちなみに中居君は辻堂のXXX中、XXX高出身の生粋の湘南○ンキー。 うちのばあちゃんも「だべ」「だべ」言っていたので間違いないと思う。
7. 千葉と埼玉という言葉が出てくるとバカにしてほくそ笑む すいません。馬鹿にしちゃいます。
8. とはいえ相模原がどこにあるのか分からない人が多い 神奈川県人とはいえ、その周辺に住んでいないと分からない地名が結構ありますね。 僕にとって相模原は鬼門です。 面積としてはそうでもないけど、神奈川って色々あって広く感じます。
9. 「ラーメンと言えば豚骨だよねー」といいながら博多系を食う 「家系のラーメン＝豚骨＝博多ラーメン」と間違っちゃって博多ラーメン好きな人結構いる。
10. なんだかんだ、イナカ？ 休日の横浜駅、観光スポットを見ているだけだと賑わっている雰囲気ありますが、 人がいなかったり、お年寄りばっかりのところはたくさんあります。 僕の実家、兼会社の本社は鎌倉の深沢というところが最寄りの駅なのですが、 その周辺なんて高齢者ばかり。 移動もクルマを使わないと最寄りのコンビニやクリエイト（色々売ってるドラッグストア）へ 行けなかったりですね。 程度問題ありますがイナカなんすよね。
 
以上、まだたくさんある気がして来ますが、神奈川県人の特徴とか実態を列挙してみました。 神奈川いいですよ！！住むのも観光もオススメなので是非！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>勉強会・カンファレンスに行こう〜YAPC::Asia特集</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0602001839/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2012 09:18:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0602001839/</guid>
      <description> IT、特にWeb系の人達は勉強会が大好き！今回は勉強会やカンファレンスに行った事がない人向けに、 勉強会とはなんぞや？を説き、少しでも「行ってみたいな」と思わせ、 YAPC::Asia 2012というイベントに誘導するという一人ステルスマーケティングな記事を書いてみたいと思います。

＊注意＊ YAPC::Asia主催であるJPAさんから決して何かもらってるわけではありませんw！ むしろ僕が所属する（株）ワディットがスポンサーしてるくらいですから！
勉強会、カンファレンスとは？ 読んで字のごとくみんなで集まって勉強する会、に代わりはないのですが、IT系の勉強会には特定の形式があります。
まずは 発表型 。参加者のうちスピーカーが決められた時間発表を行い、残りの参加者が話を聞きます。 発表時間はYAPC::Asiaの場合、20分と40分があります。大抵質疑応答も含みます。 また、後述するLightning Talksという5分間の矢継ぎ早な発表を連続で行うなんて枠もあります。 次に ワークショップ型 。場合によってはもくもく会とも呼ばれる感じになって、みんなで一カ所に集まって作業を行うものです。 YAPC::Asiaでは形式ばってそういう時間は設けられませんが、よく小規模の勉強会で取り入られる形式です。 ハッカソンと呼ばれるものもその一つで、何か目的を持って行われる場合があります。

小さなものから100人規模、また、会場によっては 無料で開催されるものが多い です。 YAPC::Asiaのような大規模なカンファレンスとなると色々と大人な事情からでしょうね、 参加費がかかります。が！、YAPC::Asiaの場合は参加費がかかっても一日券ならば一日中ずっと開催されているのに参加できるので値段に対する納得感はあると思います。
募集は小規模の場合なら ATND というサイトで行われていることが多いです。
Lightning Talks 技術者の勉強会の風習で「LT」というLightning Talksの略である枠が設けられることが多いです。 LTでは5人から10人ほどの参加者が短い5分という時間で矢継ぎ早に発表していきます。 5分は厳密に計られ、プレゼンの途中でも5分が来たらドラがなって交代というのが楽しい仕掛けでもあります。

この短い時間制限により、もし自分と関係ないテーマの発表があっても、それを数十分も聴く必要がなくなります。つまり退屈ではないのです。また、ネタ的な発表が多く、僕が最近一番ツボったのは「w」だけでプログラミングする言語「werl」という発表でしたw
どの勉強会に参加すればいいの？ 自分が気になる分野の勉強会名がついたイベントに参加すればいいでしょう。特に参加資格があるわけではない、というのが多いからビビらないでください。といってもどうやって探すのか？ってことですが、以下の「IT勉強会カレンダー」がすごい網羅されてて便利です。
 IT 勉強会カレンダー  少しでもWebアプリ開発や運用などに興味のある方なら、YAPC::Asia 2012をオススメします。 9月27日が前夜祭、28、29日が本編とちょっと先ですが、もう既にチケットが発売されています。
 YAPC::Asia Tokyo 2012チケット発売と個人スポンサー受付開始のお知らせ | YAPC::Asia Tokyo 2012  また、自分の興味のある分野で、勉強会を主催しそうな人 のBlogを購読していたりすると情報が入ってきやすくていいかもしれません。 最初はとにかく行ってみることが肝心です。
勉強会で人生変わる！？ これは僕の話なんですが、勉強会に行って人生変わった なんて経験が何度かあります。
例えば、2008年のデブサミっていうカンファレンス。 とあるセッションで何やらイケメンがものすごい情熱でJavaScriptの分かりやすい解説をしていると感動しちゃいました。「こんな生き生きと堂々と大勢の人の前で熱く語れるものなんだ」と。そんで、当のスピーカーは、「イケメン」「JavaScript」でピンと来た方もいるかもしれませんが、 Blog「IT戦記」で有名な「あまちゃん」だったのです。
帰宅後「あまちゃんすげー」という興奮状態になっていたので、すぐさま彼のプロフィールを調べると、なんと僕と同じ学年なことが発覚。同じ年齢でこんな奴がいるのか！とすごく刺激になった覚えがあります。その後、ひょんなことからあまちゃんと仲良くなり、同じ1981年生まれ世代を集めて大規模な忘年会をやったり、たまにあっては「最近どーよ」と言うような仲になりました。こうした勉強会で会う仲間に総じて言えることですが、普段はBlogやTwitterで見かけながらも、たまに会うからこそ今でもいい具合に刺激を受けるいい関係になっています。それにしてもあの時のあまちゃんみたいな発表をしてみたいなーと日々思っていたりします。
勉強会には出会いがあって、出会いがあるからこそ人生が変わる瞬間が多々起こると思うのです。
YAPC::Asiaとは？ 勉強会・カンファレンスは楽しいぜ！ってことで YAPC::Asia の紹介に移ります。 Perlの世界規模のカンファレンス、そのAsia版が東京で開催されるってことなんですが、 まぁ、お祭りと考えてください。実際、前夜祭が存在しますし。あ、規模はだいたい500人から600人規模の参加者です。 今年は会場が新しい場所になるのでなんとも言えませんが、去年までは 芝生でビール飲みながら餃子食っている感じ でした。 ほんと自由な雰囲気です。とはいえ各々の発表は真面目で為になる話ばかりです。 何気に楽しいのは世界の miyagawa と言われるような彼がキリっとした顔でMacBookをタイピングしていたり、 Perlの生みの親 ラリーウォール が気さくにサインくれたりと、憧れの人とかなり近い位置で会えることだったりします。

勉強会・カンファレンスに行こう！ 最近になってなかなか機会が無くて勉強会には行けてない自分ですが、 もしそれ以前に一度も勉強会に行った事がない！という方は是非行ってみてください。 人生変わるかもしれませんょ！
PS. YAPC::Asia 2012で発表するためにトークを申し込みました！詳細はこちら。採択されたら頑張ります。
 「新しい」を生み出すためのWebアプリ開発とその周辺   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>実装までにする7つの企画作業</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0507112346/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2012 20:23:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0507112346/</guid>
      <description> メルマガ「ゆーすけべーラジオ」にてWebサービス/アプリをつくるにあたっての僕なりのエッセイを連載中です。先週は実装前に行う企画作業についてまとめてみたのですが、評判がいいので、折角ですしBlogで公開させていただきます。特に複数名でのものづくりに参考にしてみてください！
 
実装までにする7つの企画作業 何度か述べている通り、Webサービスにおいて「何を」つくるかは最も重要なことであり、いくら崇高な技術を持っていても「何を」つくるかによって、その技術が生きるか死ぬかが決まってきます。何をつくるかをしっかり決めることにより、実際に本番用のコードを書く実装の段階にも確信が持てますし、リリースした際のフィードバックも活きてくるでしょう。世の中でよく使われているサービスやアプリを見るとアイデアに富んだ今まで無かったと言われるような「何」がしっかりとしたものが多いと思います。
こうしたサービスの企画をつくるに当たっては各自の流儀に負うところが多く、世に言う企画書の書き方が十人十色のように、何を持って企画とするかも人それぞれです。また、各々のやり方といっても「企画」というものをうまく定型化できずに、頭の中でぼんやりと抱いているものを企画としてしまっているケースが多いかもしれません。特に複数人によるチームで企画を決める時に、皆がそのような意識であると企画をつめるに当たって「何を決めればいいのか？」が明確化されずに何となく実装に入ってしまうことも多々あります。ものづくりをしていて、自分（達）はいったい何がつくりたかったのか？と路頭に迷うことは最悪のケースです。
今回は、いまいち定型化しずらいとされている企画のつくり方をいくつかの段階に分けて解説していきます。これらは僕がデザイン思考で著名な奥出直人氏の研究会で長年学んだことや東大MOTで有名な宮田秀明氏の書籍「仕事のやり方間違えてます」に記載されていた事柄をまとめた結果でもあります。まず、企画と僕が言っているものには以下7つの項目を決めることです。
 哲学 アイデア テーマ コンセプト 名前 デザイン 内部設計  それでは一つ一つ見ていきましょう。
 
1. 哲学 個々人が持っている特定の興味に関する揺るがない気持ちのことです。サービスやアプリをつくる原動力の根底になります。
例えば、今ではiPhoneなどのスマートフォンに取って代わってしまっているかもしれませんが、よいプロダクトの例としてAppleのiPodを挙げて行きましょう。iPodを開発した人のおそらく根底にあるのは「音楽をもっと楽しみたい」という揺るがない気持ちです。そこに「なぜ音楽を楽しむ必要があるのか？」といった問いに対する理論的な理由は存在しなくてよいのです。「『音楽が好きだから』もっと身近にいつでも楽しめていいじゃないか」と反論できればいいです。各々の日々の生活から得られる「音楽が好き」といった強い気持ちが哲学として反映されるのです。
企画を考えていく上で後述するアイデアやコンセプトの部分は右往左往するかもしれませんが、哲学の部分は決して変わらないように日々興味のあることをピックアップしていけばよいでしょう。そして、それを一言で言い表すとよりよいです。
2. アイデア 哲学を叶えるための個別具体的なアイデアです。一つのサービスやアプリ、プロダクトに対してたくさんのアイデアがあってよいでしょう。
「これが欲しい」という哲学から発想していくと細かいアイデアがいくつか浮かんでくると思います。例えば、iPodの場合を考えてみましょう。いくつかアイデアと思われるものを汲み取ることができます。
 所有している曲全てを持ち歩ける ディスプレイとコントローラだけのなるべく小さいサイズのデバイス 専用のソフトウェア（iTunes）で曲を管理しデバイスと同期させる コントローラは曲の選択とプレイヤーの操作だけできればよい アルバム別だけじゃなくてアーティスト別や年代別、ジャンル別などで再生できる 再生中は曲のアートワークをかっこよく表示させる 販売サイト（iTunes Music Store）で曲を買ったらそのままデバイスにも同期される  こうしたアイデアは最終的にiPodというプロダクトに活かされているものですが、おそらく企画をつくるに当たって没になったアイデアもいくつかあることでしょう。たくさんの個別具体的なアイデアを持っておき、後ほど吟味するとよいです。
3. テーマ テーマとは哲学をより具体的にした勝負する領域のことを言います。アイデアを出していく過程などで固まっていくことが多いです。
iPodの場合は「携帯音楽プレイヤー」がテーマと言えるでしょう。ただ、Appleの戦略としてはiPodが単なる単体のプレイヤーというデバイスにとどまっていないのが妙でしょう。というのはiPodは音楽ソフトであるiTunesとオンラインの音楽販売ショップであるiTunes Music Storeとの連動により活かされる点が多分にあるからです。
AppleのiPod、iTunes、iTunes Music Storeのような絶妙なコンビネーションを考える必要はありませんが、テーマを定めることは必要です。テーマを認識することで、同じテーマの既存サービスやアプリを調査することができるからです。
4. コンセプト アイデアがたくさん出て、テーマも定まったならば、自ずと何を作るかのイメージが頭の中に浮かぶはずです。それを一言で表したものがコンセプトです。コンセプトはテーマに沿った、アイデアを形成するための骨格のようなものです。
iPodの場合だとコンセプトは以下の文章になるでしょう。
専用の音楽ソフトを経由して所有する曲全てを持ち運べる携帯型音楽プレイヤー
 肝は「所有する曲全てを持ち運べる」という点ですね。このコンセプトに対して上記で挙げた個別のアイデアが付随してそれ何であるかを説明するという具合になります。このようにコンセプトとアイデア、テーマと分けて考えることにより、人に説明がつきやすい企画になります。例えば、「私たちがつくるものは」とはじめテーマ、コンセプト、アイデアという順番で説明していけば、抽象的なところからより具体的なところへと解説するので相手にもイメージが着きやすくなります。説明しやすいということはその企画は自分（達）の中でも明確化されているということなのです。
5. 名前 そのプロダクト、サービス、アプリの名前を決めることは非常に重要なことです。
焦る必要はありませんが、なるべく早い段階で名前を決めておくことをオススメします。もちろん仮でもよいです。というのは、これからつくろうとしているものを自分（達）で呼ぶのに名前が無いと気持ちが入りませんし、先に進まないケースもあります。例えばこれまで決まったアイデアやコンセプトなどの企画をまとめてデジタル化したい時、PCに作業用のフォルダをつくるとします。その際に仮でもいいですから名前があればそれを使ってフォルダ名とすればよいわけです。名前が無かったらどんな名前でフォルダ名を作ればいいか無駄に途方に暮れるかもしれません。些細な例でしたが、同じような悩みには多々遭遇するはずです。
6. デザイン デザインというと見た目のデザインが思い浮かぶかもしれませんが、それだけではなく、全体のディテールを詳細に決めていく作業です。モックアップと呼ばれる一部の機能を叶える試作品をつくったり、同じテーマのプロダクトを調査する過程で固まっていきます。
コンセプトやアイデアを洗練させていくと無駄なものが削ぎ落され、最低限のサービスやアプリに対する機能が抽出されます。それらに対してユーザーがどういう風に使っていくかを具体的なイラストなどを元に試行錯誤していく作業を行っていきます。iPodの場合は「デザインがよい」という評判を聞きますが、それは機能を絞り込みそこに対するディテールをいかに使いやすく突き詰めたかの結果によるものでもあります。実装作業に入る前にiPodのような物理的なものならば木材や粘土などを用いたモックアップを作ることや、Webサービスであれば紙にUIのイラストを書くような作業を何度も繰り返すとよいでしょう。デザインに関しては様々な具現化の方法があると思いますが、複数人のプロジェクトにおいても、不思議と一つの形に定まっていくことが多いです。
7. 内部設計 今まではサービスやプロダクトを外から見た際の企画について考えてきましたが、内部的にどのように実現するかを設計していくことももちろん必要です。
Webサービスならば、情報の区分けを行いデータモデルを記述する、物理的な観点とソフトウェア的観点をあわせて大きな枠組みを考えるアーキテクチャ図を書くといった作業です。ユースケースと呼ばれるユーザーから見たシステムの振る舞いを書いてから作業に移るとよいでしょう。極力ユースケースに従った形で最低限の内部構造を持つことを考えていくと最初は作りやすいです。また、Webサービスの場合、他にもサービスのエンドポイントを決めるURI設計や、内部のクラス構造を考えるAPI設計なども設計作業に入ります。専用のモデリングツールと呼ばれるソフトウェアを使うのもよいですが、まずは、大きめの紙とペンで行います。
まとめ 以上、サービスを実装する前の企画とは何を決めなくてはいけないかを、7項目に分けて紹介してきました。この7つの項目はWebサービスだけではなく、ものづくり全てにある程度共通することではないかと思います。まずは、何度かこの項目に従ってつくり、自分なりのものづくりの方法を築いていくのもいいと思います。
 
参考  ゆーすけべーラジオ デザイン思考の道具箱 仕事のやり方間違えてます  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DMMのAVがDMM Booksでダウンロードできる件</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0318195820/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Mar 2012 04:58:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0318195820/</guid>
      <description>アニメやドラマ、映画のネット配信、DVDレンタル、今ではFX、太陽光発電のレンタルなど幅広く手がけるDMM.com。 エロの分野では「DMM.R18」としてエロビエオはもちろん、 ライブチャットや同人誌などを大量に扱うのでお世話になっている方も多いでしょう。
そんなDMMが電子書籍向けに「DMM Books」というiPhoneアプリ及びAndroidアプリを2月の中旬にリリースしてました。
ここではiPhoneアプリ版をみてみましょう。
DMM.comの電子書籍をiPhoneで楽しもう!  と謳い、以下の使い方が説明に書いてあります。
■閲覧方法 (1)Book Storeをタップ (2)お好みの商品を見つけて購入 (3)My Booksで購入した商品を読もう!  さっそくアプリを起動してみてログイン。「Book Store」をタップしてみると...
 
ん... 本が2冊しかでてこないぞ... しかも、「来訪者」なんて聞いたことのない書籍だ... アプリのレビューにも同じように「マイナーな本が2冊しかねーんじゃごら」的なものがある...
ってたぶんこれ、もっと裏技的な使い方があるんすよね。
で、その一つが「DMM（のサイト）で買ったAVをDMM Booksでダウンロードして観る」というもの。
DMMのアダルト動画をiPhoneで観るには「iPhone用の動画」を買ってストリーミングで再生するか、 一度PCやMacに動画を落としてからiTunesで同期させてiPhoneに転送する方法の2つがあります。 つまりストリーミングだと途切れちゃうなーなんて時に、ダウンロードで観たいわけですが、 そのためにはPCが必要だったわけです。 ところがどっこいDMM Booksを使えば、 PCいらずでiPhoneから直接動画がダウンロードできちゃうということなんです。たぶん...
実際にAV買ってみた。でも買えるのはDMMのサイトからのみなのでSafariにて。動画を購入してファイルの詳細を見ようとしたら「DMM Books」の利用を促された。
 
AV購入後、再びDMM Booksを開くとダウンロード可能になっているので、ビットレートを選んでダウンロード。 App Storeで公式に配布されているアプリで、割と正統な方法で、しかも電子書籍用のアプリで、 AVをダウンロードするのがなんか変な感じですw
できた。そして観れた！
うぉーこれでPC無くてもiPhoneだけでダウンロードしたDMMの動画が楽しめますねっ。 たぶんこの使い方がある意味DMM Booksとしてはアリなやり方なんだと思います。 DMMは大量に動画コンテンツを持っているんだけど、今回のDMM BooksやDMM PlayerというMacでもDRM付きのファイルを再生可能にするソフトを配布していたりして、環境依存を吸収するような考慮もしているという印象ですね。
ところで、新しいiPadが話題ですがあの解像度を活かすエロコンテンツが観たい今日この頃。朝っぱらからエロの話でしたー！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>月10万稼ぐにはiPhoneアプリ開発が一番速かった</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0302221855/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2012 07:18:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0302221855/</guid>
      <description> 実は大学時代の同期であるgamellaが面白いエントリーを書いていました。 題名は「ニート革命再々考とWebだけで月10万円稼げる力」。
 ニート革命、つまり職がないときにじゃーどうするの？という問題について、こんなことを書いていた。
...
最近はもう考え方が結構変わっていて、 とりあえずWebで月10万円稼げる方法を何とか見つける！というのが直近の答えなのかなーと思う。
...
 僕なりの解釈だと、Webだけで10万円を稼げれば、 住む場所によってはレバレッジが効いて場所と時間に束縛されないんで自由な生活できるんじゃね？ってとこです。
すごい同意です。特に今だったら日本円を稼いで東南アジアに住むなんてプランはありありだと思います。 また10万円という単位も一つの目標としてよい設定値だと思います。
さて、僕は、諸々の事情があって日本に住んでいますが、 Webだけで10万以上稼ぐことはしています。時間や場所に縛られている感覚もありません。 このWebだけで10万円ってのには様々な手段があります。また「Web」ってのをちょっと拡大解釈すると、 アプリ販売も候補に挙ります。
 アフィリエイトBlog iPhoneアプリ販売 Webサービスで広告収入 メルマガ etc...  これら全て僕は実践してきた、もしくは実践しているものです。 そしていくつかは収入として10万円超えを達成しています。
で、僕が書きたかったのはこの中でも 「iPhoneアプリ販売」が一番10万円を達成するのに素早かった という点です。
このグラフは何も関係ないのですがw、まず販売から収入が入ってくるまで2ヶ月で月10万円超えを達成しました。 弊社の企業秘密的なことも含まれるので詳しいことは書きませんが、これは自分にとってかなり驚異的なスピードです。 また、アプリの開発期間は言語能力の取得も含めても2ヶ月ほど。 これを考慮しても速い。
アフィリエイトサイトで10万円以上を達成しているものを所持していますが、 結構この10万円というある意味大台へ載せるのに継続的な運用が必要だったりで大変です。
ま、だからと言ってニート革命の時代はiPhoneアプリを作ろう！というわけではないですが、 一つの事実として記してみたかったということです。iPhoneアプリで収入を得ることに関しては、 以下の本が面白いです。
 iPhoneアプリで稼ごうposted with amazlet at 12.03.03  丸山弘詩 川畑雄補 脇俊済 毎日コミュニケーションズ 売り上げランキング: 63241
 Amazon.co.jp で詳細を見る    
 
ちなみに現在は僕にとっての第2弾のiPhoneアプリの配信準備中です。また、 メルマガでは僕のWebで稼ぐワークスタイルを紹介していきたいと思うので興味のある方はお試し購読をば！
 ゆーすけべーラジオ  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ノマド的に「自分一人で立つ」ために</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0226013434/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2012 10:34:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0226013434/</guid>
      <description>実家の6畳の部屋で仕事をしています。調子のいい時には朝5時とか6時に起きて、 顔を洗ったらすぐにその日のスケジュールを立てて30分ほどの読書をします。 その後、情報収集と最近では毎日5000字ほどの書き物をします。 すると午前中が終わるので、隣のばあちゃんちに向かいます。 ばあちゃんちの応接を親父が改造してオフィスにしてるそこへ、です。 親父は最近自炊に凝っていて昼飯をごちそうしてくれるのです。 腹が一杯になると1時間ちょっとベッドで昼寝をして、スッキリした頭で午後の作業に向かいます。 午後の作業はプログラミングをすることが多く、ここ数ヶ月はiPhoneアプリの開発をしています。 夜になると集中が切れるので好きなアニメを見たり、音楽を聴いたりなるべくリラックスするように心がけてます。
これはとある僕のとある一日をなぞったものですが、数年で築いてきたワークスタイルを端的に表すものです。 最近のノマドワーキングという言葉についてあまり深追いはしてませんが、 それに近いのかなぁと思います。自室で作業するのが基本ですから決して遊牧はあまりしてませんが、 そういえば外出先の喫茶店で作業するケースもありますね。
解散したOasisの未発表の曲に「I Stand Alone」があるとかないとかですが、 こうしたワークスタイルには「自分一人で立つ」必要があります。 会社や組織に所属していないわけですから、 リスクや得られない点があることも考慮して意識している点がいくつかあります。 今回は僕が「自分一人で立つ」ために心がけている5つのことを紹介します。
 
1. 一人で収入を得られる事業を成立させる いくら時間が自由に使える職業になっても、他者の介入によりその自由な時間がコントロール不能になってしまったら、 結構きついです。僕はその経験から典型的な受託開発を今後行わない方針を決めました。 その代わりにiPhoneアプリ開発、情報発信という新規事業にチャレンジしようとしています。 この二つにおいては自分で責任をおえば、一人で完結するので自由な時間をフルにコントロールできます。 ノマドの恩恵を受けたいのであればこの点はまず最初に意識すべきな気がします。
2. 自分でワークスタイルを作る 冒頭で述べたようなスタイルを自分で作ることが大事だと思っています。 なにせ、働く場所は自室、出社時間もなにも無いという状況ですから。 だから実際に作業をする時間と計画をする時間をしっかり分けて確保することが大事だと思います。 例えば一日の計画を立てたなら、その日の最後や翌日の朝に反省するって行為も必要ですね。
3. 集中してさっさと終わらせる 僕には時間があると同時に集中できる環境を自分で作れるというアドバンテージがあります。 だからこそ「ここぞ」という時の集中した状態での作業ができる。 集中して作業にかける時間は最小限のものにするのがコツかなと最近思います。
4. 勉強を怠らない 研修ももちろん無ければ、同僚から技を盗むこともなかなかできません。 だから勉強を怠らないようにしたい。 本を読むことはもちろん、エンジニアとしてはいろんな人の技術Blogやコードを読もうと思っています。 これも勉強のための時間を作ることが大切です。
5. 遊びを重視する 「遊び」ってのが無いライフスタイルだとかなりきつい。 集中して作業は終わらせられるかもしれないけれど、 「終わらせてどうするよ、集中は続かないし」っていう何かむなしい気分になることもあります。 だからどこかに出かける。飯を食いに行ったり、買い物をしたり、友達と遊んだり、勉強会に行ったり。 特に人と会うのは仲間という意味で重要なのでおろそかにしたくはない点です。
 
まとめ 僕なりにノマドというキーワードから触発された形で「一人で立つ」ために心がけている点を簡単に紹介してきました。 何かの参考になれば幸いです。 メルマガの方でもこうした僕なりのライフスタイルを解説していこうと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>創造のプロセスでプロジェクトを回そう！</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0223225136/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2012 07:51:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0223225136/</guid>
      <description>大学時代に学んだ大切なことのひとつに「創造のプロセス」があります。 ソフトウェアを開発をしたりプロジェクトを起こしたりする際に参考になる考え方・方法です。 メルマガでもこの辺りをかなり重点的に扱っているのですが、 多くの方にも知ってもらいたいことなので参考文献を元に簡潔にまとめたいと思います。
この創造のプロセスを明確に謳っている書籍があります。 それが東大MOTなどで有名な宮田秀明氏の「仕事のやり方間違えてます」です。
 仕事のやり方間違えてます―成功を手にする「理系思考」10の法則posted with amazlet at 12.02.24  宮田 秀明 祥伝社 売り上げランキング: 39966
 Amazon.co.jp で詳細を見る    
宮田氏はまず、ルーティンに対しての「プロジェクト」的な仕事や活動を増やして 新しい価値を作り続けようと訴えます。 次に、プロジェクトにおいて重要なのがビジョンとだと説きそれは大きくて単純明快な方がいいと言います。 ビジョンを作る際に注意したいのは、例えば「お金を儲けたい」というのは単なる希望なので、 顧客や利用者のことを考えると良いようです。 本書に掲載されている例からいくつかピックアップしましょう。
 東京・大阪間を三時間で結ぶ鉄道を実現しよう どこでも音楽を聴くことができる、身につけられるテープレコーダーを作ろう 消費者に喜ばれるおいしいビールを開発しよう  短く、分かりやすいですね。 そしてビジョンを実現するための手順が「創造のプロセス」というわけなのです。
プロセスと言うからには箇条書きで表すことができます。このようなものです。
 ビジョン コンセプト モデル デザイン・ソリューション 意思決定テスト 実行 ビジョンへ戻る  箇条書きではありますが、「7」番目が先頭のビジョンに戻ることになっている点がポイントです。 プロセスは循環します。
「モデル」というのが分かりにくいかもしれませんが、本書では以下のように解説しています。
コンセプトを実現するための基本構造や仕組みを選んだり、作り出したりすること
 また「デザイン」については、単なる見た目の話ではなくこのような定義です。
モデルに従って具体化すること。機能を考えながら、 必要な要素（部品）を集め、構造や仕組み、組織を組み立てる。
 この創造のプロセスを頭の中に入れておくとソフトウェアの開発から勉強会の開催、日々の生活まで、 いろいろと応用が利いて非常に良いです。 本書でも言及されていますが、 陥りがちなのが上記のプロセスのうち一部しか沿わずにプロジェクトを進めてしまう点です。 例えば「4」ソリューションからはじめてしまい「6」実行で止まるなんてことはよくあります。 すると単なる競合への追従になったり、自己満足で終わってしまう結果になると考えられます。 プロセスを大きく、かつ短く回して循環させることで、大きな価値を生み出します。
僕は大学・大学院時代に研究室でこの創造のプロセスを応用したものづくりとして、 いくつかソフトウェアやプロダクトを作りました。 失敗したこともありますが、あるプロジェクトでは海外の大きな学会に通り、 かなりの数の展示に呼ばれ、賞を受賞するに至りました。 この「創造のプロセスを回したちょっとした成功体験」は今の開発スタイルに大きな影響を与えてくれています。
最後に「創造のプロセス」っていうのは名前がいいですね。 かっこいいですし、何か実現できそうなわくわくする感じがします。
以上、僕がずっと意識し続けている「創造のプロセス」について簡単に解説しました。
 
次回、メルマガ「ゆーすけべーラジオ」は28日(火)発行です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ホッテントリを書いた時「自己満度」をブーストさせる方法</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0212103055/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2012 19:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0212103055/</guid>
      <description>数ヶ月前から、アクセス解析サービス Google Analyticsにベータ版として「リアルタイム」機能がつきました。 このリアルタイム。その名の通り今まさに起こっていることが丸わかりですっごいんです。 なんというか「tail -f access.log」しているような感覚です。
しかし、あまりにも瞬間的な計測なので、 リアルタイムデータをどう活かせばいいのか結構悩みどころ。 一つ言えるのは、リアルタイム解析を見るタイミングによっては Webクリエータや運用者にとって、最高の自己満ブーストツール になるってことです。 特に何かを「リリースした瞬間」が有効になります。つまりBlog記事やサービスが公開された時です。 さらにはそのリリースしたものが、はてなブックマークでホットエントリー入りなんてした日には... より自己満足に浸れます。では、理由を見て行きましょう。
1. 今の訪問者を分析できる 実際に今現在サイトを訪問しているユーザーの数、属性、見ているページが分かります。 例えばBlog記事を公開して、自分のTwitterでURLを流したのならば、 フォローしてくれている人のうち数名の人が見てくれるかもしれません。 またはフィードリーダーからの訪問者もあるかもしれません。
2. Twitterやはてぶでの拡散の具合が分かる 参照元、つまりどのサイトからどのページに人が来ているか？が丸わかりなので、 どこで拡散しているのかが把握できます。 TwitterやFacebook、または、はてなブックマークなどで 先ほど公開したBlog記事が騒がれているかもしれません。
3. そして... もしあなたが書いたBlog記事やサービスがヒットしたならば という仮定に基づく話ですが、おそらく拡散具合はより広くなります。 はてなブックマークが「3 users」を超え、本体のサイトからリンクが張られるかもしれません。 すると先ほどから見ているリアルタイム分析の訪問者数がぐっとあがります。 一桁だったのが二桁に。二桁だったのが三桁に。

自分の頭の中には、右肩上がりの曲線が描かれます。 「さっきのBlog記事にすっげー人が押し寄せてるぜ」という他人にはあまり 見せられないどや顔風味の自己満足な気持ちで気持ちが一杯になってきます。
はてなブックマークの「xxx users」という数字を見たり グラフを見れば味わえる感覚かもしれませんが、このGoogle Analytics リアルタイムはそれをブーストしてくれるのです。
まとめ はてなブックマークは自分のBlogがホッテントリ入りして自己満足を味わうための 計測ツールとなりうるが、Google Analytics リアルタイムを組み合わせることにより 瞬間的なトラフィックグラフがさらに頭に描きやすくなり、大きな自己満足を味わえるのです。 当然のことながら、ヒットする記事やサービスを生み出さなくてはいけませんがね！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>個で生きる時代〜ネット上のフリマモデル</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0202064242/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2012 15:42:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0202064242/</guid>
      <description> ここ数ヶ月、自分でやっている実験的なことや周りからの情報などから考察するに、ネット及びデジタルの世界でも、いよいよ本格的に「個で生きる」時代が到来したということを実感する。
皆さんご存じ、ホリエモンこと堀江貴文氏は獄中でありながら有料のメルマガ配信を続け、月500万円以上の収入を得ている。Flashクリエーターで以前から有名なfladdictこと深津貴之氏は自身のTwitterのプロフィールに「iPhoneアプリ作って生計たててます。」と明記し、クライアントワークをこなしながらも氏の開発したアプリで収入を得ている（書籍「iPhoneアプリで稼ごう」にインタビューあり）。ブログサービスTumblrでは個人デザイナーのデザインテンプレートが数ドルから数十ドルで販売されており、収益からマージンを引いた後の金額がデザイナーにバックされる仕組みになっている。
これらの現実からわかることはなんだろう。有名であったり、実力のある人が「なにか金儲けをやってるんだな」という印象を持ってしまうかもしれないがそう見ない方がいいと思っている。もっと楽観的に解釈すると、クリエーターやエンジニア、デザイナーという個人がモノを産み出しながら、経済的な利益を受けられる仕組みが整ったということである。まさに「ネットの世界でも個で生きる」時代がやってきたのだ。
あえて、わかりやすいように著名人の例を挙げたが、それに限ったことではない。可能性は誰にでもある気がする。
その仕組みの大きな要素の一つが「プラットフォーム」である。上記の例で言えば以下のようなものだ。
  まぐまぐ（メルマガ配信サービス）  iTunes Store （iPhoneアプリ配信サービス） Tumblr  今まで「ネットで稼ぐ」プラットフォームというとどうしてもASPと呼ばれる「アフィリエイトサービスプロバイダー」が浮かび、そこを通してアフィリエイト、つまり紹介料ベースの経済循環しか個人にとって選択肢が無かった。上記のプラットフォームはアフィリエイトや今までの仕組みとは決定的に違ういくつかの要素を持っており、そのために「個でより生きやすい」ことが可能になったと考えている。ピックアップしてみよう。
より単純なビジネスモデル コンテンツやアプリに対して直接ユーザーが対価を払い、その数十パーセントがプラットフォーム側に入り、残りを制作者がもらう。非常にわかりやすいモデルが特徴的だ。
ユーザーに直接コンテンツを届ける コンテンツの対価としてお金をもらう。このわかりやすいモデルによりコンテンツの質で勝負をすることが可能になる。もちろんサクラレビューのようなことも起こりうるが、アフィリエイトをしていると忌々しく感じるSEOやスパム行為について考えることもなくなる。
コンテンツ作りに専念できる iPhoneアプリはそのアプリ内でことが完結してれば、全く運用が必要ない。このことは画期的である。もちろんアップデートは必要かもしれないが、Webサービスとは大きく違うところだ。当然のごとく決済システムを持つ必要もない。それはメルマガサービスまぐまぐにおいても同じことである。そしてユーザーとの距離が近いためフィードバックが得られやすい。
競争もあるし、ニッチ狙いもある 特にiPhoneアプリだと想像しやすいが、同じ機能でもUIをよくしたり、価格で勝負したりといろいろな駆け引きができる。また、ニッチの市場を狙うこともできる。それだけクリエーターの個性を発揮しやすい。
フリーマーケットのような場 「フリマ」という言葉は最近聞かなくなったけれど、このプラットフォームはフリマに非常に似ている。違うのは毎日開かれていて、売られているのが中古品に限らないということだろうか。
iTunes、まぐまぐ、Tumblrといったネット時代のフリマプラットフォームのおかげでこれから個人、だけれども、受託で主に生計を立てるいわゆる日本型フリーランス以外のクリエーターがどんどん増えると思う。また、「ネットで稼ぐ」というとどうしても払拭できなかった「アフィリエイトでお小遣い稼ぎ」というイメージが変わろうとしている気もする。さらには、電子書籍や動画、音楽なども同じようなプラットフォームスタイルで個が生きる時代がもう目の前に来ているかもしれない。このフリマプラットフォームモデル。しばらく客観的に追いかけつつ、自分もチャレンジしてみたいと思う。
 
ということでメルマガを始めます。 はい、長い前置きが終わったところで、僕もメルマガを始めたいと思いマース。題名はずばり「ゆーすけべーラジオ」。

毎週火曜日発行で創刊日は来週の2月7日（火）になります。題名の通りラジオな雰囲気で今考察したようなことも含めて、クリエイターライフを楽しめるようなテーマを選びつつ書いていきたいと思います。もう既に購読ができるので、よろしければご登録をどうぞ！
 ゆーすけべーラジオ  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ピグライフの最も優れている点</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0131084709/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 17:47:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0131084709/</guid>
      <description> アメーバピグってご存じでしょうか？サイバーエージェントが運営するアバターWebサービスのことですね。自分に似せたようなキャラクターを作って、部屋を与えられ、現実にあるような広場に出かけてチャットをする。グッピグや「きたよ」といったワンクリックの動作で他人に働きかける仕掛けもあったりします。近頃アメーバ全体で会員が2000万人を超えたらしいというのもあり、非常に多くの人で賑わっています。
さて、一時期とある界隈で「ピグエッチ」という言葉を流行らせた僕ですが、このピグというアバターの世界でエッチなこともできちゃうんですよねぇ。その顕著な例が、コミュニティの検索で「エッチ」とかキーワードを入れるとわんさかそれ目的のが出てきます。もちろん運営側は18歳未満の立ち入りは断ったり、対策はしてるんでしょうが「アバターでチャット」というサービスの目的上これは結構いたしかたないような気もするわけです。

で、掲題のピグライフの話になります。ピグライフとはアメーバピグの機能の一つであり、ただシステム的には独立しています。今回、ピグライフとアメーバピグ本体は切り離して考えます。ピグライフは与えられた自分の庭で、栽培や裁縫、料理などをして庭を育てていくのが目的であります。もちろんそのような、ゲーム的要素がありながらピグのアバターは引き継がれ、友達も引き継がれ、みんなが集まる広場もあります。これがまぁ普通に面白くて、「いちごを15回収穫して」とか「クリームシチューを6回作って」とかいう「クエスト」をクリアするのにいつの間にか必死になっていたりします。野菜を収穫するような演出などもうまく出来ています。

このように後発だからこそよくできてるなーというピグライフですが、最も優れている点を発見しました。それは「ピグエッチが非常におこりにくい」ということです。あれだけ「ピグエッチ」「ピグエッチ」言っていた僕がピグライフになると、「野菜に失礼だなぁ」とか思ったかどうかその気も起きないわけです。これはすごい！
と、まぁアメーバピグ本体とピグライフを切り離して考えてそれぞれピグエッチができるできないを論じてきました。それはもうお分かりの通り、それぞれのサービスのユーザーにとっての目的によって決定される事です。ですから、飛躍するとピグライフの最も優れている点は当然のことであり、アメーバピグ本体のピグエッチがよくないというわけではありません。
何にせよ、アメーバのサービスは結構好きなんで注目していきたいところです！あ、そうそうピグライフはシステム構成も面白いらしいですぉ。
 アメーバピグ　公式ガイドブックposted with amazlet at 12.01.31  アメーバピグ　公式ガイドブックプロジェクト 幻冬舎 売り上げランキング: 2978
 Amazon.co.jp で詳細を見る    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>デスク上にあると嬉しい7つの道具</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0127011246/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2012 10:12:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0127011246/</guid>
      <description>「ハムスタ一速報: おまいらの勉強が捗る七つ道具教えてあげるよー」という2chまとめ記事があったんだけど、誰でも仕事やお勉強に使っている道具って7つくらいありますよね。ってなわけで僕のデスクの上で活躍している7つの道具を紹介してみます。自室でいつも作業している身なんで他の人とちょっとばかし趣向が違うかもですが、それならそれで他の人の7つ道具も見たかったりなんかして。
1. メガネ拭き 一番目にこれを持ってくるのは渋い選択かもしれないが、必需品である。メガネをかけているからという理由だけでなく脂ぎった状態のiPhoneを拭くのに必要だ。

メガネ拭きってお手軽に買おうとすると使い捨てのがコンビニとか薬局に売ってたりするくりあなんだけど、俺はメガネ買ったときのzoffのやつと京都に行ったときに手ぬぐい屋で買ったのをデスクに置いてある。あと嬉しいことにYAPC::Asiaっていうイベントに行くとリクルートさんからノベルティでいつももらうのでそれはベッド際にあったりします。
2. LAMYの万年筆 この万年筆はほんと使いやすい！ペリカンの万年筆を入門で試してみて、次に出会ったのがこちら、LAMYのサファリイエロー EF。EFというのは一番細いタイプ。

 LAMY サファリ イエロー万年筆EF L18-EFposted with amazlet at 12.01.27  LAMY 売り上げランキング: 215
 Amazon.co.jp で詳細を見る    
今までは文字を書くのに、zebraの多色ボールペンを使っていたんだけど「色たくさんなくても、この書き味が欲しいのよ」状態になりなくてはならない存在。万年筆だからといって気取っていないし、逆に黄色がポップで素敵です。書くのが楽しくなるアイテム。
3. 黄色い紙のリーガルパッド 最近ではノート代わりにリーガルパッドを使っている。まとまっているノートの方がいいかどうかは試行錯誤中だが、このアメリカの大学生が使う黄色い紙のリーガルパッドがお気に入り。

 mead リーガルパッドYW2冊パック 59604-2Pposted with amazlet at 12.01.27  丸善  Amazon.co.jp で詳細を見る    
まず、薄っぺらい紙なんだけどペンが走りやすく、上記で紹介したLAMYの万年筆のインクカラーのブルーと愛称がいい。サイズはA4と同じくらいなのでまとまった思考をする時に使える。とにかくLAMYとこのmeadの組み合わせは心地がよい。

4. 電卓 PCの電卓アプリを使うより、物理的な電卓を叩く方が素早いし数字に対する実感がわく。ただ、でっかい電卓は場所を取るのでなるべくシンプルな小さい電卓をいつもデスクの脇に置いてある。

本当はもうすこし「カタカタ」言うやつが欲しいんだけど、まぁこの電卓でも満足。安かったしね。
5. リップスティック＋ハンドクリーム 冬場はこの二つは必需品。特にリップスティックを定期的に塗らないと唇カサカサやでー。

注目したいのはこれら散らばりそうな小物をどこに置いておくかという点。なんか汚れているから写真に撮るのは今回敬遠しますがｗ、僕は百均で買ってきた筒型のそこまで深くないペン立てに入れてます。ペン立てというより取っ手のないコップみたいなものですね。これがあるとデスク上のカッター、はさみ、ペン、ホッチキスとか収納できてかつ使いやすいのでオススメです。
6. やみつき綿棒 綿棒気持ちいいですよね。その中でもオススメはこちら。

 デルガード やみつき綿棒 70本入posted with amazlet at 12.01.27  阿蘇製薬 売り上げランキング: 8531
 Amazon.co.jp で詳細を見る    
ある特定のコンビニや薬局でしか手に入らないので見つけたら即購入してます。「ダブル スパイラルヘッド」そして真っ黒いから汚れがハッキリ見えるってことで気持ちいいですよ。
7. DVDプレイヤー+音楽DVD これはちょっと番外編かな。DVDプレイヤーといってもPCの機能で付いていればOKで、ようは作業しながら音楽聴く代わりに、音楽DVDを見るのはいかがということです。僕は最近アジカンのDVDを単純なコード書くときに見て、聴いてたりします（このDVDに納められているライブは僕の地元鎌倉で演ったものだから気に入ってます）。

 映像作品集6巻~Tour 2009 ワールド ワールド ワールド~ [DVD]posted with amazlet at 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>スマホ時代の出会い系の実情</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0126114125/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 20:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0126114125/</guid>
      <description> 「スタビ」を知らない僕にとって出会い系で「正当に」出会えた試しが無いのはスマホ時代も同じなのだが、「出会い」に飢えてる方々にとって「変化球」が投げれるようになったのはいいことかもしれない。
「変化球」と表現したのは出会い方にバリエーションが増えたのである。これから紹介するいくつかのアプリを使っていわばアクシデント的に異性と接触することがキッカケになり、もう皆さんおなじみであるLINEやカカオトークといった1対1もしくは複数チャットアプリを利用してコミュニケーションをとっていく。そういった手法が確立されつつあるのを実験的にアプリを使用してみて、垣間見た。そしてその上にビジネスも成り立ちつつあるのでそれらを紹介する。
おごりんの罠 おごりんというアプリがある。iPhoneのGPS機能を巧みに使い、女性が近場の男性におごって貰うためのアプリを謳っている。女性、男性ともに近くで使用したユーザーの顔写真が一覧で出るため、気に入る人を見つけるのも楽である。女性にとってはイケメンにおごって貰えればラッキーというところなのか、自分は男なのでよく分からないが結構登録者が多い。もちろんサクラの可能性があるがとりあえず信じてみよう。男としては飯代出しても出会いたいという人はいるだろうし、飯だけじゃなくてもっと肉体的なことも得られるかもしれないとやる気は満々になる。
ところがこのおごりん。少なくとも男性はポイント制になっていてインストール当時は普通にプロフィールの閲覧やメッセージの送信ができるのが、突然「ポイントがなくなった」ということでできなくなる。そして促されるのがポイントの購入である。開発者なら直感的にうまいことアプリ内課金を出会い系モデルとして利用していることが分かるわけだ。まぁ、イケメンならばポイントを払らわなくてもほいほいとおごる相手が見つかるかもしれないが僕はよくわからない。少なくとも長いこと使っていると出会い系のごとくアプリ内課金されるので注意である。もちろん、おごる相手が「安く」見つかるかもしれないので続けたい人には止めませんよ。
ああ、忘れたけど、女子高生をはじめ、結構若い子が使ってるのがちょっと驚きました。
結構無難なボトルメールサービス達 ボトルメールとは、Wikipediaによるとこういうことらしい。
見知らぬ誰かが拾って読み、返事をくれることを期待して、瓶に入れて密封、川や海などに流された手紙のこと。 Wikipediaより
 これをiPhoneアプリで実現しようってのが、MagicalMailやドキドキ郵便箱。おごりんと同じく若いユーザーが多い印象。これが登録しておくと、勝手にメールが飛んできたり、自分から「誰か」にメールを送ることができる。メールが届いた時に返信して続くときがあれば、全く無視されることもある。たまーに面白いやりとりがあるが、僕はかなり適当にやってるので長くて数時間のやりとりで終わってしまう。うまくやれば、LINEやカカオの2ショット状態に持ち込むことはできるんじゃないかな。特にイケメンは。あと年が若いといいかもね。俺なんて30になったばっかりだがオッサン扱いだわｗ
ボトルメールサービスのさらに変化球といえばらくがきライブ。見知らぬ人とお絵かきオンリーでコミュニケーションできる。これは単純に面白いんだけど出会い系として利用しようという輩はいるだろうね。テクニシャン向けですな。
まぁ、総括するとボトルメールサービスは無料アプリがほとんどだし、結構無難かも。
Facebook、Twitterを利用する まぁ大本命はこれかもね。特に書くことはないけど、上記した通り、LINEやカカオトークといったアプリで2ショット状態に持ち込むのがコツなのかな。最近ではストーカー的な被害を最近でも女性からよく聞くのでいろいろと注意が必要ですなぁ。
カカオトーク、LINEの友達を探すためのアプリも存在する LINEやカカオトークの友達をみつけるという目的のためのアプリも存在します。プロフィールありの掲示板機能をアプリに移植したようなものでだいたい無料で手に入る。観察していると「オナ見せて」とかモロなことを書く人がいれば、かわいい女子高生もいたりとカオスってます。荒れることも多々あってあんま使えないんじゃねっていう印象。でも需要はあるものだなぁ。
老舗出会い系サイトもスマホ対応してる 老舗というか携帯時代の出会い系サイト、ワクワクとかイククルとかですね、もスマホにだいぶ対応しました。iPhone買った当初はi.softbankのメアドが使えなかったり、そもそもサイトにアクセス出来なかったりだったのですが、今じゃだいたいのサイトはかっこいいスマホ向けサイトを作っている。これらはまさしく「出会い系」なわけで僕は出会えたことないわけですが、イケメンなら速攻かもしれませんね。
まとめ 上記で出てきたFacebookやTwitterだって出会い系と言えば出会い系なわけであって、「まさしく出会い系」なものやら「出会い系っぽい」ものもちょろっと使ってみれば何かしらのヒントがあるかもしれませんね。また、出会いを求めている人にとっては変化球が投げれるスマホの時代です。三振取れるか分かりませんが、試してみるといいかもです。
 イケてない男たちへ キミでもヤれるナンパの本 (ワニの本)posted with amazlet at 12.01.26  鍵 英之 ベストセラーズ 売り上げランキング: 6992
 Amazon.co.jp で詳細を見る    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>