<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Facebook on ゆーすけべー日記</title>
    <link>https://yusukebe.com/tags/facebook/</link>
    <description>Recent content in Facebook on ゆーすけべー日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© Copyright yusukebe.com</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2013 14:00:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yusukebe.com/tags/facebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Facebookイベント参加者の名刺画像を自動生成！</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2013/0311050010/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 14:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2013/0311050010/</guid>
      <description>@shinotraさんが先日行われたHokkadio.pm #9で面白いことを発表してました。その一つがATNDのイベント参加者の名刺画像を自動生成するというモノ。神奈川にいながら北海道の熱気を感じつつ、昔同じようなことを「Facebookのイベントを対象に」やったなーと思って、もう一度最初から書き直してみました。イベント参加者のリストを取得し、名刺っぽい画像を出力するって代物です。Facebookでの認証処理から画像生成まで興味深いポイントを含んだWebアプリになったので、つくる行程から解説してみます。
ちなみに実装はPerl、WebフレームワークにはMojoliciousを使っていますが、他の言語でも流れは同じなので参考にしてください。
Facebook認証を行う まず、Facebookから情報を取得するためにアプリケーション登録をします。 「facebook developers」のページからそれが出来るのでその後以下の文字列を取得します。
 アプリID アプリのシークレットキー  PerlでFacebookのAPIを扱うには、内部実装は置いておいてw Facebook::Graphというモジュールが便利です。使い方はこんな感じ。
アプリIDとシークレットキーを指定してインスタンスを作成。postback パラメータってのはFacebookの認証画面に行った後に戻ってくるアプリケーションのパスを指定する。
 use Facebook::Graph; my $fb = Facebook::Graph-&amp;gt;new( app_id =&amp;gt; &#39;your_app_id&#39;, secret =&amp;gt; &#39;your_secret&#39;, postback =&amp;gt; &#39;http://localhost:3000/callback&#39; );  Facebook側で認証するためのURLを作成する。基本的に「/login」とかそういうパスにアクセスされたら、この「$uri」へリダレイクトさせる。
 my $uri = $fb-&amp;gt;authorize-&amp;gt;extend_permissions(qw/user_events/)-&amp;gt;uri_as_string;  インスタンス作成時に postback で指定したパスへユーザーがリダイレクトされるので、その時にくっついていてくる code パラメータを食わせると access_token が取得可能になる。access_token の文字列などはセッションで覚えておくと吉。
 $fb-&amp;gt;request_access_token($self-&amp;gt;req-&amp;gt;param(&#39;code&#39;)); my $access_token = $fb-&amp;gt;access_token;  次回以降Facebook APIへアクセスするにはセッションから access_token を取得し、access_token メソッドの引数に渡しておく。
 $fb-&amp;gt;access_token($access_token);  これを踏まえて、Mojolicious::Liteでの実装はこんな感じになります。helperでFacebook::Graphのインスタンスを取得する「fb」メソッドをはやしていますが、ここはもう少し工夫できるかもですね。
 #!/usr/bin/env perl use Mojolicious::Lite; use Facebook::Graph; helper &#39;fb&#39; =&amp;gt; sub { my $c = shift; Facebook::Graph-&amp;gt;new( app_id =&amp;gt; &#39;your_app_id&#39;, secret =&amp;gt; &#39;your_secret&#39;, postback =&amp;gt; $c-&amp;gt;req-&amp;gt;url-&amp;gt;base . &#39;/callback&#39;, ); }; get &#39;/&#39; =&amp;gt; sub { my $self = shift; my $user; if ( my $access_token = $self-&amp;gt;session(&#39;access_token&#39;) ) { my $fb = $self-&amp;gt;fb; $fb-&amp;gt;access_token($access_token); $user = $fb-&amp;gt;fetch(&#39;me&#39;); } $self-&amp;gt;stash-&amp;gt;{user} = $user; $self-&amp;gt;render(&#39;index&#39;); }; get &#39;/login&#39; =&amp;gt; sub { my $self = shift; my $fb = $self-&amp;gt;fb; my $uri = $fb-&amp;gt;authorize-&amp;gt;extend_permissions(qw/user_events/)-&amp;gt;uri_as_string; $self-&amp;gt;redirect_to($uri); }; get &#39;/callback&#39; =&amp;gt; sub { my $self = shift; my $fb = $self-&amp;gt;fb; $fb-&amp;gt;request_access_token( $self-&amp;gt;req-&amp;gt;param(&#39;code&#39;) ); $self-&amp;gt;session( &#39;access_token&#39;, $fb-&amp;gt;access_token ); $self-&amp;gt;redirect_to(&#39;/&#39;); }; get &#39;/logout&#39; =&amp;gt; sub { my $self = shift; $self-&amp;gt;session( &#39;access_token&#39;, undef ); $self-&amp;gt;redirect_to(&#39;/&#39;); }; app-&amp;gt;start; __DATA__ @@ index.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「統合」に見るFacebookのインターフェース、という記事をWebSiteExpert#34に寄稿しました</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2011/0123234758/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 08:47:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2011/0123234758/</guid>
      <description>  明日発売になる技術評論社「Web Site expert #34」という雑誌の特集「Facebookが来る!!」にて、 「統合」に見るFacebookのインターフェースという記事を4ページばかし寄稿させていただきました。 記事を書く経緯として、Facebookで知り合いの編集の方が「誰かFacebookに関する記事書きたい人、いいね!ください」 と言っていたのでいいね!した次第です。 実際に紙面になって気づいたのですが、 その編集の方が割と僕らFacebookのコアユーザーに近いところにいるということでこの特集は「個人的に」すごい。    ...  ですが、その前にFacebookはコミュニケーションのプラットフォームであることを忘れてはいけません。 2010年末には渋谷でFacebookユーザが集まったパーティが開かれ、 Facebookの代名詞とも言ってもよい「いいね！」をシチュエーション別に分類した「いいね！48手」まで 飛び出しました。   見開きにはこのリード。 実は2010年末の渋谷でのFacebookユーザが集まったパーティって、 僕が企画したアンオフィシャルな「Facebook忘年会」のことだったりしますし、 「いいね！48手」を紹介したのはこの日記でも紹介した「ささくれささお」のことだったりします。  Facebook上京物語 - ゆーすけべー日記  肝心の僕の記事は、Facebookのホーム画面にある「ニュースフィード」や各々の「ウォール」のインターフェースについて優れているということを述べ、その理由について詳細を書いています。 本当は「Facebookを流行らせたのは僕です!」って内容がよかったのですが、 いやらしいのでやめました。  ということで、Facebookに興味のある方なんか買って読むといいんじゃないんですかね！   Web Site Expert #34 posted with yusukebe.com::AmazonSearch on 2011.1.24 大型本 / 技術評論社  Amazon 売り上げランキング: 19217  Amazon.co.jpで詳細を見る     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook上京物語</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2010/1220025100/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2010 11:51:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2010/1220025100/</guid>
      <description>  これはフィクションでもなんでもない。脚色があるかもしれないが、事実だ。  10月7日に俺がFacebookの記事を投稿してから引き続きあまちゃんやはまちちゃんが、 ブログでFacebookネタを公開しだし、Facebook界隈が賑わって来た。 この時から2ヶ月ちょっと。Facebook関連で非常に濃い日々を過ごせたのはある一人の男のお陰だ。 九州に住む「ささくれささお」氏である。  ささくれささお氏のプロフィールページ
 彼は暇なのか、Facebook上でいいね!をたくさんくれることで有名で、 当初はみんなそれに気づいていなかったが、いいね!の数を集計するFacebookアプリのおかげで判明した。 さらに、彼が存在感を出しはじめたのは、はまちちゃんが主催した10月後半のとあるオフ会に、 わざわざ九州から明太子をお土産に上京してきた時だった。 俺はその時、行く気が無かったが、深夜3時に急にささくれささお氏に会いたくなったので車を飛ばして、 渋谷まで駆けつけた。  彼の第一印象は「いい人」だった。Facebook上で「いいね!」をくれるその姿そのままで、 俺に接してくれた。彼はFacebookに限らずネット上で存在感のあるメンツに会えたことに興奮していたので、 俺らは彼にこう言った。   東京は楽しいよ、東京に来ればいい。心配するな、歓迎する。   飲み会が終わった後、氏は漫画喫茶に宿泊し、明太子を俺に残し福岡に帰った。   続きはFacebookで。   その言葉の通り、ささくれささおは福岡にいながらもFacebook上で「いいね!」を押すという単純な事柄でも存在感を発揮した。彼をネタにした投稿も数多くみられ、人気者になった。  そして、再び彼は上京した。 Facebook上で告知を行っていた「Facebook 忘年会 in Tokyo」のためである。 10月のオフ会の時にみんながちょろっと話題に出した、「せっかく忘年会をやって人が集まるんだから、 ささおのいいね!観についてプレゼンすればいいよ」というネタが現実になった。  俺はイベントディレクターとしてこの忘年会に関わっていたのだが、 彼を含む3名のFacebookユーザーの方に簡単な5分ずつのトークプレゼンの場を用意してFacebookの使い方や、 ネタについて話してもらった。 ささくれささお氏はこのような場所でプレゼンテーションを行うのは始めて、 ド緊張しながらも会場のウケをとり、100人超えの参加者、リアルの場でも存在感をみせた。  忘年会におけるささくれささお氏のプレゼンテーション
  いいプレゼンだった。   今や人気者のささくれささおは東京に来て、 いろいろな人に絡み、お世話になり、「リアルいいね!」を振りまいた。 そして再び明太子を俺に預け福岡に旅たとうとしている。  実を言うと氏は簡単な仕事をしているが、定職にはついていない、所謂「無職」である。 だが彼は東京にいる時にその濃い顔で言った。   ぼく、福岡から東京に引っ越しますよ。みんなと会いたいから。でも、仕事あるかなー   Facebookで人気者になった彼がそのうち引っ越し的な意味で東京に来る。 うちの会社では雇えないと思うが、誰かが雇ってくれるかもしれないし、 それだけプレゼンスを発揮できる力があればきっと職につけると思っている。  職だけの話ではない。 友達がもう既に東京に限らずもうたくさんいる。 俺たちのFacebookの使い方が正しいか正しくないかはわからないが、 それによって、仲間ができたんだから楽しいじゃないか。  よくあることかもしれないが、俺にとっては重要なこと。 そういうことがとある海外製のSNSを起点に起こっていたのだ。 参考リンク   SSCR Blog(ささくれささお氏のブログ)  fb2010プレゼン, Recorded on 10/12/18 yusukebe on USTREAM. Conference(Facebook忘年会のプレゼン映像)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facebook＋Ustreamは個人深夜AMラジオ的</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2010/1122221933/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2010 07:19:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2010/1122221933/</guid>
      <description>  最近個人的にUstreamが面白い。特にFacebookとの絡みがあるものが興味深い。  ここ数日連続、 深夜自分で配信したり、人がやってるUstreamにskypeで参加したりして、 何かしら喋っている。 規模としては、少ない時は3人くらいから多くてもせいぜい30人くらいのものだ。 ってか実はさっき朝7時まで、Facebookで仲の良くなった友達のUstreamにskype参加してた。 夜、何か充実感を求めて喋るという若干自己満足に近い感じにも捉えられるが、 少ない人数でも聴いてくれる人がいる。  TwitterとUstreamの相性の良さは語られている通りで、 特にイベントや勉強会の配信では「tsudaる」プラットフォームとしてTwitterは大活躍する。 では、FacebookとUstreamの相性？はどうだ。 実際のところ、「Social Stream」としてのFacebookは、 「今こういうUstreamやってますよー」と告知的に利用されるケースが多く、 それ以外の目的ではニュースフィードを汚すと思われあまり使われない。 今回取り上げたいのはFacebookの自分の友達を対象にUstreamを行うという行為である。  Twitterを使ってできるじゃんって思われるかもしれないが、 どちらかと言えばFacebookの友達関係だと顕著という話。 Facebookの友達向けだと、 だいたい聴いてるは自分の友達を直接的にも間接的にも知っているだろうということで、 「友達いじり」ができる。 ようはコンテキストをFacebookで共有しているからこそできるよりプライベートな配信内容になる。 ナイナイのオールナイトニッポンが好きで小さい頃からよく聴いていたんだけど、 はがき職人とかスタッフを岡村がいじる時があってその感覚に似てる。 実にAMの深夜ラジオのノリに近くなるのだ。   某「ささお」っていうやたら「いいね！」をくれることで有名なFacebookで仲良くなった友達がいるんだけど、 彼の話題とかね！   さらに、最近だと自分の周りではskype連動が流行っていて、 Facebookの友達をUstreamに出演させたりもする。 同時会話機能を使って複数人の登場もできる。 友達同士がふざけあうだけっちゃだけだが、 それが上記したコンテキストを共有していてる少数にはウケているっぽい。  「人をいじる」って行為はダウンタウンが得意で個人的には芸人のそれを見ても、 自分はあんまり興味がわかなかったりするんだけど、 知人同士だとやっぱり面白い。 Facebookの友達を対象としたUstreamはFacebookをやりこんでいる人だったらこそかもしれないが、 それに通ずる楽しさが小規模でもあるということだ。 ちなみに、象徴する通りUstreamのチャットを使ったリアクションが比較的多く視聴者との親近感が異常に近い。  そもそもFacebookをやって感じたのは、 「人をいじる」ことができるプラットフォームだなぁということだったんで、 Ustreamのコンテンツ内容が深夜ラジオのはがき職人いじりに近くなり、 聴いている人もそれを把握しているというのは当然のことかもしれない。  また、個人的には、いろんな人がUstream配信をやると、 「あの人こんな人だったんだー」というのが顔や声を通じて分かるのが、 親密感が沸いていいね！ 自分はBlogを書いてる人は抽象的に「顔が見えやすい」と感じるのだけども、 そういう意味でもUstreamは有効だと思う。  まぁ、これはFacebook滞在時間が長めの俺の特殊な使い方なので、 万人に当てはまるわけではないけれどもね。 ただ、少なくともここ数日、 俺以外のFacebook友達5人くらいUstreamを見ることができました。 Ustreamの楽しみ方は人それぞれだと思うので、いろんな話が聴いてみたいですなー。  Facebook | Yusuke Wada yusukebe on USTREAM: 実家なので声はあまり出せません.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>フェイスブックがはじまりそうな件</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2010/1007061037/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2010 15:10:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2010/1007061037/</guid>
      <description> 「フェイスブック」とカタカナで表記しているのはFacebookがオフィシャルで言ってるではなく、 さらには単純にローカライズされたという意味ではなく、 愛着もこめて書いています。
俺がFacebookを最後にまともに触ったのが2年くらい前だったと思う。 試しでって感じで使ったんだけど、UIがゴテゴテして、重たいなーっていう印象だった気がする。 そして継続的に「スパムかよ！」ってくらい大量にくる「友達になりませんか？」メールのおかげで、 Facebookを信頼をしていなかった感がある。 だけれども、昨日の「フェイスブック祭り」で俺の中でフェイスブックがはじまった
まず、身内的だが他人の様子で客観的に捉えてみよう。
昨日何かのきっかけで、久しぶりにログインするとamachangとはまちちゃん、 そしてHolyGrailことほり君が楽しそうに戯れていた。 「3人集まれば社会ができる」とはよく言ったもので、それで一応ソーシャルな関係が産まれているのは確か。 コアになる彼らを中心に周りの人も盛り上がっているようだ。 はまちちゃんと俺は「及川奈央」と書くだけの簡単なお仕事、つまりレスのつけあいをして、 それが100件を超えた。
また、転職するだけでITMediaに乗る男、元はてなのnaoyaさんが登場した。 気さくにフェイスブックの特徴である「いいね！」をつけてくれたり、 車についての話題でコメントしあったりして楽しかった。 そして、otsuneが観測範囲にフェイスブックを入れた。
では、フェイスブックの何が「いまさら」面白いのか？
気になる人は、はじめてみれば分かるかもしれない。 ちになみに俺のフェイスブックURLはこちらなので、友達になってくれると嬉しいです！
http://www.facebook.com/yusuke.wada
フェイスブックにログインしたら、適当に面白そうなことをつぶやいてみよう。 Twitterと違って、見ているのは友達なので、役に立つことを言う必要はない。 なるべくどーでもいいことにしよう。すると、 もし、アクティブなメンバー、コアなメンバーが友達にいれば、 「いいね！」とすかさず返事をくれる可能性がかなり高い。そして、 その「いいね！」というフィードバックは「ほぼ遅延ないんじゃねーの？」ってくらいのスピードで、 Web画面、メール、はたまたiPhoneアプリを使っているならそれも加えて通知される。 某氏曰く「skypeよりレス返ってくるのが速くてウケる」。
こうやって使ってみると気づくのは、フェイスブックのメインの機能とは自分の「近況」をつぶやき、 それにレスするレスされる情報等をアグリゲートする、ただそれだけなのだ。 おそらく、2年前に俺が見たFacebookを洗練させた結果がこの機能になっているんだと思う。 これは非常にいい線を言ってる「気がする」。
昨日、親父にフェイスブックを説明するために「Twitterとmixiを合わせた感じ」って思わず言ったんだけど、 間違ってはいないと思う。 mixiは日記を書いてそれにコメントをすることがメインのSNS。 Twitterはつぶやくことがメインのミニブログ兼アグリゲータ。 そして、フェイスブックは「つぶやいてそれにコメントをするのがメインのSNS」だと考える。 実はこれが今の時代にフィットするんではないか？というのがこのエントリの実は主題である。
mixiでは、家に帰ってきてPC開いて日記を書いて、 友達の日記もチェックするというコンテキストを想定していたのであるが、 時代はもう「家に帰ってきてPC開く」ようなものはない（もちろんそれがいいという人もいる）。 いつでもどこでもネットに繋がっている時代だ。 そこで、Twitterが出てきた。「PCや携帯端末くらいいつでも持ってんだろ、 なら『今』をつぶやこうぜ」というコンテキストを重視するのがTwitterだ。 しかし、Twitterは単純にSNSではない。だからmixiのように「馴れ合う」ことができない。 そこでフェイスブックである。 フェイスブックはmixiにおける「日記」ではなく、 Twitterにおける「つぶやき」を個人のメインコンテンツと置くことにより、 スピード感を高め今の時代に合わせたSNSになっているのだ。
またメタな意味でも、情報の密度と速度に関し、フェイスブックはいいバランスを持っている。 Twitterは決して悪いことではないが密度が薄く速度が速い。 mixiは情報の密度は濃いのだが、その代わり速度が遅い。 フェイスブックは真剣な議論ができるほど情報の密度は濃い時もあり、適度に薄い時もあって、その速度が速い。 ようは楽しくて、らく。 ちなみに、Amebaピグの場合は、速度は速く濃度は濃いのだが、疲れる。 出会い系は情報の正確性が極端に劣る。
さて、とはいえ、フェイスブックがはじまるかどうかはまだ分からないのが正直なところである。 「（フェイスブックの）この雰囲気。Twitterを始めたばっかりの時に似てるよねー」 なる意見が多いのであるが、俺の楽しいフェイスブックはユーザーが増えた頃には無くなってしまうのであろうか。 ってかユーザー増えんのか？ とにもかくにも、今後のFacebookには注目で、上記した以外にもこっそりと多彩な機能が埋め込まれているし、 アプリ連動も気になるところ。 また、日本という割と特殊な国と人にどううまくフィットさせていくかというところも見物である。
というわけで、ゆーすけべーはフェイスブックをはじめています！
 http://www.facebook.com/yusuke.wada  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>