<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Book on ゆーすけべー日記</title>
    <link>https://yusukebe.com/tags/book/</link>
    <description>Recent content in Book on ゆーすけべー日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© Copyright yusukebe.com</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Feb 2012 06:46:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yusukebe.com/tags/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>デザインという言葉を再考させられる「デザインの輪郭」</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0219214628/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 06:46:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0219214628/</guid>
      <description> 月初からはじめているメルマガ「ゆーすけべーラジオ」 の中でデザイン思考というテーマの連載を行っている。 そこで「デザイン」というもはやありふれた言葉を再考させられる素晴らしい本に出会った。 INFOBARや無印良品のプロダクトデザイナーとして有名な深澤直人氏の「デザインの輪郭」である。
 デザインという言葉は現代のコンテキストからすると、2つの意味合いで使われることが多い。 一つは見た目のデザイン、もう一つはモノをつくる時のトータルなデザイン。 深澤さんが扱っているのは後者の方だ。 僕も今まで後者のデザインについて研究したり実践しようと努力したものだから、 多少なりとも語れるところがある。とはいえ、これが明確に論理的に言うってことが難しい。 深澤さんも少し抽象的な思惑や例え、比喩を使いながら工夫してそれを伝えようとしている。
中でも「行為に溶けるデザイン」が面白かった。 モノを使う人を観察することとその行為になじませるデザインって例えばこういうものがある、 といういい例になる氏の実話である。 メルマガでも引用したが、こちらでも引用させてもらう。
 傘立てがなくて、たまたま床にタイルが敷かれていて、その幅七ミリ程度の タイルの目地に傘の先をあてて壁に立てかけるということは、きっとほとんど の人が無意識にする行為だと思う。...
幅七ミリ程度の目地と同じような溝を、玄関の隅に壁から10センチ程度離して 壁と平行に引けば、傘立てになると思った。訪れた客は傘立てらしきものが 見当たらないので、その溝に傘の先をあてて立てるだろう。私は傘立てをデザイン し、客は結果的に傘を立てるという目的を達したことになる。しかし、そこには よくあるような、円筒のような傘立てらしき物体の存在はないということだ。 デザインは存在し、目的も達しているが、物体は消える。これは「行為に溶ける デザイン」ということだなと思った。
 注目すべき点はいくつかあるが、大きなポイントは傘を立てる行為を観察して、 溝を掘る行為こそデザインであるということだ。 その視点に立つと今作っているWebやiPhoneなどのアプリへの応用が効くような気がして、 取り入れたいと思っている。
本書の特筆すべき点として最後に、本自体の装丁が美しくかつ、非常に読みやすいことだ。 ページのどこをめくっても大きく開くところがよい。 また、今回取り上げた行為に溶けるデザインの他にも様々なデザイン感覚に触れることができて素敵。
 デザインの輪郭posted with amazlet at 12.02.20  深澤 直人 TOTO出版 売り上げランキング: 13188
 Amazon.co.jp で詳細を見る    
 
参考  メルマガ「ゆーすけべーラジオ」  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7つの習慣の実践で人生が変わった</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0215014510/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 10:45:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0215014510/</guid>
      <description>大学院の頃のとある半年間、講義には出席するがプロジェクト活動は特にしなくて よいという「半」休学期間があった。時間はたっぷりあったのだけれど、 僕の今までの性格だとつい怠惰な生活になりかねないと思っていた。 その時にとある本と出会った。自己啓発に少しでも興味のある人ならば知っているだろう 「7つの習慣」の実践本「人生は手帳で変わる - 3週間実践ワークブック」という書籍だ。 タイトル通り毎日少しずつ読んでそこに書かれているちょっとした実践を行うことで、 人生が変わるよ、と提案している。 実はこれ、著者達の発売するフランクリンプランナーを買わせるための宣伝本も兼ねているのだが、 その件については後述する。
 人生は手帳で変わる 3週間実践ワークブックposted with amazlet at 12.02.15  フランクリン・コヴィー・ジャパン キングベアー出版 売り上げランキング: 55255
 Amazon.co.jp で詳細を見る    
3週間のワークショップを、だまされたと思って僕もやってみた。 本に書かれている質問には素直に答え、本に直接書いていくことでだんだんと根本の考え方である 「7つの習慣」も理解しつつやりたいこと、やるべきこと、 そのための時間管理について考えるようになった。
読み終わってすぐに作成したのは毎日の時間管理をするための「デイリーシート」と、 僕が個人的に呼んでいるものだ。 ワークショップでやったことを常に意識しつつこのデイリーシートを使うことで、 僕の人生が変わった。
 毎日決まった時間に起き、1時間の読書をし、目的のための研究や勉強もこなす。 部屋は綺麗にして、興味のあったハーブの栽培や、お香について調べたりもした。 人間関係も良好だった。
この手法は社会人であれば自由に時間が使えるフリーランスや独立した方にもっとも有効な気もするが、 会社員の方であっても十分活用できるかもしれない。 では、この人生を変えた「7つの習慣」の考え方のうち重要な点と、 僕なりの実践方法を紹介していこう。
第二領域を大切にする 7つの習慣は文字通り人生が変わるような習慣について7個ピックアップしているものだが、 中でも反響が多くて注目されているが第3の習慣「重要事項を優先する」である。 限られた時間の中で僕たちがやること＝時間の領域には4つの種類があるという。 それは「重要か重要でないか」「緊急か緊急でないか」の2軸によってマトリックスになる。 以下がその4つである。
 第1領域「緊急でかつ重要」 第2領域「緊急でないが重要」 第3領域「緊急だが重要でない」 第4領域「緊急でもなければ重要でない」  著者のコヴィー氏らはこの中でも「第2領域」つまり「緊急でないが重要」 を大切にしなさいと言っている。 確かに日々の生活ではどうしても「緊急度」でプライオリティを決めかねない。 突然かかってきた電話や今さきほど来たメール対応に追われてしまう。 すると、目標を定めて毎日少しずつやるぞと決めた重要なこと、 つまり第2領域に値する時間を確保することができずについついその目標も忘れ去ってしまう。
 この時間のマトリックスを頭の中に描き、 第2領域というのを意識することが僕のワークショップで学んだ一番大きな点だ。
人には複数の役割がある 第2領域の時間を考えた時に、自分に存在する複数の役割を意識すると様々にやりたいことが浮かぶ。 例えば、僕はとある小さな会社の「社長」という役割を持っていて、 かつ「エンジニア」でもある。また、父親と母親にとっての「息子」であり、 出会う人によっては「友達」や「先輩」「後輩」という役割を持つ。 それぞれの役割において自分がどうありたいかを考えることでバランスの取れた人間関係を 築くことができる。
刃を研ぐ ワークショップの本に木こりの話が出てくる。 たくさん仕事が舞い込んできて、喜んで毎日木を切るんだけど、いつの間にか切れなくなっていた。 それは刃を研ぐことを忘れていたからだ、というものだ。
僕も日々、刃を研ぐことを忘れずにいたい。 上記で役割のことに書いたが、それが明確になったとするならば、 おのおのの役割ごとに刃を研ぐための努力を毎日少しずつ行うといいだろう。 例えば、僕は最近メルマガの発行をはじめたから「メルマガ発行者」という役割が 新しく追加された。メルマガってのは結構長い文章を書かなくてはいけないし、 知見も必要になってくる。刃を研ぐために文章術の読書をしたり、 多くのニュースを読む時間を確保するようにした。
こうした刃を研ぐ活動は第2領域の時間に他ならない。
1週間で予定を立てる 中長期的な目標も重要だけれども、1週間という単位はちょうどよく効果的な気がしている。 スケジュールが長すぎると「今何をすればいいのか」に落とし込まれない、 1日だと逆に短すぎて俯瞰したくなる。 1週間で予定を立てれば、「今何をすればいいか」が明確に分かり、 かつある程度大局的に見ることができて、「今日はできないけど、あさってやろう」と融通が利く。
デイリーシート ここまで考えたら、いよいよ時間管理の実践についてである。 「人生は手帳で変わる - 3週間実践ワークブック」の最後にはフランクリン・プランナーなる 手帳を買うことを催促されるがこれが結構高い。 また、僕の場合だと家で作業することが多いことから、 とくに持ち歩く必要が無く、手帳である必要も無かった。 そこで、イラストレータを使ってA4サイズの自分なりの「デイリーシート」 なるものを作って使っている。 デイリーシートと呼んではいるが、1週間分のスケジュールを記載できる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加藤周一から学ぶ「本を読まない読書術」</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0214030441/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 12:04:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0214030441/</guid>
      <description>毎日の定期的な読書を再開しようと習慣づける努力をしている。 そういう時に「読書にまつわる本」を読むとモチベーションがあがるケースがある。 僕の場合だと、斉藤孝の「読書力」やアドラーの「本を読む本」が昔そうであった。 最近の本よりなるべく古典的なものがよかったので、今回は加藤周一の「読書術」を読む。


タイトル通りテクニックについて書かれている本ではあるが、 その調子が読書の「方法」ずばりを俗に言う「どや顔」で解説するというよりか、 エッセイ風味であり文章のリズムや「漢字とひらがな、カタカナのバランス」が非常に良く読みやすい。 さくっと1時間ほどで半速読してしまった。
速読術や精読術にも触れているのだが、 ふっと肩の力が抜けるところが『本を読まない「読書術」』という章で印象に残った。 要約すると世の中全ての本、ましては地方の図書館にある蔵書レベルでも全てのものを読むことは不可能であり、 何を読まないか、読まないで読んだようにすることも大事であると述べている。 その方法やコツを具体的に引用を交えながら5個ほど紹介したいと思います。
 
1. 一冊だけ読む まず章の冒頭ではこう書かれています。
はやく読もうと、おそく読もうと、どうせ小さな図書館の千分の一を読むことさえ容易ではない。 したがって「本を読まない方法」は「本を読む方法」よりは、はるかに大切かもしれません。
 そして、目的を立てて目的のための本を読み、読まないものを決めていけばいい。 百冊の中の本から九十九冊を読まずに一冊だけ読めばいいと。
僕たちの時間は限られていて一日に一冊を読んだとしても、年に356冊しか読めないという計算になります。 ついつい「あれもこれも読んでやるぞ」と意気込みがちですが、 限界があることを考えると力を抜いて「読まない方法」を意識するのも大切だと思いました。
2. 一人の作家だけとつきあう 僕はミーハーと言われるかもしれませんが、高校生の時に村上春樹にはまって、 彼の小説ばかり読んで全ての小説を所有していたりします。 ただ「1Q84」だけはなんとなくまだ読んでません＞＜ 「村上春樹ばかり読んでいていいのかなぁ〜」なんて周りが気になってふと思うこともありますが、 そんなことはないと加藤周一氏は言ってくれました。
近代文学の特徴は作家の個性の表現ですから、 一人の作家の一つの作品をおもしろいと思ったら、その作家の書くものだけを集めて読むというのも、 一法でしょう。
 そしてこうした楽しみもあると言います。
もし生きて活動している一人の作家を読みつづけるとすれば、 読者が若いときには作家も若く、読者が年をとるにつれて作家もまた年をとってゆくので、 その作家の発展を自分自身の興味の発展と並べながら、細かくたどることができるというたのしみもあります。
 なるほどー。面白いですね。 僕も若い時から読んでいる村上春樹の1Q84を読んでみればそういう楽しみができそうですね。
3. 書評を活用する 実際に本を読まずに、週刊誌の書評を活用して読んだ気になるのもよいと加藤氏は述べます。 ただ、触れられている通り、こと日本には書評を掲載した週刊誌が少ない、もしくは手に入りにくいです。 今でしたらプロのものではありませんが、Amazonのレビュー欄はそこそこ参考になるのではないかなぁとか、 書評Bloggerの記事も参考になると思いましたね。
実際、僕はAmazonを定期的にチェックしていて、ランキングを見て、レビューを見て、 「今こういう本が流行っているのかー」と本を読まずに済ますことは多々あります。それでいいかもしれませんね。
4. 抄録には注意する 書評と共に抄録を読むことも読まない方法の一つであるが、注意が必要と書いてあります。 抄録（しょうろく）という言葉は見たことがあっても、あまり馴染みが無かったので、 調べると「引用」の意味に近いですね。本書はこう述べます。
 ...
抄録の場合には、第一に、何を抄録するかということ、第二には、 それぞれの論文または記事のどの部分を抄録するかということ、その二重の仕事に、 どうしても編集者その人の意見や傾向が現われます。 しかし編集者は、そこでみずから論文を書いているわけではない。いわば、他人の論文の、 または記事の断片を並べることによって、 読者にあたかもそれが論壇の客観的な見取り図であるかのような印象を表現しているということになりがちです。
 今まさに「読書術」という本から僕が抄録をしているわけですが、 これもかなり僕の意図が含まれていまして、さらには僕自身が書いたことではなく、 加藤周一さんが書いたものとして扱っています。確かにこれは書き手もそうですが、 読み手も注意しないといけない点です。
5. 話の中から本を知る 人と本の話をして本を知る、それも読まない方法の一つと言います。 その際に相手が自分の読んだことのない本の話をした時も「読んだふりをする」ことで、 相手から話題を引き出し読んだ気になることもできる、らしいです。
 たとえば、だれかがこちらの読んだことのない本について話しだしたとしましょう。 そのときはこちらは、間髪を入れず「あれはおもしろい」といいます。 もし、その本を話だした人がおもしろいと思っているとすれば、打てば響くこちらの反応に勇気づけられて、 当然、本の内容をおおいのしゃべり出すはずでしょう。
...
いずれにしても、、だれかが一冊の本について話しだすときには、 その人はなにかの興味をその本に持っているはずで、話をひきだすことはそうむずかしいことではありません。
 なんかこれはかなりの高度なテクニックな気がしますが（笑）、今度やってみたいと思います。
 
以上、加藤周一著「読書術」に書かれている『読まない「読書術」』について僕が印象に残ったところをまとめました。 さてもし「読書術」を読んだことが無い人がこの記事を読んでくれたとして、 「読書術」という本を読まずに済ませるか、読んでみるかはもちろんその人の自由であります。
 読書術 (岩波現代文庫)posted with amazlet at 12.02.14  加藤 周一 岩波書店 売り上げランキング: 48942</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>