<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>僕のラジオ on ゆーすけべー日記</title>
    <link>https://yusukebe.com/tags/%E5%83%95%E3%81%AE%E3%83%A9%E3%82%B8%E3%82%AA/</link>
    <description>Recent content in 僕のラジオ on ゆーすけべー日記</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <copyright>© Copyright yusukebe.com</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Mar 2012 10:41:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yusukebe.com/tags/%E5%83%95%E3%81%AE%E3%83%A9%E3%82%B8%E3%82%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>iPhoneアプリ「僕のラジオ」をリリースしました</title>
      <link>https://yusukebe.com/posts/2012/0309014143/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 10:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://yusukebe.com/posts/2012/0309014143/</guid>
      <description> 僕の第2弾iPhoneアプリ「僕のラジオ」の「より安定板」な1.1.0が公開されたのでお知らせします！
  僕のラジオはiTunes Music Store内の音楽を楽しもう！ってことで作りました。 iTunes Storeでは楽曲ごとに30秒ごとの短いサンプルが用意されているのですが （最近だと90秒もありますが今回は使ってません）、それを快適に聴くことができるプレイヤーです。 サンプル音源をラジオのように流していくので「僕ラジオ」というネーミングにしました。
＊ なので、決して君のラジオのiPhone版というわけではないのですが、 これから述べるように「新しい音楽に出会う」という意味ではコンセプトの近いアプリになります。
聴くためのアクションは2通りあります。ひとつ目はランキングから選ぶ方法。 以下の17の項目から選んで1位から300位までの曲を連続で再生していくことができます。
 全てのジャンル J-POP R&amp;amp;B/ソウル アニメ エレクトロニック オルタナティブ クラシック サウンドトラック ジャズ ダンス ヒップホップ/ラップ ブルース ポップ レゲエ ロック ワールド 歌謡曲  ふたつ目の聴き方はアーティストごとの人気曲を聴いていく方法です。 最近ではかなりアーティストがiTunes Storeでカバーされているのでなかなか楽しめます。 以下がランキング→視聴の模様のスクリーンショットです。
 聴いている曲が気になった時は詳細を表示して、そのままiPhone内のiTunes Storeのアプリを立ち上げ、 曲を購入することも簡単にできます。 僕のラジオを開発しながら利用してみてランキングを垂れ流して聴いていると、 聴いたことないけど「いいな」って思う曲がたくさんあります。 実際「家入レオのサブリナ」買っちゃいましたよ！ 僕のラジオを通じて新しい音楽に出会うってことがある程度かなえられるのかなぁなんて思っています。
以下が機能を列挙したものです。当然ながらバックグランド再生にも対応しています。
 各種ジャンルを1位から300位まで連続再生 曲を指定しての再生も可能 曲の詳細情報表示 詳細表示からiTunes Storeへ飛び直接購入ができます アーティスト検索 ループ再生ON/OFF アーティスト閲覧履歴 バックグランド再生 ロック画面からの操作(STOP/PLAYのみ対応) ロック画面でのアートワーク表示  類似アプリはあるもの、上記以外にもちょっとしたコダワリをちりばめたつもりなので使いやすいと思います。 個人的には曲と曲のクロスフェードなつなぎが気に入っています。
値段は通常170円で売ろうかなーとざっくり考えているのですが、 3月31日までは85円の最安値で販売しております。よろしければ是非お試しください！ ご感想はレビュー欄もしくは@yusukebeまで！
 僕のラジオ  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>